<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-11T17:22:07+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>作者 航天小英雄 欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">菠萝的海</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo.html" rel="alternate" type="text/html" title="菠萝的海" /><published>2021-03-03T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-03T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;南中国海的夏季，热浪袭人，海鸥立于海边的石柱上，所有的分子都在燥动中迎来无限可能。在笔者的家乡雷州半岛，这种可能演化出了品种繁多的热带水果。菠萝，便是其中最富盛名的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大陆，这种长在地上的单子叶植物被称为“菠萝”，而在港台和新马地区则被称为凤梨，其果肉饱满多汁，酸甜可口，作为时令水果，也有生津健脾之功效，深受消费者喜爱。然而，菠萝又不是哪都能种的，其生性喜雨，尤其是暴雨，又喜晒，同样是暴晒。与西瓜一样，充分的阳光与雨水带来了极高的糖度和充盈的汁水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而菠萝最富特点的地方是其汁水中含有的菠萝蛋白酶。未经处理的菠萝一旦入口，舌头与口腔会受到极大的刺激，因此本地人常用盐水浸泡之后使部分蛋白质盐析，这样处理后的菠萝不仅风味不减，其麻嘴的特性也消减不少，着实令人垂涎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有个关于菠萝的轶事，有个意大利学生留学中国，看见中国的披萨店居然出售放了菠萝的“夏威夷披萨”。不禁大怒，认为此等披萨为异端，遂向身边的中国同伴抱怨。不料中国学生带着此人进店品尝后，此人又不断赞叹其为创新之举，认为菠萝披萨也是一种别具特色之美味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷州半岛的最南端有一个叫徐闻的县城，其大量产出菠萝，被誉为“菠萝的海”其谐音欧洲波罗的海，令人忍俊不禁，又能体会其菠萝产量之惊人。每年生产菠萝近70万吨。每到夏季，从空中俯瞰徐闻，总能看见绿黄相间的巨大田野。让人切身体会菠萝的得”的真正含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菠萝之乡的劳动人民当然创造出了许多可口佳肴，其中一道“咕噜肉”更是成为粤菜之代表。所谓“咕噜肉”，就是糖醋油炸里脊的改良版本，炸里脊与菠萝的搭配让整道菜肥而不腻，而炒熟的菠萝也不再麻嘴，反而其汁水更显清甜。同时，菠萝剩余的蛋白酶则继续发挥着刺激味蕾的功效，无论你先前吃了多油腻的菜肴，一块菠萝都可以让舌尖的轻微不愉快瞬间化解，令你继续保持旺盛的胃口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，笔者最喜欢的还是菠萝炒鸡，这道农家菜充分展现了劳动人民的智慧。鸡肉较硬，尤其是其中的肉筋与纤维更是使其让人又爱又恨。但经过与菠萝蛋白酶的充分混合，这些东西都被分解，鸡肉变得嫩滑易消化。而其中的菠萝则继续承担着打开食客们胃的作用。在猛火的爆炒下，菠萝的酸甜与鸡肉的滑嫩相得益彰，成为一道简朴却美味的佳肴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菠萝承载着南中国海的富饶与美丽，也肩负着粤西复兴的使命，在国际局势风云诡谲的今天，似乎也承载了国家统一的希望。希望这种生命力如火般旺盛的植物能传遍世界，成为人们心目中的热带水果之王。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 南中国海的夏季，热浪袭人，海鸥立于海边的石柱上，所有的分子都在燥动中迎来无限可能。在笔者的家乡雷州半岛，这种可能演化出了品种繁多的热带水果。菠萝，便是其中最富盛名的一种。 在大陆，这种长在地上的单子叶植物被称为“菠萝”，而在港台和新马地区则被称为凤梨，其果肉饱满多汁，酸甜可口，作为时令水果，也有生津健脾之功效，深受消费者喜爱。然而，菠萝又不是哪都能种的，其生性喜雨，尤其是暴雨，又喜晒，同样是暴晒。与西瓜一样，充分的阳光与雨水带来了极高的糖度和充盈的汁水。 而菠萝最富特点的地方是其汁水中含有的菠萝蛋白酶。未经处理的菠萝一旦入口，舌头与口腔会受到极大的刺激，因此本地人常用盐水浸泡之后使部分蛋白质盐析，这样处理后的菠萝不仅风味不减，其麻嘴的特性也消减不少，着实令人垂涎。 曾经有个关于菠萝的轶事，有个意大利学生留学中国，看见中国的披萨店居然出售放了菠萝的“夏威夷披萨”。不禁大怒，认为此等披萨为异端，遂向身边的中国同伴抱怨。不料中国学生带着此人进店品尝后，此人又不断赞叹其为创新之举，认为菠萝披萨也是一种别具特色之美味。 在雷州半岛的最南端有一个叫徐闻的县城，其大量产出菠萝，被誉为“菠萝的海”其谐音欧洲波罗的海，令人忍俊不禁，又能体会其菠萝产量之惊人。每年生产菠萝近70万吨。每到夏季，从空中俯瞰徐闻，总能看见绿黄相间的巨大田野。让人切身体会菠萝的得”的真正含义。 菠萝之乡的劳动人民当然创造出了许多可口佳肴，其中一道“咕噜肉”更是成为粤菜之代表。所谓“咕噜肉”，就是糖醋油炸里脊的改良版本，炸里脊与菠萝的搭配让整道菜肥而不腻，而炒熟的菠萝也不再麻嘴，反而其汁水更显清甜。同时，菠萝剩余的蛋白酶则继续发挥着刺激味蕾的功效，无论你先前吃了多油腻的菜肴，一块菠萝都可以让舌尖的轻微不愉快瞬间化解，令你继续保持旺盛的胃口。 当然，笔者最喜欢的还是菠萝炒鸡，这道农家菜充分展现了劳动人民的智慧。鸡肉较硬，尤其是其中的肉筋与纤维更是使其让人又爱又恨。但经过与菠萝蛋白酶的充分混合，这些东西都被分解，鸡肉变得嫩滑易消化。而其中的菠萝则继续承担着打开食客们胃的作用。在猛火的爆炒下，菠萝的酸甜与鸡肉的滑嫩相得益彰，成为一道简朴却美味的佳肴。 菠萝承载着南中国海的富饶与美丽，也肩负着粤西复兴的使命，在国际局势风云诡谲的今天，似乎也承载了国家统一的希望。希望这种生命力如火般旺盛的植物能传遍世界，成为人们心目中的热带水果之王。</summary></entry><entry><title type="html">我为什么反对“地图炮”</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui.html" rel="alternate" type="text/html" title="我为什么反对“地图炮”" /><published>2021-02-20T00:00:00+08:00</published><updated>2021-02-20T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;大约是高中的时候吧，我遇到了一些品性十分恶劣的人，这类人其实在之前我也遇到过，只是感觉没有那么严重。我渐渐发现，大部分这些人都来自一个地区，于是，我自然而然就产生了对这个地区的坏印象。同时，我发现班里许多人也在私下底认为“XX人”都是一副德行。于是大家似乎开始建立统一战线，反对“XX人”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现不对劲的时候是在高二，某天下午我突然意识到他们犯了一个错误，我们讨厌的到底是那个地方本身，还是所有来自那个地方的人？亦或是，那些品性不好的人呢？我们的偏见真的好吗？当我们在说“XX人”都是SB，都是烂仔的时候，我们真的是在发自内心地抵制这种恶劣的行为吗？不是，我们在打地图炮，在为自己内心的自卑找借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，我认识的许多那个地方的同学其实很优秀，我之所以最后与他们结为朋友，也是因为我意识到了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，什么叫地图炮呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓地图炮，就是贬低评价不加定语，在你对一个人或者少数几个人下判断时故意忽略定语来达成地图炮的效果。最早的地图炮莫过于“地域黑”。低素质网友利用某些地方的恶习来地图炮这个地方的所有人。而最著名的地域黑行为莫过于对于河南地区高发的偷窃案件的地图炮。“河南人偷井盖”这类型的笑话扩散开后，便开始有了“广东人连老鼠都吃”、“上海人不待见外人”一类的讽刺段子出现在各大网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这真的只是开玩笑那么简单吗？如果你曾经被问及“你们是不是都吃老鼠哇？”这种问题时，你内心的第一反应会给出答案。不，这不是开玩笑，这就是辱骂和诽谤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，这种地图炮进化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有一位脱口秀演员在舞台上说出了一句脍炙人口的话，“他那么普通，却那么自信。”，我听了这句话以后反应了很久，我一直在琢磨这句话到底是什么意思。到底是普通人不配“那么自信”还是“普通人就不应该自信”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之所以产生这样的疑问，是因为这句话完全可以被“他真的很自大”来代替。我不知道是无心之言还是有意为之，但是我感受到这句话对于一部分人群的恶意。难道“自信”和“自大”已经是一个意思了吗？我想不是，我也觉得不应该是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是令我瞠目结舌的是，互联网居然发明出了应对这种质疑的黑话——“对号入座”。这真的是令我没有想到的，我们小朋友的时候无理胡闹的那个句式——“狡辩就是承认，承认就是事实。”居然被一群标榜“作家律师”之名的人推上了神坛。他们似乎发现了打拳的新姿势——“你看，恼羞成怒来反对了吧，对号入座了吧？”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的很奇怪，因为他们但凡知道地图炮是什么，就不应该发明这个奇怪的黑话，因为这其实就是在假定“自己的推论是正确的”，也就是所谓的“掩耳盗铃”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果“对号入座”真的成为了中文互联网的正常用词，便会出现这样的情况——“XX都是大猪蹄子”“XX全都是见钱眼开的碧池”“什么？你反对了？你承认自己是大猪蹄子/碧池了？”。
任何侮辱和诽谤的话语似乎都有了存在的的理由——“我其实在代指一部分人，你生气了，那就证明这部分人是你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是网络上的拳师大战，还是现实中的口角纷争，尊重他人的人格，乃是交流间最大的善意，当你实在无法尊重时，请在不清楚是否会发生误解的时候加上定语，这不仅让大家知道你恶意的明确指向，还是对其他同一个名词或代词指代的人的尊重。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 大约是高中的时候吧，我遇到了一些品性十分恶劣的人，这类人其实在之前我也遇到过，只是感觉没有那么严重。我渐渐发现，大部分这些人都来自一个地区，于是，我自然而然就产生了对这个地区的坏印象。同时，我发现班里许多人也在私下底认为“XX人”都是一副德行。于是大家似乎开始建立统一战线，反对“XX人”。 我发现不对劲的时候是在高二，某天下午我突然意识到他们犯了一个错误，我们讨厌的到底是那个地方本身，还是所有来自那个地方的人？亦或是，那些品性不好的人呢？我们的偏见真的好吗？当我们在说“XX人”都是SB，都是烂仔的时候，我们真的是在发自内心地抵制这种恶劣的行为吗？不是，我们在打地图炮，在为自己内心的自卑找借口。 话说回来，我认识的许多那个地方的同学其实很优秀，我之所以最后与他们结为朋友，也是因为我意识到了这一点。 说了这么多，什么叫地图炮呢？ 所谓地图炮，就是贬低评价不加定语，在你对一个人或者少数几个人下判断时故意忽略定语来达成地图炮的效果。最早的地图炮莫过于“地域黑”。低素质网友利用某些地方的恶习来地图炮这个地方的所有人。而最著名的地域黑行为莫过于对于河南地区高发的偷窃案件的地图炮。“河南人偷井盖”这类型的笑话扩散开后，便开始有了“广东人连老鼠都吃”、“上海人不待见外人”一类的讽刺段子出现在各大网站。 这真的只是开玩笑那么简单吗？如果你曾经被问及“你们是不是都吃老鼠哇？”这种问题时，你内心的第一反应会给出答案。不，这不是开玩笑，这就是辱骂和诽谤。 然后，这种地图炮进化了。 曾经有一位脱口秀演员在舞台上说出了一句脍炙人口的话，“他那么普通，却那么自信。”，我听了这句话以后反应了很久，我一直在琢磨这句话到底是什么意思。到底是普通人不配“那么自信”还是“普通人就不应该自信”？ 我之所以产生这样的疑问，是因为这句话完全可以被“他真的很自大”来代替。我不知道是无心之言还是有意为之，但是我感受到这句话对于一部分人群的恶意。难道“自信”和“自大”已经是一个意思了吗？我想不是，我也觉得不应该是。 可是令我瞠目结舌的是，互联网居然发明出了应对这种质疑的黑话——“对号入座”。这真的是令我没有想到的，我们小朋友的时候无理胡闹的那个句式——“狡辩就是承认，承认就是事实。”居然被一群标榜“作家律师”之名的人推上了神坛。他们似乎发现了打拳的新姿势——“你看，恼羞成怒来反对了吧，对号入座了吧？”。 真的很奇怪，因为他们但凡知道地图炮是什么，就不应该发明这个奇怪的黑话，因为这其实就是在假定“自己的推论是正确的”，也就是所谓的“掩耳盗铃”。 如果“对号入座”真的成为了中文互联网的正常用词，便会出现这样的情况——“XX都是大猪蹄子”“XX全都是见钱眼开的碧池”“什么？你反对了？你承认自己是大猪蹄子/碧池了？”。 任何侮辱和诽谤的话语似乎都有了存在的的理由——“我其实在代指一部分人，你生气了，那就证明这部分人是你。” 无论是网络上的拳师大战，还是现实中的口角纷争，尊重他人的人格，乃是交流间最大的善意，当你实在无法尊重时，请在不清楚是否会发生误解的时候加上定语，这不仅让大家知道你恶意的明确指向，还是对其他同一个名词或代词指代的人的尊重。</summary></entry><entry><title type="html">年兽血</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/12/nianshouxue.html" rel="alternate" type="text/html" title="年兽血" /><published>2021-02-12T00:00:00+08:00</published><updated>2021-02-12T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/12/nianshouxue</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/12/nianshouxue.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;写在前面：两位运营者祝大家新年快乐，万事如意，工作顺利！这个传说是一位老人讲的，为了故事效果，我将会用第一人称的角度叙述，中间的内容加入了我个人的艺术创作，希望大家喜欢。纯属虚构，如有雷同，不胜荣幸。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;故事啊，要从曾经叱咤风云的汉武帝讲起，征战四方的汉武帝晚年希望寻找灵丹妙药护其体长生不老，便向他最信任的丹药师询问长生之诀窍。丹药师回答：“我虽然不知道何处寻得长生秘方，但我相信有一物可让大王返老还童！”汉武帝大惊，急忙询问，丹药师在纸上写下此物，呈给汉武帝。汉武帝一看，仰天大笑，连连摇头，数月后无疾而终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这张纸啊，早年随着倒斗的家伙流入民间，只可惜无人看懂期间玄机。许多人为其追寻一生，最终还是抱憾离去。直到一个人的出现，这个谜题才大白于天下。他就是著名的汉学家刘从文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这张纸上用汉代的“密宫文”写着三个字——“年兽血”，纸上就是那年兽血的配方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啥是年兽血啊？那年兽抓虏孩童，所谓的年兽血便是孩子的精血啊！也难怪汉武帝不愿干那么缺阴德的事情！不过还真有人不信邪，真的想一尝这年兽血的厉害。这不，1930年代，有位云南军阀，就暗戳戳地想去抓这年兽呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这军阀生性残暴，当地的百姓人人痛恨，可他偏偏就是那个贪得无厌的主，在得知这个纸上的内容后不可谓不激动，连忙召集参谋讨论。一想到能返老还童，这将军就想回到那年轻的时候，更有精力吃喝嫖赌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抓年兽可难，这妖怪怕红色的东西，怕爆竹的响，一听就跑，一跑就难觅踪影。那些军阀们请来当地最有名的巫师，用黄麻布织了一张大网，又派亲兵守在四周，全副黑衣，用一个熟睡的孩子作诱饵，就等年兽送上门来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这大年三十晚上啊，家家户户都在放鞭炮迎新年，年兽看捞不到啥便宜，便退回深山老林中，一看到有个睡在路边的黑衣男孩，大喜过望，便要扑过去吸食精血，亲兵瞅准时机，大网一拉，这怪兽便被擒于网中。这军阀头子点灯一看，原来这年兽也是个胆小的主，看到那么多大人在旁边恶狠狠看着他，便知道怎么回事，连连求饶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将军挺了挺胸，虚伪地大喊一声：“本将军今天为民除害！”于是啪啪两枪就打向那年兽，年兽大叫，化为一缕青烟，留下一滴精血。这精血通体透明，微微泛红。将军大喜过望，连忙让巫师炼丹，服下精血。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您猜怎么着，嘿，这将军也变成青烟消失了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事还没完，这几年后啊，将军的家里人给这将军办着忌日呢。突然来了个小娃娃，在门口吵着说自己就是将军，要见将军夫人。这些家眷们跑出去一看，嘿！还真有那么几分相似。按这孩子说，他服下这精血以后啊，直接回了娘胎，可是前些事还记得清清楚楚呢！好不容易学会走路，这才跑来“认亲”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁认他啊您说是吧，这孩子被赶回了原来那个穷家庭，据说后来啊，疯疯癫癫地过完了一辈子。后来谁也没见过那年兽，那张年兽血的配方纸也下落不明。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 写在前面：两位运营者祝大家新年快乐，万事如意，工作顺利！这个传说是一位老人讲的，为了故事效果，我将会用第一人称的角度叙述，中间的内容加入了我个人的艺术创作，希望大家喜欢。纯属虚构，如有雷同，不胜荣幸。 故事啊，要从曾经叱咤风云的汉武帝讲起，征战四方的汉武帝晚年希望寻找灵丹妙药护其体长生不老，便向他最信任的丹药师询问长生之诀窍。丹药师回答：“我虽然不知道何处寻得长生秘方，但我相信有一物可让大王返老还童！”汉武帝大惊，急忙询问，丹药师在纸上写下此物，呈给汉武帝。汉武帝一看，仰天大笑，连连摇头，数月后无疾而终。 这张纸啊，早年随着倒斗的家伙流入民间，只可惜无人看懂期间玄机。许多人为其追寻一生，最终还是抱憾离去。直到一个人的出现，这个谜题才大白于天下。他就是著名的汉学家刘从文。 这张纸上用汉代的“密宫文”写着三个字——“年兽血”，纸上就是那年兽血的配方 啥是年兽血啊？那年兽抓虏孩童，所谓的年兽血便是孩子的精血啊！也难怪汉武帝不愿干那么缺阴德的事情！不过还真有人不信邪，真的想一尝这年兽血的厉害。这不，1930年代，有位云南军阀，就暗戳戳地想去抓这年兽呢。 这军阀生性残暴，当地的百姓人人痛恨，可他偏偏就是那个贪得无厌的主，在得知这个纸上的内容后不可谓不激动，连忙召集参谋讨论。一想到能返老还童，这将军就想回到那年轻的时候，更有精力吃喝嫖赌。 抓年兽可难，这妖怪怕红色的东西，怕爆竹的响，一听就跑，一跑就难觅踪影。那些军阀们请来当地最有名的巫师，用黄麻布织了一张大网，又派亲兵守在四周，全副黑衣，用一个熟睡的孩子作诱饵，就等年兽送上门来。 这大年三十晚上啊，家家户户都在放鞭炮迎新年，年兽看捞不到啥便宜，便退回深山老林中，一看到有个睡在路边的黑衣男孩，大喜过望，便要扑过去吸食精血，亲兵瞅准时机，大网一拉，这怪兽便被擒于网中。这军阀头子点灯一看，原来这年兽也是个胆小的主，看到那么多大人在旁边恶狠狠看着他，便知道怎么回事，连连求饶。 将军挺了挺胸，虚伪地大喊一声：“本将军今天为民除害！”于是啪啪两枪就打向那年兽，年兽大叫，化为一缕青烟，留下一滴精血。这精血通体透明，微微泛红。将军大喜过望，连忙让巫师炼丹，服下精血。 您猜怎么着，嘿，这将军也变成青烟消失了！ 故事还没完，这几年后啊，将军的家里人给这将军办着忌日呢。突然来了个小娃娃，在门口吵着说自己就是将军，要见将军夫人。这些家眷们跑出去一看，嘿！还真有那么几分相似。按这孩子说，他服下这精血以后啊，直接回了娘胎，可是前些事还记得清清楚楚呢！好不容易学会走路，这才跑来“认亲”。 谁认他啊您说是吧，这孩子被赶回了原来那个穷家庭，据说后来啊，疯疯癫癫地过完了一辈子。后来谁也没见过那年兽，那张年兽血的配方纸也下落不明。</summary></entry><entry><title type="html">若分别已经无法避免，我不希望有机会好好告别</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/07/fenbie.html" rel="alternate" type="text/html" title="若分别已经无法避免，我不希望有机会好好告别" /><published>2021-02-07T00:00:00+08:00</published><updated>2021-02-07T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/07/fenbie</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/07/fenbie.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;我第一次意识到分别无法避免时，并没有学会如何告别，当飞机渐行远去的时候，我意识到她手上的那本书是我在她接下来人生中唯一的印记了。至此，我学会了告别，那就是默默离开，不带走一丝尘埃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告别，这是一个多么奇怪的词汇，既然分别已成定局，那么告别又有何实际意义呢？我的辩友告诉我，告别是对过去的葬礼，是对死去时光的哀悼。人们哀悼逝去的人，为的不是理解死亡，而是将那段一起度过的岁月尘封于哀悼中，与死者一起葬于泉下。
然而，我并不希望有机会告别，哪怕我很想这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很小的时候就经历过那种无法避免的分别，院子里的老人们自知大限将至，想要给后辈们讲述他们一生中最精彩的时光，然后在赞叹生中溘然长逝。有一天下午，一位年迈的老人叫住了我，从布包里掏出一个小匣子，里面是一些粮票邮票。他轻声对我说：“我活不久咯，这些东西你喜欢，那就拿去罢。”。他的眼珠子里泛着浑浊，连瞳孔都淹没在那无尽的昏暗中。我点点头，鞠了个躬，接过匣子，道了声谢谢，却不知再说什么好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我转身离去，老人也在第二天的下午静静离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，倘若那天我说一些安慰的话，亦或是好好地跟他说一些道别的话，也无助于老人再活久一点，反倒是转身离开，让他专心完成那属于他的告别仪式要来的体面罢。既然分别无法避免，何不留给世界一点属于自己的时间呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倒是人与人间的分别，情谊或者爱情要来的更重，哪怕在属于社交媒体的现代化友情中，想要告别，不是什么难事。我从不吝啬于表达自己的遗憾，却根本不知道什么是分别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到几年前，我与曾经的挚友们同去肇庆游玩，许下“未来可期”誓言之时，亦是我理解告别为何事之日。告别从来都不是人与人的告别，而是人与时光的告别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人都有这样的感觉吧，曾经以为在毕业典礼上大家会相拥而泣，然而到场却发现大家同平时一样谈笑风生，觥筹交错后各奔天涯。到底是眼泪太值钱了，还是那段岁月不重要了？想必都不是，而是大家忽略了告别的宾语——岁月。友情之别，别的是曾经的那段手足岁月，初高中毕业典礼，告别的是那段光辉岁月，而情侣间的告别，则是同那段浓情蜜意之时作最后的诀别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分别，是王维送友人西行，意识到此去艰险，用那首千古的“劝君更敬一杯酒，西出阳关无故人”为友人送别。分别，是徐志摩看着电车上那位日本女孩的离去，在遗憾与暧昧中写下《沙扬娜拉》。分别，是我毫不犹豫地删除曾经喜欢女孩的微信，敬青春一杯酒，再爱也不回头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太难了！想要一个人真正诀别那段岁月，无异于在让人否定自己。我曾经做过的卷子，留在了那里，我曾经喜欢过的女孩，留在了那里，我们曾经许下的诺言，也留在了那里。我今天却要告诉自己，这些都过去了，都不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我的的确确不希望有机会去告别，在我活着的时候，我宁愿背起我的行囊，走向远方，在那广袤无垠的未来，用自己的声音对过去的自己说：“莫愁前路无知己，天下谁人不识君？”即便我与世界的分别无法避免，我也会望向夕阳，坚定地走完我作为一个人的最后一步，直至我浑浊的眼睛里再也看不见最后一缕光芒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021.2.7  南海边的小红龙&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我第一次意识到分别无法避免时，并没有学会如何告别，当飞机渐行远去的时候，我意识到她手上的那本书是我在她接下来人生中唯一的印记了。至此，我学会了告别，那就是默默离开，不带走一丝尘埃。 告别，这是一个多么奇怪的词汇，既然分别已成定局，那么告别又有何实际意义呢？我的辩友告诉我，告别是对过去的葬礼，是对死去时光的哀悼。人们哀悼逝去的人，为的不是理解死亡，而是将那段一起度过的岁月尘封于哀悼中，与死者一起葬于泉下。 然而，我并不希望有机会告别，哪怕我很想这么做。 我很小的时候就经历过那种无法避免的分别，院子里的老人们自知大限将至，想要给后辈们讲述他们一生中最精彩的时光，然后在赞叹生中溘然长逝。有一天下午，一位年迈的老人叫住了我，从布包里掏出一个小匣子，里面是一些粮票邮票。他轻声对我说：“我活不久咯，这些东西你喜欢，那就拿去罢。”。他的眼珠子里泛着浑浊，连瞳孔都淹没在那无尽的昏暗中。我点点头，鞠了个躬，接过匣子，道了声谢谢，却不知再说什么好。 我转身离去，老人也在第二天的下午静静离去。 我想，倘若那天我说一些安慰的话，亦或是好好地跟他说一些道别的话，也无助于老人再活久一点，反倒是转身离开，让他专心完成那属于他的告别仪式要来的体面罢。既然分别无法避免，何不留给世界一点属于自己的时间呢？ 倒是人与人间的分别，情谊或者爱情要来的更重，哪怕在属于社交媒体的现代化友情中，想要告别，不是什么难事。我从不吝啬于表达自己的遗憾，却根本不知道什么是分别。 想到几年前，我与曾经的挚友们同去肇庆游玩，许下“未来可期”誓言之时，亦是我理解告别为何事之日。告别从来都不是人与人的告别，而是人与时光的告别。 许多人都有这样的感觉吧，曾经以为在毕业典礼上大家会相拥而泣，然而到场却发现大家同平时一样谈笑风生，觥筹交错后各奔天涯。到底是眼泪太值钱了，还是那段岁月不重要了？想必都不是，而是大家忽略了告别的宾语——岁月。友情之别，别的是曾经的那段手足岁月，初高中毕业典礼，告别的是那段光辉岁月，而情侣间的告别，则是同那段浓情蜜意之时作最后的诀别。 分别，是王维送友人西行，意识到此去艰险，用那首千古的“劝君更敬一杯酒，西出阳关无故人”为友人送别。分别，是徐志摩看着电车上那位日本女孩的离去，在遗憾与暧昧中写下《沙扬娜拉》。分别，是我毫不犹豫地删除曾经喜欢女孩的微信，敬青春一杯酒，再爱也不回头。 太难了！想要一个人真正诀别那段岁月，无异于在让人否定自己。我曾经做过的卷子，留在了那里，我曾经喜欢过的女孩，留在了那里，我们曾经许下的诺言，也留在了那里。我今天却要告诉自己，这些都过去了，都不重要了。 所以，我的的确确不希望有机会去告别，在我活着的时候，我宁愿背起我的行囊，走向远方，在那广袤无垠的未来，用自己的声音对过去的自己说：“莫愁前路无知己，天下谁人不识君？”即便我与世界的分别无法避免，我也会望向夕阳，坚定地走完我作为一个人的最后一步，直至我浑浊的眼睛里再也看不见最后一缕光芒。 2021.2.7 南海边的小红龙</summary></entry><entry><title type="html">红缨在手，缚住苍龙，小小竹竿，捅下U2</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/01/kj3.html" rel="alternate" type="text/html" title="红缨在手，缚住苍龙，小小竹竿，捅下U2" /><published>2021-02-01T00:00:00+08:00</published><updated>2021-02-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/01/kj3</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/01/kj3.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;红缨在手，缚住苍龙，小小竹竿，捅下U2&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（三）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;上回说到，朝鲜战争后，中国空军积累了宝贵经验，掌握了喷气式飞机的技战术技巧，建立了一只以米格15、歼5（米格17）为主要力量的航空兵部队。回国以后的他们，开展了一系列的拦截对抗演习以对抗美国空军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间进入1960年，世界局势风云变幻，美国为首的帝国主义国家开始入侵越南，热核武器的发展也让比基尼环礁爆发出一声巨响。中国开始意识到热核武器的重要意义，研究工程也在戈壁热火朝天地展开。至于对岸的蒋介石，则在筹划他反攻的“伟业”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人为了限制红色中国的发展，将最新的RB57D侦察机租借给台湾方面，想要一窥大陆的“秘密基地”和军事部署。于是，台湾组建了著名的“黑猫中队”，开始了对大陆的侦查活动。这不仅是对中国领空的严重侵犯，也是对我核武器研究和国防的重大威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先介绍一下RB57D这架飞机吧，1949年，北约集团开始了对苏联的空中侦察，美国的B52“空中堡垒”开始改装成侦察机，深入苏联腹地拍摄。然而B52侦查型号飞行高度太低，而且太慢，苏联空军用米格17截击机可以很轻松地把这些大家伙捅下来。而英国人用B57“堪培拉”轰炸机改装的侦察机飞的又高又快，苏联空军的飞机无法进行有效拦截。于是，北约集团将这款侦察机命名为RB57D。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏联人岂会善罢甘休？1953年，苏联研制出世界上第一款防空导弹——SA2，北约称为“萨姆2”导弹。这款导弹用于攻击高空高速的轰炸机和侦察机，其实用升限达到20000m，远超世界上所有飞机的升限。然而，由于苏联抓获了美军的一名飞行员，北约迫于苏联威胁停止了侦查行为。磨好的利剑就这么被送到中国，用于保卫中国领空，顺便测试实战效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1957年，中共中央命令防空军并入空军战斗序列，SA2导弹归空军指挥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国防空军第一次面对RB57D时着实吃了一惊，飞机追不上，高炮打不到。萨姆2导弹也备受质疑，这么重的玩意能打得中飞机？许多战士好奇地看着一支裹着防水布的车队来回奔波，一支巨大的“红缨”指着天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战果很快就来了，1959年10月7日,国民党空军RB-57D型高空侦察飞机1架,由台湾桃园机场起飞,从浙江省温岭县入境北窜。12时零4分,国民党空军飞机进入北京东南通县上空,新组建的解放军地空导弹营一举将国民党空军飞机击落,首创世界防空史上使用地空导弹击落高空飞机的战例。战后该营荣立集体一等功,获国防部通令嘉奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RB57D是打下来了，但是更为强大的敌人又出现了，1958年3月，U-2开始对中国进行侦察。U2高空侦察机是美国洛克希德公司研发出的一款全天候高空高速侦察机，飞的比原来的RB57D要快要远。更加麻烦的是，随着美国开始对我核工业基地进行侦查，敌机的入境时间和方位路程等根本无法确定。在这样的情况下，中央军委开始“伏击”重要航道的U2高空侦察机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，1962年9月9日，U-2侦察机首次在中国被击落。很快，战果不断涌现出来，1963年11月1日，再次击落U-2高空侦察机1架，1964年7月7日第三次击落U-2高空侦察机。截止至1967年9月8日，中国防空部队击落U2侦察机5架。战绩不可谓不辉煌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1964年7月的战斗中，我防空兵为了避免美军雷达告警器起作用，采用近快战法在八秒内完成了导弹的部署和发射，创下了世界战争史上的奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我防空部队抗美援越时，我空军第一次见识到了美军防辐射导弹和电子战飞机的威力，因此我航天科技部开始研发干扰装置，1967年，我援越部队击落美军F100超级佩刀战斗机，并且成功避开了敌方“百舌鸟”防辐射导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着边境战火平息，人民空军开始了自身建设，苏联的米格21战斗机也被引入了中国，中苏关系也愈加恶劣。人民空军的担子一下子重了起来。
请听下回分解。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 红缨在手，缚住苍龙，小小竹竿，捅下U2 ——人民空军发展史（三） 上回说到，朝鲜战争后，中国空军积累了宝贵经验，掌握了喷气式飞机的技战术技巧，建立了一只以米格15、歼5（米格17）为主要力量的航空兵部队。回国以后的他们，开展了一系列的拦截对抗演习以对抗美国空军。 随着时间进入1960年，世界局势风云变幻，美国为首的帝国主义国家开始入侵越南，热核武器的发展也让比基尼环礁爆发出一声巨响。中国开始意识到热核武器的重要意义，研究工程也在戈壁热火朝天地展开。至于对岸的蒋介石，则在筹划他反攻的“伟业”。 美国人为了限制红色中国的发展，将最新的RB57D侦察机租借给台湾方面，想要一窥大陆的“秘密基地”和军事部署。于是，台湾组建了著名的“黑猫中队”，开始了对大陆的侦查活动。这不仅是对中国领空的严重侵犯，也是对我核武器研究和国防的重大威胁。 先介绍一下RB57D这架飞机吧，1949年，北约集团开始了对苏联的空中侦察，美国的B52“空中堡垒”开始改装成侦察机，深入苏联腹地拍摄。然而B52侦查型号飞行高度太低，而且太慢，苏联空军用米格17截击机可以很轻松地把这些大家伙捅下来。而英国人用B57“堪培拉”轰炸机改装的侦察机飞的又高又快，苏联空军的飞机无法进行有效拦截。于是，北约集团将这款侦察机命名为RB57D。 苏联人岂会善罢甘休？1953年，苏联研制出世界上第一款防空导弹——SA2，北约称为“萨姆2”导弹。这款导弹用于攻击高空高速的轰炸机和侦察机，其实用升限达到20000m，远超世界上所有飞机的升限。然而，由于苏联抓获了美军的一名飞行员，北约迫于苏联威胁停止了侦查行为。磨好的利剑就这么被送到中国，用于保卫中国领空，顺便测试实战效果。 1957年，中共中央命令防空军并入空军战斗序列，SA2导弹归空军指挥。 中国防空军第一次面对RB57D时着实吃了一惊，飞机追不上，高炮打不到。萨姆2导弹也备受质疑，这么重的玩意能打得中飞机？许多战士好奇地看着一支裹着防水布的车队来回奔波，一支巨大的“红缨”指着天空。 战果很快就来了，1959年10月7日,国民党空军RB-57D型高空侦察飞机1架,由台湾桃园机场起飞,从浙江省温岭县入境北窜。12时零4分,国民党空军飞机进入北京东南通县上空,新组建的解放军地空导弹营一举将国民党空军飞机击落,首创世界防空史上使用地空导弹击落高空飞机的战例。战后该营荣立集体一等功,获国防部通令嘉奖。 RB57D是打下来了，但是更为强大的敌人又出现了，1958年3月，U-2开始对中国进行侦察。U2高空侦察机是美国洛克希德公司研发出的一款全天候高空高速侦察机，飞的比原来的RB57D要快要远。更加麻烦的是，随着美国开始对我核工业基地进行侦查，敌机的入境时间和方位路程等根本无法确定。在这样的情况下，中央军委开始“伏击”重要航道的U2高空侦察机。 终于，1962年9月9日，U-2侦察机首次在中国被击落。很快，战果不断涌现出来，1963年11月1日，再次击落U-2高空侦察机1架，1964年7月7日第三次击落U-2高空侦察机。截止至1967年9月8日，中国防空部队击落U2侦察机5架。战绩不可谓不辉煌。 在1964年7月的战斗中，我防空兵为了避免美军雷达告警器起作用，采用近快战法在八秒内完成了导弹的部署和发射，创下了世界战争史上的奇迹。 在我防空部队抗美援越时，我空军第一次见识到了美军防辐射导弹和电子战飞机的威力，因此我航天科技部开始研发干扰装置，1967年，我援越部队击落美军F100超级佩刀战斗机，并且成功避开了敌方“百舌鸟”防辐射导弹。 随着边境战火平息，人民空军开始了自身建设，苏联的米格21战斗机也被引入了中国，中苏关系也愈加恶劣。人民空军的担子一下子重了起来。 请听下回分解。</summary></entry><entry><title type="html">雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2.html" rel="alternate" type="text/html" title="雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋" /><published>2021-01-28T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（二）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;书接上回，留在东北的日军教官林弥一郎和他的战友们受到了共产党领导下的东北民主联军的公正待遇，尤其是看到解放军战士吃的窝窝头，再看看自己锅里的羊肉，更是让这些日本侵略者意识到自己面对的是一批怎样的人。最后，意识到共产党军队是正义之师的他们决定留下来帮助解放军组建空军，并且带民主联军找到了遗弃在机场的40多架飞机，洗刷他们曾经的罪行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，这位日本友人成为了中国空军第一任教练长，带领他的战友们训练解放军第一批飞行员。1946年3月，中共东北局成立了东北民主联军航空学校，张开帙将军任校长，许多杰出的飞行员都诞生于这所航校，这里也成了人民空军的摇篮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949年，新中国与苏联建交，苏联带来了教官和许多战斗机，包括雅克3战斗机和米格9战斗机。米格9战斗机是第一代喷气式战斗机，虽然是活塞机的气动设计，但是其发动机换成了喷气式发动机。中国空军第一次认识到喷气式战斗机的巨大威力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在1943年，美国就启动了喷气机的研发计划，二战结束后，P59A“空中彗星”成为美国第一款喷气式战斗机，随后F80A、F84等战斗机陆续上马，诺斯罗普的发动机让美国人在喷气式战斗机上有了长足的进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950年，抗美援朝战争开打，美军在上千架飞机的掩护下对北朝鲜军队进行了闪电般的突击，北朝鲜不可一世的地面突击集群在美国的轰炸下溃不成军，如果大家看过电影《金刚川》，就可以看到美国的飞机是如何炸毁重要基础设施，阻滞军队推进的了。志愿军将美国的B25轰炸机称为“丧门星”，足以见得其在无畏的志愿军面前都是一位狠角色。美军的飞机挂载着许多“特殊炸弹”，例如延时引爆炸弹，凝固汽油弹等等，对志愿军的后勤造成了毁灭性的打击。就连骄傲的麦克阿瑟也带着庆幸的语气说道：“我们没有被中国人打的溃不成军都归功于我们无畏的轰炸机飞行员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对美国人嚣张的空军，我志愿军当然没有退缩，在开战前三个月，志愿军三个航空团出动飞机140架次，与美军进行了激烈的战斗，但是在战斗中我空军暴露出许多缺点，其中最大的问题就是战斗机性能落后和飞行员战斗意识不强。米格9和雅克23战斗机在F80A面前还有一战之力，但是在F86“佩刀”面前，极速不到500公里每小时的第一代战斗机劣势十分明显。加之我军许多飞行员有个人英雄主义，以为自己可以当孤胆英雄单刀立马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在付出了极其惨痛的代价后，我军意识到要向对手学习，开始加强“僚机意识”教育，让我军飞行员明白空战需要合作和服从，向有着丰富经验的美军飞行员学习。同时向苏联施压，要求引进更为先进的米格15战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，苏联同意租借给中国434架米格15战斗机，并且派出飞行旅团在鸭绿江畔巡航，保护志愿军运输线的安全。而我军也在多次出击后总结出一套优秀的空战战术，并且很快成为了克敌制胜的法宝，甚至在战后被写入了美苏两国的军事教材，它们就是著名的高低yoyo战术。简单来说，高yoyo就是在你的飞机比别人速度快的时候通过抬高机头向上切入的方法将射击线套入对方飞行包线，而低yoyo则相反，在速度低下的情况下通过浅俯冲抓到对方的飞行包线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，志愿军空军驾驶的苏联米格-15与美国F-86均为第一代喷气战斗机，但米格-15总体性能不如F-86：米格-15使用20MM航炮，载弹量少；F-86使用航空机枪，载弹量大；米格-15滞空时间比F-86短，座舱视野不如F-86开阔。米格-15的长处是飞行高度比F-86高，爬升速度快，航炮威力大。1951年中期，志愿军空军陆续换装米格-15 比斯，双方装备水平基本持平。中国空军与友军在鸭绿江入黄海口附近多次成功拦截美机，在鸭绿江南岸平原一带上空形成了著名的“米格走廊”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而战果则是显著的，空军第四师在朝鲜作战38天，与美军打了6次大规模的空战，共击落美机20架、击伤10架。在11月18日的空战中，王海与僚机焦景文各击落美机2架。刘玉堤在11月23日的空战中创造了一次空战击落美机4架的纪录。空军第三师参战86天，共击落美机55架、击伤8架。美军“绞杀战”计划对朝鲜铁路实行10个月的全面空中封锁，因为中国空军部队轮番参战，美国空军遭受沉重打击，“绞杀战”计划被彻底粉碎。美国空军参谋长范登堡惊讶地说：“中国几乎在一夜之间就变成了世界上主要空军强国之一。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，抗美援朝战争结束以后，空军却面临着更加严峻的防空任务，1960年，美蒋RB57D高速侦察机和U2高空侦察机屡次侵犯领空，而我军的飞机却飞不高，飞不快，连尾气都吃不上。那么人民空军又会怎样对付这些妖魔鬼怪呢？我们下期再说。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋 ——人民空军发展史（二） 书接上回，留在东北的日军教官林弥一郎和他的战友们受到了共产党领导下的东北民主联军的公正待遇，尤其是看到解放军战士吃的窝窝头，再看看自己锅里的羊肉，更是让这些日本侵略者意识到自己面对的是一批怎样的人。最后，意识到共产党军队是正义之师的他们决定留下来帮助解放军组建空军，并且带民主联军找到了遗弃在机场的40多架飞机，洗刷他们曾经的罪行。 最后，这位日本友人成为了中国空军第一任教练长，带领他的战友们训练解放军第一批飞行员。1946年3月，中共东北局成立了东北民主联军航空学校，张开帙将军任校长，许多杰出的飞行员都诞生于这所航校，这里也成了人民空军的摇篮。 1949年，新中国与苏联建交，苏联带来了教官和许多战斗机，包括雅克3战斗机和米格9战斗机。米格9战斗机是第一代喷气式战斗机，虽然是活塞机的气动设计，但是其发动机换成了喷气式发动机。中国空军第一次认识到喷气式战斗机的巨大威力。 早在1943年，美国就启动了喷气机的研发计划，二战结束后，P59A“空中彗星”成为美国第一款喷气式战斗机，随后F80A、F84等战斗机陆续上马，诺斯罗普的发动机让美国人在喷气式战斗机上有了长足的进步。 1950年，抗美援朝战争开打，美军在上千架飞机的掩护下对北朝鲜军队进行了闪电般的突击，北朝鲜不可一世的地面突击集群在美国的轰炸下溃不成军，如果大家看过电影《金刚川》，就可以看到美国的飞机是如何炸毁重要基础设施，阻滞军队推进的了。志愿军将美国的B25轰炸机称为“丧门星”，足以见得其在无畏的志愿军面前都是一位狠角色。美军的飞机挂载着许多“特殊炸弹”，例如延时引爆炸弹，凝固汽油弹等等，对志愿军的后勤造成了毁灭性的打击。就连骄傲的麦克阿瑟也带着庆幸的语气说道：“我们没有被中国人打的溃不成军都归功于我们无畏的轰炸机飞行员。” 面对美国人嚣张的空军，我志愿军当然没有退缩，在开战前三个月，志愿军三个航空团出动飞机140架次，与美军进行了激烈的战斗，但是在战斗中我空军暴露出许多缺点，其中最大的问题就是战斗机性能落后和飞行员战斗意识不强。米格9和雅克23战斗机在F80A面前还有一战之力，但是在F86“佩刀”面前，极速不到500公里每小时的第一代战斗机劣势十分明显。加之我军许多飞行员有个人英雄主义，以为自己可以当孤胆英雄单刀立马。 在付出了极其惨痛的代价后，我军意识到要向对手学习，开始加强“僚机意识”教育，让我军飞行员明白空战需要合作和服从，向有着丰富经验的美军飞行员学习。同时向苏联施压，要求引进更为先进的米格15战斗机。 很快，苏联同意租借给中国434架米格15战斗机，并且派出飞行旅团在鸭绿江畔巡航，保护志愿军运输线的安全。而我军也在多次出击后总结出一套优秀的空战战术，并且很快成为了克敌制胜的法宝，甚至在战后被写入了美苏两国的军事教材，它们就是著名的高低yoyo战术。简单来说，高yoyo就是在你的飞机比别人速度快的时候通过抬高机头向上切入的方法将射击线套入对方飞行包线，而低yoyo则相反，在速度低下的情况下通过浅俯冲抓到对方的飞行包线。 当时，志愿军空军驾驶的苏联米格-15与美国F-86均为第一代喷气战斗机，但米格-15总体性能不如F-86：米格-15使用20MM航炮，载弹量少；F-86使用航空机枪，载弹量大；米格-15滞空时间比F-86短，座舱视野不如F-86开阔。米格-15的长处是飞行高度比F-86高，爬升速度快，航炮威力大。1951年中期，志愿军空军陆续换装米格-15 比斯，双方装备水平基本持平。中国空军与友军在鸭绿江入黄海口附近多次成功拦截美机，在鸭绿江南岸平原一带上空形成了著名的“米格走廊”。 而战果则是显著的，空军第四师在朝鲜作战38天，与美军打了6次大规模的空战，共击落美机20架、击伤10架。在11月18日的空战中，王海与僚机焦景文各击落美机2架。刘玉堤在11月23日的空战中创造了一次空战击落美机4架的纪录。空军第三师参战86天，共击落美机55架、击伤8架。美军“绞杀战”计划对朝鲜铁路实行10个月的全面空中封锁，因为中国空军部队轮番参战，美国空军遭受沉重打击，“绞杀战”计划被彻底粉碎。美国空军参谋长范登堡惊讶地说：“中国几乎在一夜之间就变成了世界上主要空军强国之一。” 然而，抗美援朝战争结束以后，空军却面临着更加严峻的防空任务，1960年，美蒋RB57D高速侦察机和U2高空侦察机屡次侵犯领空，而我军的飞机却飞不高，飞不快，连尾气都吃不上。那么人民空军又会怎样对付这些妖魔鬼怪呢？我们下期再说。</summary></entry><entry><title type="html">孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1.html" rel="alternate" type="text/html" title="孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空" /><published>2021-01-27T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-27T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（一）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;2019年建国70周年阅兵时，解放军空军编队飞过天安门上空，划过优美的弧线，10年前人人称道的歼十战斗机，如今已经变成了更为先进的五代机——歼二十战斗机。人民空军有了跟美军过招的资本。升力系数达到了2.0，配备了先进的霹雳十五空空导弹，400公里外就可以喂预警机吃导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在这背后，是无数中国人民的屈辱史和解放军用鲜血买来的教训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年，日军大举进攻上海，数百架轰炸机用炸弹将上海炸成了一片废墟，中国人民第一次见识到了空军在现代战争中的巨大威力。不管地面部队战斗力多强，在战斗机的炸弹和机炮下不过是移动的靶子。十九路军在上海蒙受了巨大的伤亡，巨大的炸弹将无数国军士兵炸成了血块，而愤怒的士兵们手中的步枪根本无法对肆无忌惮的日本飞机造成任何威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;膏药旗在空中横行霸道，肆无忌惮地扫射着中国军民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;组建不久的国民党空军，在上海上空开始了与日寇的第一次空中对决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年8月14日，从台湾起飞的日军九六舰攻战斗机妄图轰炸沿海机场，中国空军在大队长高志航的率领下起飞27架霍克三战斗机迎战，击落日军三架飞机，己方无一伤亡。第一次空战，中国空军就给日军留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从八月到十月，中国空军起飞战斗机100余架次，与日军在上海，杭州等地展开了激烈的较量，然而在日军绝对的数量优势面前，国军的飞机越打越少，到最后居然出现了三倍的敌我数量比。空军总长周至柔下令中国空军休战，膏药旗战斗机再次统治了战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年12月，中国空军的飞机已经不足160架，而日军则拥有者600多架战斗机和120多架轰炸机。日军的飞行员接受过良好的空中格斗训练，即便是苏联空军在与日军的交锋中也略逊一筹，更别提成立不到半年的国民党空军了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，日本侵略者残暴的行为失道寡助，许多有国际精神的友人开始支援中国，一支不为人知的援华航空队开始撑起了大梁，从1937年12月到1942年8月，日军损失了963架飞机，这支航空队也成为了保卫武汉、兰州、西安等地的重要力量。他们，就是大名鼎鼎的苏联援华航空队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1939年2月20日和2月23日两天的兰州空战中，中国空军和苏联航空志愿队紧密合作，共同作战，历时两天的空战，中国空军共击毙日本包括上田虎雄、二井卓、松尾原重等飞行员63名，击落敌重型轰炸机15架，创下了抗日战争期间中国空军空战歼敌最多的辉煌战果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，日军的战斗机也从九六式九七式更新成最新的零式战斗机，而零式战斗机的性能完全碾压苏式I-16战斗机和德式霍克三等老式战斗机，中国空军又一次蒙受了巨大的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1940年，为了逼迫中国投降，日军连续组织对重庆、成都等地进行战略空袭，给中国军民造成巨大损失。7月24日，日军华中派遣军出动了32架九七式重型轰炸机对成都进行空袭。日军专门派出了一支摄影队宣传“皇军战果”。突然，一架战斗机冲入了日军机群中，日军顿时方寸大乱，怎么也没想到还会有中国空军敢于反抗。这架飞机冒着必死的决心击伤多架战斗机，从容撤退。这位名叫李向阳的中国空军教练在他的日记本下写下了一句话：“我的学生都战死了，现在该我这个老师上去了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1941年，大名鼎鼎的飞虎队也在芷江机场成立，美国将军陈纳德带领美国援华航空队来到中国，其中一同来到的还有大名鼎鼎的P40E1“战鹰”和P39N“飞蛇”战斗机。飞机的头上的鲨鱼嘴涂装成为了家喻户晓的标志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说美国飞机要比老旧的双翼机强得多，但是零式战斗机也不是吃素的，镁铝合金机身让这架飞机轻薄如燕，回转性能极好。而美军的飞机虽然没有那么灵活，却在发动机马力和极速上胜于日本飞机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，在昆明等地的空战中，飞虎队大显神威，击落日军飞机多架，在与日军零式战斗机交锋的过程中，飞虎队也总结出了经验——“不要与之缠斗，一击脱离。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到1944年美军的轰炸机来临前，飞虎队击落了数百架日军战斗机，扬名大西南。而在美军正式参战后，日军的空军力量渐渐被消磨殆尽，美军的轰炸机开始对中国纵深的日军基地进行轰炸，膏药旗也消失在中华大地上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1945年，东北民主联军在东北接受日军投降时，偶然遇到了一队日军飞行员，为首的队长叫做林弥一郎，王震首长大手一挥，给战俘们送去了几只烤全羊。没想到就是这几只羊，为日后的解放军空军奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们下回再说。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空 ——人民空军发展史（一） 2019年建国70周年阅兵时，解放军空军编队飞过天安门上空，划过优美的弧线，10年前人人称道的歼十战斗机，如今已经变成了更为先进的五代机——歼二十战斗机。人民空军有了跟美军过招的资本。升力系数达到了2.0，配备了先进的霹雳十五空空导弹，400公里外就可以喂预警机吃导弹。 然而在这背后，是无数中国人民的屈辱史和解放军用鲜血买来的教训。 1937年，日军大举进攻上海，数百架轰炸机用炸弹将上海炸成了一片废墟，中国人民第一次见识到了空军在现代战争中的巨大威力。不管地面部队战斗力多强，在战斗机的炸弹和机炮下不过是移动的靶子。十九路军在上海蒙受了巨大的伤亡，巨大的炸弹将无数国军士兵炸成了血块，而愤怒的士兵们手中的步枪根本无法对肆无忌惮的日本飞机造成任何威胁。 膏药旗在空中横行霸道，肆无忌惮地扫射着中国军民。 组建不久的国民党空军，在上海上空开始了与日寇的第一次空中对决。 1937年8月14日，从台湾起飞的日军九六舰攻战斗机妄图轰炸沿海机场，中国空军在大队长高志航的率领下起飞27架霍克三战斗机迎战，击落日军三架飞机，己方无一伤亡。第一次空战，中国空军就给日军留下了深刻的印象。 从八月到十月，中国空军起飞战斗机100余架次，与日军在上海，杭州等地展开了激烈的较量，然而在日军绝对的数量优势面前，国军的飞机越打越少，到最后居然出现了三倍的敌我数量比。空军总长周至柔下令中国空军休战，膏药旗战斗机再次统治了战场。 1937年12月，中国空军的飞机已经不足160架，而日军则拥有者600多架战斗机和120多架轰炸机。日军的飞行员接受过良好的空中格斗训练，即便是苏联空军在与日军的交锋中也略逊一筹，更别提成立不到半年的国民党空军了。 然而，日本侵略者残暴的行为失道寡助，许多有国际精神的友人开始支援中国，一支不为人知的援华航空队开始撑起了大梁，从1937年12月到1942年8月，日军损失了963架飞机，这支航空队也成为了保卫武汉、兰州、西安等地的重要力量。他们，就是大名鼎鼎的苏联援华航空队。 1939年2月20日和2月23日两天的兰州空战中，中国空军和苏联航空志愿队紧密合作，共同作战，历时两天的空战，中国空军共击毙日本包括上田虎雄、二井卓、松尾原重等飞行员63名，击落敌重型轰炸机15架，创下了抗日战争期间中国空军空战歼敌最多的辉煌战果。 然而，日军的战斗机也从九六式九七式更新成最新的零式战斗机，而零式战斗机的性能完全碾压苏式I-16战斗机和德式霍克三等老式战斗机，中国空军又一次蒙受了巨大的损失。 1940年，为了逼迫中国投降，日军连续组织对重庆、成都等地进行战略空袭，给中国军民造成巨大损失。7月24日，日军华中派遣军出动了32架九七式重型轰炸机对成都进行空袭。日军专门派出了一支摄影队宣传“皇军战果”。突然，一架战斗机冲入了日军机群中，日军顿时方寸大乱，怎么也没想到还会有中国空军敢于反抗。这架飞机冒着必死的决心击伤多架战斗机，从容撤退。这位名叫李向阳的中国空军教练在他的日记本下写下了一句话：“我的学生都战死了，现在该我这个老师上去了。” 1941年，大名鼎鼎的飞虎队也在芷江机场成立，美国将军陈纳德带领美国援华航空队来到中国，其中一同来到的还有大名鼎鼎的P40E1“战鹰”和P39N“飞蛇”战斗机。飞机的头上的鲨鱼嘴涂装成为了家喻户晓的标志。 虽说美国飞机要比老旧的双翼机强得多，但是零式战斗机也不是吃素的，镁铝合金机身让这架飞机轻薄如燕，回转性能极好。而美军的飞机虽然没有那么灵活，却在发动机马力和极速上胜于日本飞机。 此后，在昆明等地的空战中，飞虎队大显神威，击落日军飞机多架，在与日军零式战斗机交锋的过程中，飞虎队也总结出了经验——“不要与之缠斗，一击脱离。” 直到1944年美军的轰炸机来临前，飞虎队击落了数百架日军战斗机，扬名大西南。而在美军正式参战后，日军的空军力量渐渐被消磨殆尽，美军的轰炸机开始对中国纵深的日军基地进行轰炸，膏药旗也消失在中华大地上。 1945年，东北民主联军在东北接受日军投降时，偶然遇到了一队日军飞行员，为首的队长叫做林弥一郎，王震首长大手一挥，给战俘们送去了几只烤全羊。没想到就是这几只羊，为日后的解放军空军奠定了基础。 我们下回再说。</summary></entry><entry><title type="html">战群狼</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves.html" rel="alternate" type="text/html" title="战群狼" /><published>2021-01-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1965年冬天，青海，一只小队在风雪中向西迈进，领头的队长叫冯雪梅，作为28岁的中国地质大学女高材生，她放弃了到北京上海做讲师的机会，加入了一支神秘的队伍，来到了茫茫戈壁。在出发前，她给父母写了一封遗书——“如果我三个月没有消息，那就是死了。我对不起你们，来生为你们尽孝。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这支队伍，就是大名鼎鼎的“黄金部队”。这支队伍里的许多人经历的故事，比《盗墓笔记》还要曲折，还要离奇，还要精彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风呜咽着，贺兰山冬天的温度奇低，达到了零下二三十摄氏度，而大风下体感温度则达到了零下四十摄氏度。冯雪梅的脸被冻肿了，但是他还在一步步向前迈进，在这片茫茫积雪下，是中国最大的金矿之一的贺兰金矿。前面的三支队伍中，两只已经失去联系了，剩下的一支在两小时前用电台发出了位置坐标，但是损失情况仍然不可预料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风越来越大了，从呜呜声变成了一种像锯齿一样刺耳的摩擦声，在冯雪梅和队友的北面出现了一个新的冷气团，正在扑向这只孤立无援的队伍，根据指挥所的消息，十小时后一场暴风雪会席卷贺兰山。冯雪梅清楚，金矿的开采关乎着国家的外汇储备，哪怕是一两黄金，对于穷困潦倒的中国都是一笔巨大的财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面的队员惊呼起来，那只小队找到了，标有小队编号的电台就在前面，原地只有一个被雪半埋住的电台和半截手臂，那是被冻掉的手臂，这位电台操作员估计已经凶多吉少了，这位操作员为了防止冻伤的扩散，切掉了那半截手臂。冯雪梅拂去手臂上的积雪，想为他立一个墓，突然，他看到了手臂上有一个徽标，那是中国地质大学的徽标，冯雪梅一生都不能忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴风雪里看不清太阳，很快，天就暗下来了，冯雪梅与队员们在掩体里试图生火。突然，洞口外传来了一阵尖锐的狼嚎，即使风声再大，这声狼嚎还是被冯雪梅听出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“青海狼，凶啊。”一位队员默默地说。“雪地撞上狼尾子，天神听了打摆子。我们这算完了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伸手不见五指的夜色里，狼的眼睛闪着绿光，这些狼群已经三天没有进食了，它们也预感到暴风雪要来了，眼前的这些两脚兽是他们最后的希望。但是它们迟迟没有冲上来，仿佛在等待着什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都出来吧，它们要跟我们决斗。”冯雪梅握住冰镐，平静地说。“青海的狼号子，跟我们青海人的性格一样。不是在这被冻死或者被它们撕碎，就是打败他们，披上他们的皮。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洞外，无数只暗绿色的眼睛，洞前，十二双坚定的眼睛，在1965年那个冬天，一场人狼生存之战，在贺兰山脊打响。地质员们的叫喊声，冰镐插进血肉里的摩擦声，还有狼群为生存而战的最后一声狼嚎，回响在山间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的队员抱着狼滚下了山崖，有的队员被咬断了喉咙，有的队员流血不止，长眠在山间。而大部分的雪狼也死在了队员们的冰镐下，或是被抱着滚下山崖。最后，只有冯雪梅一个人对抗最后一只狼，它是狼王，慑于冯雪梅的无畏，不敢上前偷袭，只是盯着她，狼王知道有不下十只狼死在了眼前这个女人的冰镐下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狼王的后爪弓成了一条线，只待一扑，就能将眼前这个女人的喉咙咬断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风雪中，有一个身影出现在那只狼的背后，他握着一把螺丝刀，在风雪中用尽最后一点力气冲向那只不可一世的狼王。狼王本能地回头，对着这个人影张开了血盆大口。冯雪梅冲上去，在狼王咬断他喉咙的后一秒，用冰镐敲碎了狼的脑壳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个男人，也在最后一刻递上了金矿的坐标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴风雪来了，茫茫白雪将这场战斗的痕迹从雪地里抹去，人们再也找不到队员们的遗体，还有先驱小队五十多人的去向也成了一个永远的谜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1966年3月，贺兰山金矿被成功开采，在这个大金矿中开采出了上千吨的黄金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女主人公冯雪梅在十年内乱中遇难，1983年，他的侄子来到了海边的小城度过余生，我也有幸听到了这个故事，女主人公留下了的唯一线索，就是那张珍贵的坐标纸，她等待着人们去怀念那些为共和国的发展立下赫赫功勋的无名英雄。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 1965年冬天，青海，一只小队在风雪中向西迈进，领头的队长叫冯雪梅，作为28岁的中国地质大学女高材生，她放弃了到北京上海做讲师的机会，加入了一支神秘的队伍，来到了茫茫戈壁。在出发前，她给父母写了一封遗书——“如果我三个月没有消息，那就是死了。我对不起你们，来生为你们尽孝。” 这支队伍，就是大名鼎鼎的“黄金部队”。这支队伍里的许多人经历的故事，比《盗墓笔记》还要曲折，还要离奇，还要精彩。 风呜咽着，贺兰山冬天的温度奇低，达到了零下二三十摄氏度，而大风下体感温度则达到了零下四十摄氏度。冯雪梅的脸被冻肿了，但是他还在一步步向前迈进，在这片茫茫积雪下，是中国最大的金矿之一的贺兰金矿。前面的三支队伍中，两只已经失去联系了，剩下的一支在两小时前用电台发出了位置坐标，但是损失情况仍然不可预料。 风越来越大了，从呜呜声变成了一种像锯齿一样刺耳的摩擦声，在冯雪梅和队友的北面出现了一个新的冷气团，正在扑向这只孤立无援的队伍，根据指挥所的消息，十小时后一场暴风雪会席卷贺兰山。冯雪梅清楚，金矿的开采关乎着国家的外汇储备，哪怕是一两黄金，对于穷困潦倒的中国都是一笔巨大的财富。 前面的队员惊呼起来，那只小队找到了，标有小队编号的电台就在前面，原地只有一个被雪半埋住的电台和半截手臂，那是被冻掉的手臂，这位电台操作员估计已经凶多吉少了，这位操作员为了防止冻伤的扩散，切掉了那半截手臂。冯雪梅拂去手臂上的积雪，想为他立一个墓，突然，他看到了手臂上有一个徽标，那是中国地质大学的徽标，冯雪梅一生都不能忘。 暴风雪里看不清太阳，很快，天就暗下来了，冯雪梅与队员们在掩体里试图生火。突然，洞口外传来了一阵尖锐的狼嚎，即使风声再大，这声狼嚎还是被冯雪梅听出来了。 “青海狼，凶啊。”一位队员默默地说。“雪地撞上狼尾子，天神听了打摆子。我们这算完了。” 伸手不见五指的夜色里，狼的眼睛闪着绿光，这些狼群已经三天没有进食了，它们也预感到暴风雪要来了，眼前的这些两脚兽是他们最后的希望。但是它们迟迟没有冲上来，仿佛在等待着什么。 “都出来吧，它们要跟我们决斗。”冯雪梅握住冰镐，平静地说。“青海的狼号子，跟我们青海人的性格一样。不是在这被冻死或者被它们撕碎，就是打败他们，披上他们的皮。” 洞外，无数只暗绿色的眼睛，洞前，十二双坚定的眼睛，在1965年那个冬天，一场人狼生存之战，在贺兰山脊打响。地质员们的叫喊声，冰镐插进血肉里的摩擦声，还有狼群为生存而战的最后一声狼嚎，回响在山间。 有的队员抱着狼滚下了山崖，有的队员被咬断了喉咙，有的队员流血不止，长眠在山间。而大部分的雪狼也死在了队员们的冰镐下，或是被抱着滚下山崖。最后，只有冯雪梅一个人对抗最后一只狼，它是狼王，慑于冯雪梅的无畏，不敢上前偷袭，只是盯着她，狼王知道有不下十只狼死在了眼前这个女人的冰镐下。 狼王的后爪弓成了一条线，只待一扑，就能将眼前这个女人的喉咙咬断。 风雪中，有一个身影出现在那只狼的背后，他握着一把螺丝刀，在风雪中用尽最后一点力气冲向那只不可一世的狼王。狼王本能地回头，对着这个人影张开了血盆大口。冯雪梅冲上去，在狼王咬断他喉咙的后一秒，用冰镐敲碎了狼的脑壳。 那个男人，也在最后一刻递上了金矿的坐标。 暴风雪来了，茫茫白雪将这场战斗的痕迹从雪地里抹去，人们再也找不到队员们的遗体，还有先驱小队五十多人的去向也成了一个永远的谜。 1966年3月，贺兰山金矿被成功开采，在这个大金矿中开采出了上千吨的黄金。 女主人公冯雪梅在十年内乱中遇难，1983年，他的侄子来到了海边的小城度过余生，我也有幸听到了这个故事，女主人公留下了的唯一线索，就是那张珍贵的坐标纸，她等待着人们去怀念那些为共和国的发展立下赫赫功勋的无名英雄。</summary></entry><entry><title type="html">冬日里的小确幸：姜醋猪脚</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao.html" rel="alternate" type="text/html" title="冬日里的小确幸：姜醋猪脚" /><published>2021-01-10T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-10T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年一度的冷空气又来啦，整个中国终于进入了冬天！家家户户也开始拿出自己的御寒宝方，东北的朋友们们炖起了大锅菜，华北的朋友们们整起了胡辣羊肉煲，那么作为我们华南的馋虫代表，几维鸟同学会推出什么样的大菜“抗衡”北方朋友们的美味呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于广东的每个家庭来说，姜醋猪脚是冬日里驱寒大补的美味之一，任何人都无法抵御那弥漫在空气中的姜辣味和醋味的混合刺激，这种刺激让每一个饥肠辘辘冷的发抖的南方朋友们意识到，前面就是姜醋猪脚，而姜醋猪脚就是冬日里的那位小确幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这道美味也是每个家庭成员都可以简单完成的，首先准备几只肥美的大猪脚，几个鸡蛋，还有生姜和童子醋（也叫添丁甜醋）。首先将猪脚去毛，在火上燎个几十秒，然后焯水煮熟，用针扎几个眼子，然后将生姜去皮，与甜醋一起煮开，与猪脚在高压锅中一起压30分钟，接下来煮熟鸡蛋，去壳（也可以不去，但是要敲破）放置一个晚上，第二天再次慢炖加热，一锅好吃到能让家里的猫咪都精神失常的糖醋猪脚就做好啦！（这是几维鸟自己的菜谱，与别家的可能有出入哦）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于姜醋的酸性较高，大部分微生物无法生存，所以姜醋猪脚的保质期也相对较长，对于猪脚来说，回火的次数越多，猪脚就越软烂，越入味。几维鸟同学的家里很早就开始做姜醋猪脚，在几维鸟小时候，大人们一般都会把好吃的留给几维鸟吃，但是在这锅猪脚面前，几维鸟体会到了“众生平等”，真的是手快有手慢无，就连大人们也无法抵御这种人间美味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这锅姜醋猪脚中，每一个元素都发挥了他应有的价值，以最完美的方式混合在一起，这是世界上大部分菜肴所做不到的。姜醋汁吸收了猪脚的胶原蛋白，变得顺滑而又胶质，同时姜中的辛辣和特殊的香味也被融合进来，但是本身的酸甜并没有挥发，反而使姜醋汁本身变得驱寒而开胃，是拌饭首选。而姜本身，在糖醋的中和下散去了本身的腥味，也中和了辛辣，让它变成了类似于姜糖一样的小甜食，而猪脚的胶原蛋白也覆盖在姜上，让姜多了一份肉香味。猪脚则是当中的精华了，经过压制的猪脚软烂弹牙，轻轻一吸就能骨肉分离，就连牙口不好的老人都能大快朵颐，而姜与醋的加和让猪脚本身不油腻，醋负责开胃，姜负责刺激每一根神经，让你全身心投入到狼吞虎咽中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你以为这就完了吗？天真，主角还没有出场呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个物资匮乏的年代，许多乞丐在街头乞讨，他们吃不上昂贵的猪脚，而那些善良的店主们，用他们的一部分收入买了一些鸡蛋，在寒冷的冬天里，这些泡在滚烫姜醋里的鸡蛋成为了乞丐们挺过冬天的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而鸡蛋本身的美味也是绝不亚于猪脚的，姜醋的穿透力直达蛋黄，让整个鸡蛋浸透在美味的姜醋中，在大家吃完猪脚后，这些鸡蛋成为了大家对这锅美味的安魂曲。蛋白质在姜醋的作用下变硬，蛋黄变得粉烂，真的有那么Q弹吗？真的有！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，我的一个北方朋友来南方过春节，起初他对姜醋是抗拒的，他认为这一锅红棕色的是黑暗料理，直到他吃到了第一口，才激发起人类的真香本质。“几维鸟，还有吗？真的没有了吗？真的一点也没有了吗？”，我永远忘不了他看着碗里空空的姜醋失望的神情和他为自己的自大懊悔的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几年在网上有人吐槽饭堂阿姨在土豆丝里放姜丝，说这是姜的终极伪装形态，而一旁吃猪脚我几维鸟傻笑起来，觉得这位网友无比天真。姜醋猪脚里的姜，真正做到和猪手浑然一体，在你没有下嘴之前处于薛定谔叠加态，到底是不是姜呢？只有下嘴才能知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在寒冷的冬天，一锅姜醋猪手绝对是你的首选，如果你不知道要去吃什么，就来广东，吃一碗正宗的姜醋猪手吧！它，绝对会是你冬天遇到的那个小确幸。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 一年一度的冷空气又来啦，整个中国终于进入了冬天！家家户户也开始拿出自己的御寒宝方，东北的朋友们们炖起了大锅菜，华北的朋友们们整起了胡辣羊肉煲，那么作为我们华南的馋虫代表，几维鸟同学会推出什么样的大菜“抗衡”北方朋友们的美味呢？ 对于广东的每个家庭来说，姜醋猪脚是冬日里驱寒大补的美味之一，任何人都无法抵御那弥漫在空气中的姜辣味和醋味的混合刺激，这种刺激让每一个饥肠辘辘冷的发抖的南方朋友们意识到，前面就是姜醋猪脚，而姜醋猪脚就是冬日里的那位小确幸。 而这道美味也是每个家庭成员都可以简单完成的，首先准备几只肥美的大猪脚，几个鸡蛋，还有生姜和童子醋（也叫添丁甜醋）。首先将猪脚去毛，在火上燎个几十秒，然后焯水煮熟，用针扎几个眼子，然后将生姜去皮，与甜醋一起煮开，与猪脚在高压锅中一起压30分钟，接下来煮熟鸡蛋，去壳（也可以不去，但是要敲破）放置一个晚上，第二天再次慢炖加热，一锅好吃到能让家里的猫咪都精神失常的糖醋猪脚就做好啦！（这是几维鸟自己的菜谱，与别家的可能有出入哦） 由于姜醋的酸性较高，大部分微生物无法生存，所以姜醋猪脚的保质期也相对较长，对于猪脚来说，回火的次数越多，猪脚就越软烂，越入味。几维鸟同学的家里很早就开始做姜醋猪脚，在几维鸟小时候，大人们一般都会把好吃的留给几维鸟吃，但是在这锅猪脚面前，几维鸟体会到了“众生平等”，真的是手快有手慢无，就连大人们也无法抵御这种人间美味。 在这锅姜醋猪脚中，每一个元素都发挥了他应有的价值，以最完美的方式混合在一起，这是世界上大部分菜肴所做不到的。姜醋汁吸收了猪脚的胶原蛋白，变得顺滑而又胶质，同时姜中的辛辣和特殊的香味也被融合进来，但是本身的酸甜并没有挥发，反而使姜醋汁本身变得驱寒而开胃，是拌饭首选。而姜本身，在糖醋的中和下散去了本身的腥味，也中和了辛辣，让它变成了类似于姜糖一样的小甜食，而猪脚的胶原蛋白也覆盖在姜上，让姜多了一份肉香味。猪脚则是当中的精华了，经过压制的猪脚软烂弹牙，轻轻一吸就能骨肉分离，就连牙口不好的老人都能大快朵颐，而姜与醋的加和让猪脚本身不油腻，醋负责开胃，姜负责刺激每一根神经，让你全身心投入到狼吞虎咽中。 你以为这就完了吗？天真，主角还没有出场呢。 在那个物资匮乏的年代，许多乞丐在街头乞讨，他们吃不上昂贵的猪脚，而那些善良的店主们，用他们的一部分收入买了一些鸡蛋，在寒冷的冬天里，这些泡在滚烫姜醋里的鸡蛋成为了乞丐们挺过冬天的希望。 而鸡蛋本身的美味也是绝不亚于猪脚的，姜醋的穿透力直达蛋黄，让整个鸡蛋浸透在美味的姜醋中，在大家吃完猪脚后，这些鸡蛋成为了大家对这锅美味的安魂曲。蛋白质在姜醋的作用下变硬，蛋黄变得粉烂，真的有那么Q弹吗？真的有！ 2017年，我的一个北方朋友来南方过春节，起初他对姜醋是抗拒的，他认为这一锅红棕色的是黑暗料理，直到他吃到了第一口，才激发起人类的真香本质。“几维鸟，还有吗？真的没有了吗？真的一点也没有了吗？”，我永远忘不了他看着碗里空空的姜醋失望的神情和他为自己的自大懊悔的样子。 前几年在网上有人吐槽饭堂阿姨在土豆丝里放姜丝，说这是姜的终极伪装形态，而一旁吃猪脚我几维鸟傻笑起来，觉得这位网友无比天真。姜醋猪脚里的姜，真正做到和猪手浑然一体，在你没有下嘴之前处于薛定谔叠加态，到底是不是姜呢？只有下嘴才能知道。 在寒冷的冬天，一锅姜醋猪手绝对是你的首选，如果你不知道要去吃什么，就来广东，吃一碗正宗的姜醋猪手吧！它，绝对会是你冬天遇到的那个小确幸。</summary></entry><entry><title type="html">长空霹雳</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk.html" rel="alternate" type="text/html" title="长空霹雳" /><published>2021-01-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;长空霹雳&lt;br /&gt;
——空空导弹是个什么？&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;大家小时候在看动画片时，机甲发射的导弹在空中转了两个圈圈以后，直接朝着目标奔去，这也许是大家对导弹的最初印象——指哪打哪。但是现实中的导弹真的是这样的吗？这个问题，我们在本期的国防科普中会给出答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在19世纪末20世纪初的空战中，各国的空军用机枪和火箭弹击落敌方战斗机。然而对于日渐成熟的喷气式战斗机，子弹的反应显然不够快，机枪和机炮不够用了，于是机载火箭被提上日程，这种飞弹原来就像个窜天猴，靠着后面的助推燃料飞出去，靠运气打中别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二次世界大战以后，计算机科学蓬勃发展，人们也开始思考如何让原本像脱缰野马一样的飞弹被人类指引。后来，美国人发明了第一种制导方式，那就是大名鼎鼎的红外制导。大家都知道蛇这种生物是靠着感受热源确定目标方位的，红外制导也是利用了这个原理，喷气式飞机本身的热辐射要比旁边的大气大得多，半主动红外制导，是通过飞机机头的红外传感器，感受到前面飞机的红外辐射，数据传输给导弹，导弹就往那打，其代表就是美国AIM9B响尾蛇导弹，苏联的R13空空导弹。而主动红外系统则是把传感器安装在导弹上，导弹打出去以后自己找热源自己往那打，其代表是美国AIM9E响尾蛇导弹，苏联R60空空导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红外制导固然好，但是缺点也很大，其中第一个最大的缺点就是制导距离太近了，飞出去的导弹在烧光燃料以后找不到目标，自己就炸了。更加令人恼火的是这种导弹分不了敌我，只会朝热的地方打，空战中乱成一片，要是误伤了友军怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，雷达制导导弹被提上日程，1948年，AIM7E“麻雀”空空导弹接受测试，成为世界上第一款半主动雷达制导的空空导弹，半主动雷达制导的导弹通过机头的制导雷达锁定目标，同时机头的火控雷达指引导弹命中目标。雷达制导最大的好处有两个，一个是能分清敌友，一个是制导距离长，但是仍然有一个小问题，发射后机头雷达必须不停扫描对方，才能保证命中，这极大限制了飞机在导弹发射阶段的机动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979年，美国雷神公司研发出AIM54“不死鸟”空空导弹，世界上第一款主动雷达制导导弹，这种导弹把机头的雷达装导弹上，飞行员打出去之后就不用管了，机头的雷达自己搜索目标，自己打击目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而动画片里转圈圈的导弹，根本就是不可能存在的，理科的读者们都学过动能定理，想让一个速度向左的物体突然成为一个向右同样速度运动的物体，他所消耗的能量是达到这个速度的两倍。更别提“转圈圈”了。考验一个导弹机动水平的数据是“过载”也就是导弹转弯的性能，大过载的导弹转弯性能就越好，但是无论多大的过载，想要让导弹转个弯，几乎是不可能的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到空空导弹，就不能不提两款世界经典战机，也就是前段时间台湾空军发布的那段搞笑的空军宣传视频中的两款飞机——F16与幻影2000。在视频里，台湾飞行员用一口台湾腔试图告诉大家，他们的飞机是多么强大。然而事实上，他们确实强大过一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们上期视频讲到过，中东战争以后，美苏看到了法国的单喷口三角翼飞机“幻影3”是如此强悍，而其强悍的原因除了极其灵活的机动性，还有法国军工引以为傲的秘密武器——“魔术（magic）”空空导弹。这款导弹的推力强劲，载荷大，比同期美苏两国的破烂好得多。于是，美苏空军开始发展单喷三角翼飞机，苏联拿出的是米格23，而美国人拿出的是F16。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为第一款装备AIM120主动雷达制导空空导弹的飞机，F16引以为傲的不仅是他的狗斗性能，还有他装备的强悍导弹，这种导弹一直到现在都是美国空军的主力导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国人则拿出了达索“幻影2000（Mirage 2000）”来展现自己强大的航空工业实力，其配套的R550“魔术”和“米卡”更是享誉世界的王牌导弹。R550格斗弹虽然航程短，但是能达到60G的惊人过载，而米卡导弹则是一种适应能力极强的主动雷达制导导弹，能拉到40个G的大过载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当年的解放军空军，只有少量的“霹雳2”“霹雳7”型导弹，甚至连真正意义上的雷达制导导弹都没有，我们确实害怕这两款先进的战机，以至于向苏联购买了SU27战斗机填补空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而矢量发动机这玩意的出现打破了这一切，双发战机开始有了很好的转向能力，单发战机对双发战机的机动优势不再明显，而双发战机的大推力优势开始逐渐显现。而歼20战机的上马，则宣告着西方单发战斗机对我国空军的优势不复存在。反倒是双发战机可以携带数量可观的空空导弹进入战场，对敌人的飞机进行精确射击。一架飞机在进行大幅度机动以后速度会极大下降，更容易被第二发命中。更不用说我国的空空导弹水平已经今非昔比。“霹雳12”导弹已经做到了AIM120的水平。台湾空军的大梦，恐怕不久后就会被这枚这枚霹雳长空的导弹击碎。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 长空霹雳 ——空空导弹是个什么？ 大家小时候在看动画片时，机甲发射的导弹在空中转了两个圈圈以后，直接朝着目标奔去，这也许是大家对导弹的最初印象——指哪打哪。但是现实中的导弹真的是这样的吗？这个问题，我们在本期的国防科普中会给出答案。 在19世纪末20世纪初的空战中，各国的空军用机枪和火箭弹击落敌方战斗机。然而对于日渐成熟的喷气式战斗机，子弹的反应显然不够快，机枪和机炮不够用了，于是机载火箭被提上日程，这种飞弹原来就像个窜天猴，靠着后面的助推燃料飞出去，靠运气打中别人。 二次世界大战以后，计算机科学蓬勃发展，人们也开始思考如何让原本像脱缰野马一样的飞弹被人类指引。后来，美国人发明了第一种制导方式，那就是大名鼎鼎的红外制导。大家都知道蛇这种生物是靠着感受热源确定目标方位的，红外制导也是利用了这个原理，喷气式飞机本身的热辐射要比旁边的大气大得多，半主动红外制导，是通过飞机机头的红外传感器，感受到前面飞机的红外辐射，数据传输给导弹，导弹就往那打，其代表就是美国AIM9B响尾蛇导弹，苏联的R13空空导弹。而主动红外系统则是把传感器安装在导弹上，导弹打出去以后自己找热源自己往那打，其代表是美国AIM9E响尾蛇导弹，苏联R60空空导弹。 红外制导固然好，但是缺点也很大，其中第一个最大的缺点就是制导距离太近了，飞出去的导弹在烧光燃料以后找不到目标，自己就炸了。更加令人恼火的是这种导弹分不了敌我，只会朝热的地方打，空战中乱成一片，要是误伤了友军怎么办呢？ 于是，雷达制导导弹被提上日程，1948年，AIM7E“麻雀”空空导弹接受测试，成为世界上第一款半主动雷达制导的空空导弹，半主动雷达制导的导弹通过机头的制导雷达锁定目标，同时机头的火控雷达指引导弹命中目标。雷达制导最大的好处有两个，一个是能分清敌友，一个是制导距离长，但是仍然有一个小问题，发射后机头雷达必须不停扫描对方，才能保证命中，这极大限制了飞机在导弹发射阶段的机动性。 1979年，美国雷神公司研发出AIM54“不死鸟”空空导弹，世界上第一款主动雷达制导导弹，这种导弹把机头的雷达装导弹上，飞行员打出去之后就不用管了，机头的雷达自己搜索目标，自己打击目标。 而动画片里转圈圈的导弹，根本就是不可能存在的，理科的读者们都学过动能定理，想让一个速度向左的物体突然成为一个向右同样速度运动的物体，他所消耗的能量是达到这个速度的两倍。更别提“转圈圈”了。考验一个导弹机动水平的数据是“过载”也就是导弹转弯的性能，大过载的导弹转弯性能就越好，但是无论多大的过载，想要让导弹转个弯，几乎是不可能的事情。 说到空空导弹，就不能不提两款世界经典战机，也就是前段时间台湾空军发布的那段搞笑的空军宣传视频中的两款飞机——F16与幻影2000。在视频里，台湾飞行员用一口台湾腔试图告诉大家，他们的飞机是多么强大。然而事实上，他们确实强大过一段时间。 我们上期视频讲到过，中东战争以后，美苏看到了法国的单喷口三角翼飞机“幻影3”是如此强悍，而其强悍的原因除了极其灵活的机动性，还有法国军工引以为傲的秘密武器——“魔术（magic）”空空导弹。这款导弹的推力强劲，载荷大，比同期美苏两国的破烂好得多。于是，美苏空军开始发展单喷三角翼飞机，苏联拿出的是米格23，而美国人拿出的是F16。 作为第一款装备AIM120主动雷达制导空空导弹的飞机，F16引以为傲的不仅是他的狗斗性能，还有他装备的强悍导弹，这种导弹一直到现在都是美国空军的主力导弹。 法国人则拿出了达索“幻影2000（Mirage 2000）”来展现自己强大的航空工业实力，其配套的R550“魔术”和“米卡”更是享誉世界的王牌导弹。R550格斗弹虽然航程短，但是能达到60G的惊人过载，而米卡导弹则是一种适应能力极强的主动雷达制导导弹，能拉到40个G的大过载。 而当年的解放军空军，只有少量的“霹雳2”“霹雳7”型导弹，甚至连真正意义上的雷达制导导弹都没有，我们确实害怕这两款先进的战机，以至于向苏联购买了SU27战斗机填补空白。 然而矢量发动机这玩意的出现打破了这一切，双发战机开始有了很好的转向能力，单发战机对双发战机的机动优势不再明显，而双发战机的大推力优势开始逐渐显现。而歼20战机的上马，则宣告着西方单发战斗机对我国空军的优势不复存在。反倒是双发战机可以携带数量可观的空空导弹进入战场，对敌人的飞机进行精确射击。一架飞机在进行大幅度机动以后速度会极大下降，更容易被第二发命中。更不用说我国的空空导弹水平已经今非昔比。“霹雳12”导弹已经做到了AIM120的水平。台湾空军的大梦，恐怕不久后就会被这枚这枚霹雳长空的导弹击碎。</summary></entry></feed>