<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-06-16T17:30:39+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>欢迎,这是我们写字的一个地方。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">测试:测试2</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试2" /><published>2021-06-14T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-17T03:33:37+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;
A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format 
YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="测试" /><category term="测试2" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 测试文本测试文本； 测试文…</summary></entry><entry><title type="html">测试:测试</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试" /><published>2021-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…test&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ 测试文本测试文本； 测试文…test</summary></entry><entry><title type="html">山的那一边</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd.html" rel="alternate" type="text/html" title="山的那一边" /><published>2020-10-09T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-09T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，我要奔赴我的大学，在临走之前，我将会更新一篇故事，后面一小段时间可能更新频率会有所下降，希望大家见谅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直是一个向往文科专业的人，但是上帝似乎常常与我开玩笑，因为很多不利的原因，我选择了土木专业，亲戚朋友们都松了一口气，觉得我继承了家业，但是我自己并不怎么喜欢。然而人生很多事情是没有办法选择的，我只能接受这一切，并且砥砺前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我要讲的故事，就是从一位土木老前辈的耳朵里听来的，那时我还小，大院里的小朋友都叫他火爷，因为他脾气暴躁，常常发火。其实我原本是没有机会听到这个故事的，因为火爷平时不怎么讲话，但是在一场大雨来临的时候，我躲进小凉亭避雨，火爷为了压压我的顽皮气，这才讲起故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年，火爷离开了大家伙，到了山的那一边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979年末，他与弟弟从南洋大学土木工程系毕业，回到了祖国，他和一同回国的同事们接受了一项艰巨的任务——开山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他忘记了那山的名字，只知道那是横断山脉上的一座大山，他们到达后马上开始动手，抽签分了两个施工小组，从山的两侧同时开始施工，不幸的是，弟弟在另一组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，火爷顿了一下，沉默了一会，他突然转过头看着滂沱大雨，慢慢地说：“我原本可以抽最左边那个的…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之所以说不幸，是因为另一组远在二十多公里外，而在横断山脉那样极端地质条件下，二十多公里是很多人数十天都跨越不过的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在施工开始前，他拍拍弟弟的肩膀，嘱咐弟弟万事小心，毕竟地形复杂恶劣。弟弟自豪地说：“哥，那么多难的东西我们都做过来了，你就放心吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，雅加达铁路，吴港的码头，这都是大工程，什么气候没见过呢？他心想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施工紧锣密鼓地开始了，他第一次感受到了什么叫难如登天，连天的树木，缺氧的环境，更要命的是完全不同的岩类。从国外进口的精钢钻，三十几万美金一台，三天就报废了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面的领导不信邪，来到现场督察，他以为施工队在故意破坏机器从而骗经费。但领导看到钻头在岩洞里发出的火花把夜晚的工地照的亮如白昼时，他默默地闭上了嘴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难，太难了，第一次见到那么复杂的沉积岩”火爷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，西南风减弱了，整个工地第一次感受到了消散的暑气，人们的心都活泛起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他给弟弟写了一封信，告诉了弟弟他从领导口中听说在进行一项伟大的工程，如果这条路修通，那么中国人就不再用费时费力从川西入藏，可以直接从春城一路无阻地开往拉萨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，弟弟的回信从运补给的卡车那回来了，上面没有字，只有弟弟画的一张画，那是一张毕业照，是他与弟弟站在南洋大学穹顶上的样子，虽然粗糙，但是看得出弟弟是一段一段慢慢画的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我弟弟是一个很爱国的人，他在国外读书的时候就想要回国建东西，他羡慕西洋设计师设计的的高楼大厦，他也相信中国也会有的，他的毕业设计就是砖瓦结构在现代建筑中的应用。”火爷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“到时候带我见见你弟弟咯，他好厉害！”我惊叹地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天越来越冷，工地里生起了火，由于温度的降低，钻孔机的效率也变得低下。但是他们知道，按照施工部署，再有五天就能打通大山，
他也无比期待那一天弟弟的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一天傍晚，一场突如其来的大雨袭来，毫无征兆，湿冷的雨水让施工不得不暂停，工人们躲进了帐篷。雨不但没有停下来的趋势，反而越来越大，天越来越冷，有些雪夹杂在雨里，一直到半夜才停下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他咒骂着天气，躺下休息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一小时以后，一声巨响吵醒了所有人。大山开始摇晃着开裂，许多大石头像崩裂一样冲下山崖，里面裹挟了一大堆的冰渣。他立刻明白是什么回事了，由于钻孔机巨大的震动，山的主结构开始出现裂纹，雨天的积水在气温降到零摄氏度以后结冰，体积的变化撑裂了石头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他大喊着转移，工人们立刻疏散到了绝壁下方的遮蔽所。但是他明白，只要一块足够大的石头冲下来，这些铁皮是毫无用处的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所幸崩塌很快结束，工人们的命算是保住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是通往山那边的路被彻底摧毁，补给和人员无法到达山的那一边了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷静下来的他马上联系有关部门，希望立刻组织救援，然而等来的答复是：气候恶劣，直升机到不了，人就更不用说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑夜降临，山的那边用探照灯一闪一闪地打出了SOS的摩斯电码求救，他看得懂，但是毫无办法，他几乎要崩溃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们是畜牲吗？那时五十多条人命！”他扯着负责人的衣领吼到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你自己到那边山上去看一看！你他妈要是能找到路过去老子就是死也跟着你过去救人！”那个皮肤黝黑的当地人也吼到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不甘心，爬到山上，在他面前的是支离破碎的巨石和凶险异常的峰峦。他很清楚任何人从那里过去，只要一脚踩碎哪怕一块石头，整支队伍就会跌落深渊。他也看到了那座大山，他们开凿的大山，在那边一定有一双眼睛望着自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是那是他的弟弟，他不能看着不管，他想用自己的命换回弟弟，哪怕与弟弟死在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他整理好行囊，想要去冒险。但是负责人拦下了他，负责人把他拽到了一间屋子里，静静地说：“这条路我们云南人凿了七年，你知道死了多少人吗？不下五千人！”负责人吸了一口烟，从鼻孔里呼了出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我大哥死在前面那段公路，是冻死的。二哥死在五十公里外的山上，他们挖到了气矿，瓦斯爆炸。”负责人猛抽了一口烟，继续说道：“国外回来的工程师都是好样的，但是人少，再少你一个这条路就很难继续修了，我们需要的是人才，你不能死，死了就对不起他了，我去。”
那个皮肤黝黑的负责人拿起了他的背包，走出了门。他想跟上去，却被几个苗族小伙拦住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工程在两天后继续开工，这次是单向掘进，但是直到那天晚上，那个负责人还没有回来，他的心沉了下来，一种莫名的感觉压在他心里。他没有哭泣，只是继续指挥工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，十多天后，山洞打通了，两百多个工人见证了山的那一边的样子——所有的工人留下了食物和饮用水，跳下了绝壁，把他们留给了两位工程师，但是他们终究没有扛过严寒，牺牲在山洞里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个多月后，人们在山脊上找到了负责人的遗体。按照他身上的遗嘱，他被埋葬在公路旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火爷也没有进京接受表彰，拒绝了几十万的补偿费，来到了海边的那座城市，从事着施工顾问，直到退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是那幅画。”火爷从中山装的袋子里掏出来这张画，我仿佛跨过了小半个世纪，看到了那个爱国土木人的脸庞。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 今天，我要奔赴我的大学，在临走之前，我将会更新一篇故事，后面一小段时间可能更新频率会有所下降，希望大家见谅。 我一直是一个向往文科专业的人，但是上帝似乎常常与我开玩笑，因为很多不利的原因，我选择了土木专业，亲戚朋友们都松了一口气，觉得我继承了家业，但是我自己并不怎么喜欢。然而人生很多事情是没有办法选择的，我只能接受这一切，并且砥砺前行。 今天我要讲的故事，就是从一位土木老前辈的耳朵里听来的，那时我还小，大院里的小朋友都叫他火爷，因为他脾气暴躁，常常发火。其实我原本是没有机会听到这个故事的，因为火爷平时不怎么讲话，但是在一场大雨来临的时候，我躲进小凉亭避雨，火爷为了压压我的顽皮气，这才讲起故事。 2015年，火爷离开了大家伙，到了山的那一边。 1979年末，他与弟弟从南洋大学土木工程系毕业，回到了祖国，他和一同回国的同事们接受了一项艰巨的任务——开山。 他忘记了那山的名字，只知道那是横断山脉上的一座大山，他们到达后马上开始动手，抽签分了两个施工小组，从山的两侧同时开始施工，不幸的是，弟弟在另一组。 说到这里，火爷顿了一下，沉默了一会，他突然转过头看着滂沱大雨，慢慢地说：“我原本可以抽最左边那个的…” 之所以说不幸，是因为另一组远在二十多公里外，而在横断山脉那样极端地质条件下，二十多公里是很多人数十天都跨越不过的距离。 在施工开始前，他拍拍弟弟的肩膀，嘱咐弟弟万事小心，毕竟地形复杂恶劣。弟弟自豪地说：“哥，那么多难的东西我们都做过来了，你就放心吧” 是啊，雅加达铁路，吴港的码头，这都是大工程，什么气候没见过呢？他心想。 施工紧锣密鼓地开始了，他第一次感受到了什么叫难如登天，连天的树木，缺氧的环境，更要命的是完全不同的岩类。从国外进口的精钢钻，三十几万美金一台，三天就报废了。 上面的领导不信邪，来到现场督察，他以为施工队在故意破坏机器从而骗经费。但领导看到钻头在岩洞里发出的火花把夜晚的工地照的亮如白昼时，他默默地闭上了嘴。 “难，太难了，第一次见到那么复杂的沉积岩”火爷说。 很快，西南风减弱了，整个工地第一次感受到了消散的暑气，人们的心都活泛起来。 他给弟弟写了一封信，告诉了弟弟他从领导口中听说在进行一项伟大的工程，如果这条路修通，那么中国人就不再用费时费力从川西入藏，可以直接从春城一路无阻地开往拉萨。 很快，弟弟的回信从运补给的卡车那回来了，上面没有字，只有弟弟画的一张画，那是一张毕业照，是他与弟弟站在南洋大学穹顶上的样子，虽然粗糙，但是看得出弟弟是一段一段慢慢画的。 “我弟弟是一个很爱国的人，他在国外读书的时候就想要回国建东西，他羡慕西洋设计师设计的的高楼大厦，他也相信中国也会有的，他的毕业设计就是砖瓦结构在现代建筑中的应用。”火爷说。 “到时候带我见见你弟弟咯，他好厉害！”我惊叹地说。 天越来越冷，工地里生起了火，由于温度的降低，钻孔机的效率也变得低下。但是他们知道，按照施工部署，再有五天就能打通大山， 他也无比期待那一天弟弟的表情。 那一天傍晚，一场突如其来的大雨袭来，毫无征兆，湿冷的雨水让施工不得不暂停，工人们躲进了帐篷。雨不但没有停下来的趋势，反而越来越大，天越来越冷，有些雪夹杂在雨里，一直到半夜才停下。 他咒骂着天气，躺下休息了。 一小时以后，一声巨响吵醒了所有人。大山开始摇晃着开裂，许多大石头像崩裂一样冲下山崖，里面裹挟了一大堆的冰渣。他立刻明白是什么回事了，由于钻孔机巨大的震动，山的主结构开始出现裂纹，雨天的积水在气温降到零摄氏度以后结冰，体积的变化撑裂了石头。 他大喊着转移，工人们立刻疏散到了绝壁下方的遮蔽所。但是他明白，只要一块足够大的石头冲下来，这些铁皮是毫无用处的。 所幸崩塌很快结束，工人们的命算是保住了。 可是通往山那边的路被彻底摧毁，补给和人员无法到达山的那一边了。 冷静下来的他马上联系有关部门，希望立刻组织救援，然而等来的答复是：气候恶劣，直升机到不了，人就更不用说了。 黑夜降临，山的那边用探照灯一闪一闪地打出了SOS的摩斯电码求救，他看得懂，但是毫无办法，他几乎要崩溃了。 “你们是畜牲吗？那时五十多条人命！”他扯着负责人的衣领吼到。 “你自己到那边山上去看一看！你他妈要是能找到路过去老子就是死也跟着你过去救人！”那个皮肤黝黑的当地人也吼到。 他不甘心，爬到山上，在他面前的是支离破碎的巨石和凶险异常的峰峦。他很清楚任何人从那里过去，只要一脚踩碎哪怕一块石头，整支队伍就会跌落深渊。他也看到了那座大山，他们开凿的大山，在那边一定有一双眼睛望着自己。 但是那是他的弟弟，他不能看着不管，他想用自己的命换回弟弟，哪怕与弟弟死在一起。 他整理好行囊，想要去冒险。但是负责人拦下了他，负责人把他拽到了一间屋子里，静静地说：“这条路我们云南人凿了七年，你知道死了多少人吗？不下五千人！”负责人吸了一口烟，从鼻孔里呼了出来。 “我大哥死在前面那段公路，是冻死的。二哥死在五十公里外的山上，他们挖到了气矿，瓦斯爆炸。”负责人猛抽了一口烟，继续说道：“国外回来的工程师都是好样的，但是人少，再少你一个这条路就很难继续修了，我们需要的是人才，你不能死，死了就对不起他了，我去。” 那个皮肤黝黑的负责人拿起了他的背包，走出了门。他想跟上去，却被几个苗族小伙拦住了。 工程在两天后继续开工，这次是单向掘进，但是直到那天晚上，那个负责人还没有回来，他的心沉了下来，一种莫名的感觉压在他心里。他没有哭泣，只是继续指挥工作。 终于，十多天后，山洞打通了，两百多个工人见证了山的那一边的样子——所有的工人留下了食物和饮用水，跳下了绝壁，把他们留给了两位工程师，但是他们终究没有扛过严寒，牺牲在山洞里。 一个多月后，人们在山脊上找到了负责人的遗体。按照他身上的遗嘱，他被埋葬在公路旁。 火爷也没有进京接受表彰，拒绝了几十万的补偿费，来到了海边的那座城市，从事着施工顾问，直到退休。 “这是那幅画。”火爷从中山装的袋子里掏出来这张画，我仿佛跨过了小半个世纪，看到了那个爱国土木人的脸庞。</summary></entry><entry><title type="html">阳光下的中国</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/01/yangg.html" rel="alternate" type="text/html" title="阳光下的中国" /><published>2020-10-01T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/01/yangg</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/01/yangg.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次认识国家这个概念，是很小很小的时候，指着地图，问我的爷爷，为什么地图上会有五彩缤纷的色块。爷爷说，这是不同的国家，中国，就是中间那个红色的大国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时的国庆，天安门前的阅兵，有飞机，大炮，坦克方队，还有一队队的解放军士兵。每个人都守在电视机前，看着新的装备，对国家的未来充满希望。每一个人的爱国热忱都来自于强大的军队，还有上天的火箭。这一切都给了我深深的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，中国是一个强大的国家吗？我那时没有自信，因为我从大人们的嘴里听到了很多负面的新闻，有些大人用我们的制度与大洋彼岸相比，似乎我们一无是处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在家里的地图前，好奇地端详着每一个国家。我问爷爷，俄罗斯那么大，是不是最厉害的国家？爷爷呵呵地笑着说，当然不是，俄罗斯只是一个巨人的尸体罢了。我又看着欧洲大大小小的国家，我问，这些国家是最厉害的吗？爷爷回答，这些国家都不厉害，是因为他们没有拉起小手。我指着美国，又问了同样的问题，爷爷抬起头，慢慢地说：“是的，但是不会永远是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阳光洒入房子，照在地图上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的国家，是一个阳光的国家。有阳光，就会有影子，这是免不了的，但是不可否认的是，她将会继续长大，成为一个强大的国家”，爷爷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我读了很多历史书，知道了中国的历史，也明白了我们为什么没有走大洋彼岸的路。因为我们这个国家，生来就是要照顾最广大的人民的，我们这个民族，生来就是披荆斩棘寻路的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我为什么这么说呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大禹治水，流传至今，大禹作为官员，照顾了最广大的人民，没有迷信上苍，找到了治水的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李时珍尝遍百草，造福了广大人民群众，没有迷信上苍，找到了救人水火的医方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北伐军扫平帝制，结束了鱼肉百姓千年的封建制度，造福了中华四万万民众，迎来了中华民族的曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而共产党，结束了数千年来中华民族的苦难，把我们带入了大国的行列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个红色的国家，就是党和国的结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，从古至今，我们这个国家的每一个人都在为这个群体奋斗，没有一刻止步。这就是我认为，她活在阳光下的原因。这个国家每一个有识之士，都思考着前进，开疆拓土，迎接挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今的中国，再也不用担心欺凌，压迫，侮辱和战争。这个成就之伟大，也只有世纪老人能够体会。许多人从来没有体会过身为中国人的自豪，是因为他们从来没有经历过民族的失败和伤痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在阅读中国的近代史时，我常常有一种想跳过的感觉，就像一个孩子被人揭了底。有无数的声音在我的脑子里回响：为什么？为什么我们会被弹丸小国打败？为什么？为什么我们国家三十万军队守城会被日本人不到两万人攻破，屠杀的时候，这些人在哪？为什么？为什么我们要穿着单衣吃着雪与一支吃牛肉罐头穿羽绒服的军队在冰天雪地中搏杀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我们生活在黑暗下，我们饥寒交迫。可是如今，饥寒交迫的人民站起来了。他们不需要为明天的生死存亡担忧，不需要为明天会不会饿死担忧，不需要为明天会不会被人用枪指着脑袋威胁而担忧。他们可以纵情娱乐，因为有一个强大的国家在保卫他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年的一场疫情，中国政府进行了史无前例的抗击，我们原以为这种程度的抗击是发达国家医疗水平的下限，但是大半年过去了，我们发现这是人类文明史上的上限。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;这就是中国，阳光下的中国
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我第一次认识国家这个概念，是很小很小的时候，指着地图，问我的爷爷，为什么地图上会有五彩缤纷的色块。爷爷说，这是不同的国家，中国，就是中间那个红色的大国。 那时的国庆，天安门前的阅兵，有飞机，大炮，坦克方队，还有一队队的解放军士兵。每个人都守在电视机前，看着新的装备，对国家的未来充满希望。每一个人的爱国热忱都来自于强大的军队，还有上天的火箭。这一切都给了我深深的印象。 但是，中国是一个强大的国家吗？我那时没有自信，因为我从大人们的嘴里听到了很多负面的新闻，有些大人用我们的制度与大洋彼岸相比，似乎我们一无是处。 我在家里的地图前，好奇地端详着每一个国家。我问爷爷，俄罗斯那么大，是不是最厉害的国家？爷爷呵呵地笑着说，当然不是，俄罗斯只是一个巨人的尸体罢了。我又看着欧洲大大小小的国家，我问，这些国家是最厉害的吗？爷爷回答，这些国家都不厉害，是因为他们没有拉起小手。我指着美国，又问了同样的问题，爷爷抬起头，慢慢地说：“是的，但是不会永远是。” 阳光洒入房子，照在地图上。 “我们的国家，是一个阳光的国家。有阳光，就会有影子，这是免不了的，但是不可否认的是，她将会继续长大，成为一个强大的国家”，爷爷说。 后来，我读了很多历史书，知道了中国的历史，也明白了我们为什么没有走大洋彼岸的路。因为我们这个国家，生来就是要照顾最广大的人民的，我们这个民族，生来就是披荆斩棘寻路的。 我为什么这么说呢？ 大禹治水，流传至今，大禹作为官员，照顾了最广大的人民，没有迷信上苍，找到了治水的方法。 李时珍尝遍百草，造福了广大人民群众，没有迷信上苍，找到了救人水火的医方。 北伐军扫平帝制，结束了鱼肉百姓千年的封建制度，造福了中华四万万民众，迎来了中华民族的曙光。 而共产党，结束了数千年来中华民族的苦难，把我们带入了大国的行列。 这个红色的国家，就是党和国的结合。 所以，从古至今，我们这个国家的每一个人都在为这个群体奋斗，没有一刻止步。这就是我认为，她活在阳光下的原因。这个国家每一个有识之士，都思考着前进，开疆拓土，迎接挑战。 如今的中国，再也不用担心欺凌，压迫，侮辱和战争。这个成就之伟大，也只有世纪老人能够体会。许多人从来没有体会过身为中国人的自豪，是因为他们从来没有经历过民族的失败和伤痛。 我在阅读中国的近代史时，我常常有一种想跳过的感觉，就像一个孩子被人揭了底。有无数的声音在我的脑子里回响：为什么？为什么我们会被弹丸小国打败？为什么？为什么我们国家三十万军队守城会被日本人不到两万人攻破，屠杀的时候，这些人在哪？为什么？为什么我们要穿着单衣吃着雪与一支吃牛肉罐头穿羽绒服的军队在冰天雪地中搏杀？ 为什么？ 因为我们生活在黑暗下，我们饥寒交迫。可是如今，饥寒交迫的人民站起来了。他们不需要为明天的生死存亡担忧，不需要为明天会不会饿死担忧，不需要为明天会不会被人用枪指着脑袋威胁而担忧。他们可以纵情娱乐，因为有一个强大的国家在保卫他们。 2020年的一场疫情，中国政府进行了史无前例的抗击，我们原以为这种程度的抗击是发达国家医疗水平的下限，但是大半年过去了，我们发现这是人类文明史上的上限。 这就是中国，阳光下的中国</summary></entry><entry><title type="html">动物王国：法治之光</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/24/fazh.html" rel="alternate" type="text/html" title="动物王国：法治之光" /><published>2020-09-24T00:00:00+08:00</published><updated>2020-09-24T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/24/fazh</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/24/fazh.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑猫从小父母双亡，他发奋刻苦，成为了一名探长。在他不懈努力下，破获了多起案子，动物们纷纷赞扬他，希望他成为动物王国最优秀的警探。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在偶然间，他得知王国西面有几个村庄，每隔几天就会报失踪案件。虽然很多活动能力强的动物失踪时有发生，但是黑猫敏锐地嗅出了其中的不寻常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“失踪的都是绵羊的孩子们，他们可没那么顽皮”探长察觉到了一丝问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蹲守了三天后，探长亲眼目睹了一个魅影划过，带走了一只小绵羊。探长穷追不舍，一直追到了一个幽暗的洞穴里，里面到处都是尸骨，场面触目惊心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他打开门，看到了一只狐狸在里面享用晚餐，而晚餐，不言而喻，就是那个孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;探长怒火中烧，想要立刻逮捕狐狸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“探长先生，别急着逮捕我，看看这个。”狐狸从容不迫地拿出了一个徽章。上面赫然刻着虎头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你要明白，你逮捕我，除了让你丢掉职位以外，没有任何意义。”狐狸冷笑到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑猫心中的怒火爆发了，他抓住狐狸就是一顿撕咬。而狐狸则从容不迫地冷笑到：“就算是你无能的一种狂怒吧，探长先生。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑猫找到了大象律师，他是王国最好的律师，黑猫想请他起诉狐狸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这件事你不要再管了黑猫先生，我这是为你好！”大象严肃而冷静地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你变了，大律师，你们都变了，河马先生，你，长颈鹿女士。你们都宣誓过，你们都在王国的旗帜下宣誓过你们要成为大家的守护者，用你们的力量去驱散黑暗！可现在呢？现在你们都在干些什么啊！”黑猫近乎崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他的背后是老虎，这个王国，除了狮子国王，没人敢惹怒他。”大象无奈地说。“我们不想失去你这样一位好警探，但这件事真的不是你能管得了的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑猫在崩溃中离开了大象家，临别前，大象律师交给他一块手帕，上面印着：“法治之光”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家冷静下来的黑猫仔细审视着手帕，他闻到了别样的味道……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个个漆黑的夜晚，黑猫探长游走于警局和村庄间，他意识到狐狸一直在想办法陷害他，想让他从警局离职，或是永远消失。但是在几次有惊无险的较量中，黑猫探长都没有被打败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，他找到了他想要的东西，狐狸的牙齿碎屑扎到了羊骨里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天，动物法庭宣判狐狸死刑，狐狸希望的保护没有也不可能到来，几乎没有动物能撼动法律与证据的地位，也许狮子可以，但是老虎绝对不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老虎的徽章也被缴获，老虎被暗中关了禁闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在又一个漆黑的夜晚，黑猫探长坐在高高的灯塔上，旁边坐的是大象律师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大律师，谢谢你的提醒。”黑猫把那块手帕放在了大象旁边，背面有被火烧过的痕迹，而那痕迹正是“证据”二字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你真的以为老虎动不了你？”大象笑着问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么？难道？”黑猫像似乎想起什么的样子，追捕狐狸的过程虽然曲折，但是关键时刻总是能化险为夷。似乎有什么人在后面帮他一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的，河马，长颈鹿……他们是法律工作者，但他们也是人，有孩子，有家人。”大象静静地说。“他们良心未泯，虽然有羁绊，但是他们仍然在暗中帮助你，你逃脱追杀那次，还有你差点被诬陷误杀那次……哪次不是他们出手救你。就凭你个小毛猫，能扛得过嘛？”大象哼哧地笑出声来，平静而稳健。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们才是真正的法治之光。”黑猫含着泪说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;月光下，王国静谧而深远。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;长夜难明终将明，朗朗清月照乾坤
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="动物王国" /><summary type="html">作者：航天小英雄 黑猫从小父母双亡，他发奋刻苦，成为了一名探长。在他不懈努力下，破获了多起案子，动物们纷纷赞扬他，希望他成为动物王国最优秀的警探。 在偶然间，他得知王国西面有几个村庄，每隔几天就会报失踪案件。虽然很多活动能力强的动物失踪时有发生，但是黑猫敏锐地嗅出了其中的不寻常。 “失踪的都是绵羊的孩子们，他们可没那么顽皮”探长察觉到了一丝问题。 在蹲守了三天后，探长亲眼目睹了一个魅影划过，带走了一只小绵羊。探长穷追不舍，一直追到了一个幽暗的洞穴里，里面到处都是尸骨，场面触目惊心。 他打开门，看到了一只狐狸在里面享用晚餐，而晚餐，不言而喻，就是那个孩子。 探长怒火中烧，想要立刻逮捕狐狸。 “探长先生，别急着逮捕我，看看这个。”狐狸从容不迫地拿出了一个徽章。上面赫然刻着虎头。 “你要明白，你逮捕我，除了让你丢掉职位以外，没有任何意义。”狐狸冷笑到。 黑猫心中的怒火爆发了，他抓住狐狸就是一顿撕咬。而狐狸则从容不迫地冷笑到：“就算是你无能的一种狂怒吧，探长先生。” 黑猫找到了大象律师，他是王国最好的律师，黑猫想请他起诉狐狸。 “这件事你不要再管了黑猫先生，我这是为你好！”大象严肃而冷静地说道。 “你变了，大律师，你们都变了，河马先生，你，长颈鹿女士。你们都宣誓过，你们都在王国的旗帜下宣誓过你们要成为大家的守护者，用你们的力量去驱散黑暗！可现在呢？现在你们都在干些什么啊！”黑猫近乎崩溃。 “他的背后是老虎，这个王国，除了狮子国王，没人敢惹怒他。”大象无奈地说。“我们不想失去你这样一位好警探，但这件事真的不是你能管得了的。” 黑猫在崩溃中离开了大象家，临别前，大象律师交给他一块手帕，上面印着：“法治之光” 回到家冷静下来的黑猫仔细审视着手帕，他闻到了别样的味道…… 在一个个漆黑的夜晚，黑猫探长游走于警局和村庄间，他意识到狐狸一直在想办法陷害他，想让他从警局离职，或是永远消失。但是在几次有惊无险的较量中，黑猫探长都没有被打败。 终于，他找到了他想要的东西，狐狸的牙齿碎屑扎到了羊骨里。 那天，动物法庭宣判狐狸死刑，狐狸希望的保护没有也不可能到来，几乎没有动物能撼动法律与证据的地位，也许狮子可以，但是老虎绝对不行。 老虎的徽章也被缴获，老虎被暗中关了禁闭。 在又一个漆黑的夜晚，黑猫探长坐在高高的灯塔上，旁边坐的是大象律师。 “大律师，谢谢你的提醒。”黑猫把那块手帕放在了大象旁边，背面有被火烧过的痕迹，而那痕迹正是“证据”二字。 “你真的以为老虎动不了你？”大象笑着问道。 “什么？难道？”黑猫像似乎想起什么的样子，追捕狐狸的过程虽然曲折，但是关键时刻总是能化险为夷。似乎有什么人在后面帮他一样。 “是的，河马，长颈鹿……他们是法律工作者，但他们也是人，有孩子，有家人。”大象静静地说。“他们良心未泯，虽然有羁绊，但是他们仍然在暗中帮助你，你逃脱追杀那次，还有你差点被诬陷误杀那次……哪次不是他们出手救你。就凭你个小毛猫，能扛得过嘛？”大象哼哧地笑出声来，平静而稳健。 “你们才是真正的法治之光。”黑猫含着泪说。 月光下，王国静谧而深远。 长夜难明终将明，朗朗清月照乾坤</summary></entry><entry><title type="html">热点时评：我看美国封锁</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/20/fengsuo.html" rel="alternate" type="text/html" title="热点时评：我看美国封锁" /><published>2020-09-20T00:00:00+08:00</published><updated>2020-09-20T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/20/fengsuo</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/20/fengsuo.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国正式出手了！华为芯片来源彻底切断！”“中科院把美国限制清单变成攻关清单，五年内造出！”一时间铺天盖地的新闻在微博和公众号刷屏。评论区分为三派，有的表示华为仅有的800万张芯片根本不足以维持企业生存，这次打击下华为非死即残。而另一派表示华为一定有自己的技术积累，可以在短时间内克服困难，咬咬牙就能过去。还有一派群众自然是吃瓜党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个月前，我曾经给表弟补习过初中历史，在我讲到中国近代化的发展的时候，我问了一个问题：“你觉得中国资本主义的原始积累和西方的有什么区别吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然的，一个是靠掠夺和偷盗，另一个则是用无数民族企业的遗骨和血肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋经国曾经在国统区搞过币制改革，其理想之宏大，目标之不切实际，让一向自负的蒋介石都摇头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天下何曾有不流血的改革啊？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建国初期，国家定下了要搞社会主义经济，总设计师在春风来到南方的时候也提出要搞社会主义市场经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而稍微有点金融常识的人都知道，搞市场经济走价格双轨制国家要背负多大的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如今，新兴的东方古国要面对西方列强们再一次的经济猎杀。毫不夸张地说，这是割草机和草之间的决斗。至于为什么，想想十九世纪我们在干嘛，美国人在干嘛，二十世纪呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任何说我们已经接近美国经济水平的，都如同那个笑话说的那样，小明认为自己再长几岁就能跟哥哥一样大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近代化以来，南北差异日趋明显，发达国家对发展中国家的资本剥削和侵略已经到达了前所未有的高度。尤其是中国，这个领头羊更是猎杀的主要对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们中国有远见的经济学家已经看到了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈云在他的书里这样写到：“倘若中国再次发展起来，美帝对中国的打压不会比十九世纪轻到哪去。”然而他是十分自信的，他认为：“美帝可以让我们吃不上饭，但是打不垮我们的民族企业，因为我们受过的苦难尤为多，因此我们不必感到害怕，要挺着胸脯迎接上去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到华为的问题上来，且不说华为能不能挺过这一关，就说我们的民族企业，在经济封锁下绝地里生存的经验，一定会增长起来。倒了一个华为，还会有许许多多华为站起来。就像永利制碱倒了，但是有许许多多侯德榜站起来了。只要中国有一个侯德榜，那么永利就不会倒。同样的，只要中国有一个静下心来搞研究的企业甚至个人，华为就没有倒。这不是美国的封锁可以限制的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周恩来总理在给全国工农代表的信里有这样一段话：“人，不是铁做的，人是会倒下的，但是我的工农朋友们哪，红旗，是不会倒下的！你们逢山开路，遇水架桥，为新中国的发展打下基础。不要害怕一两把铁锹，一两台机器的损失，我们中国人站在你身后，有什么怕的呢？
是啊，有什么怕的呢？&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="热点时评" /><summary type="html">作者：航天小英雄 “美国正式出手了！华为芯片来源彻底切断！”“中科院把美国限制清单变成攻关清单，五年内造出！”一时间铺天盖地的新闻在微博和公众号刷屏。评论区分为三派，有的表示华为仅有的800万张芯片根本不足以维持企业生存，这次打击下华为非死即残。而另一派表示华为一定有自己的技术积累，可以在短时间内克服困难，咬咬牙就能过去。还有一派群众自然是吃瓜党。 一个月前，我曾经给表弟补习过初中历史，在我讲到中国近代化的发展的时候，我问了一个问题：“你觉得中国资本主义的原始积累和西方的有什么区别吗？” 自然的，一个是靠掠夺和偷盗，另一个则是用无数民族企业的遗骨和血肉。 蒋经国曾经在国统区搞过币制改革，其理想之宏大，目标之不切实际，让一向自负的蒋介石都摇头。 “天下何曾有不流血的改革啊？” 建国初期，国家定下了要搞社会主义经济，总设计师在春风来到南方的时候也提出要搞社会主义市场经济。 然而稍微有点金融常识的人都知道，搞市场经济走价格双轨制国家要背负多大的压力。 而如今，新兴的东方古国要面对西方列强们再一次的经济猎杀。毫不夸张地说，这是割草机和草之间的决斗。至于为什么，想想十九世纪我们在干嘛，美国人在干嘛，二十世纪呢？ 任何说我们已经接近美国经济水平的，都如同那个笑话说的那样，小明认为自己再长几岁就能跟哥哥一样大了。 近代化以来，南北差异日趋明显，发达国家对发展中国家的资本剥削和侵略已经到达了前所未有的高度。尤其是中国，这个领头羊更是猎杀的主要对象。 我们中国有远见的经济学家已经看到了这一点。 陈云在他的书里这样写到：“倘若中国再次发展起来，美帝对中国的打压不会比十九世纪轻到哪去。”然而他是十分自信的，他认为：“美帝可以让我们吃不上饭，但是打不垮我们的民族企业，因为我们受过的苦难尤为多，因此我们不必感到害怕，要挺着胸脯迎接上去。” 回到华为的问题上来，且不说华为能不能挺过这一关，就说我们的民族企业，在经济封锁下绝地里生存的经验，一定会增长起来。倒了一个华为，还会有许许多多华为站起来。就像永利制碱倒了，但是有许许多多侯德榜站起来了。只要中国有一个侯德榜，那么永利就不会倒。同样的，只要中国有一个静下心来搞研究的企业甚至个人，华为就没有倒。这不是美国的封锁可以限制的。 周恩来总理在给全国工农代表的信里有这样一段话：“人，不是铁做的，人是会倒下的，但是我的工农朋友们哪，红旗，是不会倒下的！你们逢山开路，遇水架桥，为新中国的发展打下基础。不要害怕一两把铁锹，一两台机器的损失，我们中国人站在你身后，有什么怕的呢？ 是啊，有什么怕的呢？</summary></entry><entry><title type="html">长津湖</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/19/changjh.html" rel="alternate" type="text/html" title="长津湖" /><published>2020-09-19T00:00:00+08:00</published><updated>2020-09-19T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/19/changjh</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/19/changjh.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950年12月1日，刘永胜蜷缩在地道中，身着单衣，手中紧握着一大团棉絮，室外温度已经跌至零下20摄氏度，他的眼镜早已被冻出雪白的霜。他只有一个信念，不能被冻死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1946年，刘永胜从燕京大学毕业，1949年加入了解放军，他参军的时候抱着一大包书籍，被连长扣下，他死乞白赖地要回了一大半，剩下书晚上的也被他从连长的办公室偷了回来。连长看他奇怪，但是正直全国解放，正在兴头上，就没有难为他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜呵着气，望着窗外无边无际的同志们，正在向美军阵地发起冲锋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连长三天前就牺牲了，他的遗体化作雪原上的冰雕，他不知道，连长是被饿死的，还是被冻死的。他身上的棉衣被他撕碎，分成了棉絮，分给了大半个连的战士们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;轰！一声巨响，一发炮弹在身边爆炸，他已经没有精力分辨炮弹口径了，或许是105毫米，还是155毫米？都不重要了。他的耳朵几乎失去听觉了。志愿军同志已经伤亡过半，很多人死在了冲锋路上。他从行军包里拿出了那包书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1931年，刘永胜10岁，在长春附近的一个小村庄读私塾。教书先生叫郝天文，教五个班，每天教书先生都要带领学生们朗诵爱国诗篇。他还记得那句话，叫什么…人身…噢..人身自古谁无死，留取丹心照汗青。还有什么五万万人齐哭送台湾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1931年9月18日那天，炮声轰隆，第二天膏药旗插在了长春城楼。郝天文来到教室，一言不发，只是招呼同学们上课，这堂课气氛格外严肃，先生只是教他们写会了几个字——“我是中国人，我爱中国。”课后，先生把自己书房里的书全部分给了学生们，每人四五本，装在一个丝绸袋里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，先生就失踪了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜最后一次见到先生，是在三个月后，在长春城的市中心，日寇把先生打的不成人样，就连看惯了伤员的医生们也闭上了眼睛。胖翻译问先生：“抗联总部在哪里？”先生一言不发，只是吐了口血水。几个鬼子拿了一桶盐水直接倒了下去。先生抽搐了一下，便不再动了，先生是被活活疼死的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来刘永胜才知道，先生是抗联的人，他的部队偷袭了日军的军火库，炸毁了无数的辎重，先生在作战中受伤被俘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十几年间，刘永胜带着书辗转于全国，即使在最饿最困难的时候，他仍然抱着这袋书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜参军的时候，在家属一栏里，填上了先生和自己的母亲，因为自己的父亲做了维持会长，他早已不认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜回过神来的时候，山下的志愿军已经全部阵亡，美军的反扑开始了。他读过西方的书，知道美军的火器要比志愿军厉害许多。但是他仍然认为志愿军会获胜，因为他相信志愿军都是先生的学生们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M26潘兴坦克和谢尔曼坦克首先突击，志愿军的40火箭筒根本无法对付这些怪兽。坦克主炮肆无忌惮地向阵地开火，他爬到代理连长那，想要几颗光荣弹。代理连长看了看这个满面书生气的家伙，沉默了一会，带着几个战士窜了出去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜看着这十来个人在无数条卡宾枪和机枪的火力下像被割的麦子一样倒下，坦克压上去时却突然爆炸，瘫痪的坦克留在了原地，其他坦克慢慢地缩了回去。班长从后面的土堆里一跃而起，拿着爆破筒冲向了瘫痪的坦克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘永胜回头数了数，全连只剩下十个人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他翻开书，扉页写着先生的话：中华驱尽列强日，吾辈男儿读书时，他咽了咽口水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穷凶极恶的美军再次冲锋了，第八集团军骑兵一师自从成立开始就没有失败过，他们希望这次也一样，漫山遍野的美军士兵冲了上来，他们不是少爷兵，而是在瓜岛与日军血战过的精锐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子弹划过刘永胜脸庞，留下了一道血痕，血滴在了第二本书的封面上，把上面的《饮冰室合集》染成了红色，先生常常拿着这本书，要学生们大声朗读里面的《少年中国说》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喷火器扫过山岗，整个山头被火焰覆盖，一个小战士带着火冲向火焰喷射兵，一起滚下山崖。剧烈的爆炸溅出的火星落在了第三本书——《共产党宣言》上。刘永胜拂去火花，把这本书揣在胸口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美军士兵冲了上来，到了洞口跟前，他身旁的同志们已经在战斗中牺牲，他拿起大盘机关枪，打倒了几个美军，当另外一批美军冲上来的时候，看到刘永胜的脸庞，是一个文静的读书人，眼镜已经碎的不成样子，脸颊被冻得苍白。他拉响了炸药包，同二十几个美军，还有这些书，和1931年9月18日，一起消失在了轰鸣声中。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 1950年12月1日，刘永胜蜷缩在地道中，身着单衣，手中紧握着一大团棉絮，室外温度已经跌至零下20摄氏度，他的眼镜早已被冻出雪白的霜。他只有一个信念，不能被冻死。 1946年，刘永胜从燕京大学毕业，1949年加入了解放军，他参军的时候抱着一大包书籍，被连长扣下，他死乞白赖地要回了一大半，剩下书晚上的也被他从连长的办公室偷了回来。连长看他奇怪，但是正直全国解放，正在兴头上，就没有难为他。 刘永胜呵着气，望着窗外无边无际的同志们，正在向美军阵地发起冲锋。 连长三天前就牺牲了，他的遗体化作雪原上的冰雕，他不知道，连长是被饿死的，还是被冻死的。他身上的棉衣被他撕碎，分成了棉絮，分给了大半个连的战士们。 轰！一声巨响，一发炮弹在身边爆炸，他已经没有精力分辨炮弹口径了，或许是105毫米，还是155毫米？都不重要了。他的耳朵几乎失去听觉了。志愿军同志已经伤亡过半，很多人死在了冲锋路上。他从行军包里拿出了那包书。 1931年，刘永胜10岁，在长春附近的一个小村庄读私塾。教书先生叫郝天文，教五个班，每天教书先生都要带领学生们朗诵爱国诗篇。他还记得那句话，叫什么…人身…噢..人身自古谁无死，留取丹心照汗青。还有什么五万万人齐哭送台湾。 1931年9月18日那天，炮声轰隆，第二天膏药旗插在了长春城楼。郝天文来到教室，一言不发，只是招呼同学们上课，这堂课气氛格外严肃，先生只是教他们写会了几个字——“我是中国人，我爱中国。”课后，先生把自己书房里的书全部分给了学生们，每人四五本，装在一个丝绸袋里。 后来，先生就失踪了。 刘永胜最后一次见到先生，是在三个月后，在长春城的市中心，日寇把先生打的不成人样，就连看惯了伤员的医生们也闭上了眼睛。胖翻译问先生：“抗联总部在哪里？”先生一言不发，只是吐了口血水。几个鬼子拿了一桶盐水直接倒了下去。先生抽搐了一下，便不再动了，先生是被活活疼死的。 后来刘永胜才知道，先生是抗联的人，他的部队偷袭了日军的军火库，炸毁了无数的辎重，先生在作战中受伤被俘。 十几年间，刘永胜带着书辗转于全国，即使在最饿最困难的时候，他仍然抱着这袋书。 刘永胜参军的时候，在家属一栏里，填上了先生和自己的母亲，因为自己的父亲做了维持会长，他早已不认。 刘永胜回过神来的时候，山下的志愿军已经全部阵亡，美军的反扑开始了。他读过西方的书，知道美军的火器要比志愿军厉害许多。但是他仍然认为志愿军会获胜，因为他相信志愿军都是先生的学生们。 M26潘兴坦克和谢尔曼坦克首先突击，志愿军的40火箭筒根本无法对付这些怪兽。坦克主炮肆无忌惮地向阵地开火，他爬到代理连长那，想要几颗光荣弹。代理连长看了看这个满面书生气的家伙，沉默了一会，带着几个战士窜了出去。 刘永胜看着这十来个人在无数条卡宾枪和机枪的火力下像被割的麦子一样倒下，坦克压上去时却突然爆炸，瘫痪的坦克留在了原地，其他坦克慢慢地缩了回去。班长从后面的土堆里一跃而起，拿着爆破筒冲向了瘫痪的坦克。 刘永胜回头数了数，全连只剩下十个人了。 他翻开书，扉页写着先生的话：中华驱尽列强日，吾辈男儿读书时，他咽了咽口水。 穷凶极恶的美军再次冲锋了，第八集团军骑兵一师自从成立开始就没有失败过，他们希望这次也一样，漫山遍野的美军士兵冲了上来，他们不是少爷兵，而是在瓜岛与日军血战过的精锐。 子弹划过刘永胜脸庞，留下了一道血痕，血滴在了第二本书的封面上，把上面的《饮冰室合集》染成了红色，先生常常拿着这本书，要学生们大声朗读里面的《少年中国说》。 喷火器扫过山岗，整个山头被火焰覆盖，一个小战士带着火冲向火焰喷射兵，一起滚下山崖。剧烈的爆炸溅出的火星落在了第三本书——《共产党宣言》上。刘永胜拂去火花，把这本书揣在胸口。 美军士兵冲了上来，到了洞口跟前，他身旁的同志们已经在战斗中牺牲，他拿起大盘机关枪，打倒了几个美军，当另外一批美军冲上来的时候，看到刘永胜的脸庞，是一个文静的读书人，眼镜已经碎的不成样子，脸颊被冻得苍白。他拉响了炸药包，同二十几个美军，还有这些书，和1931年9月18日，一起消失在了轰鸣声中。</summary></entry><entry><title type="html">深夜随笔：大富翁</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng.html" rel="alternate" type="text/html" title="深夜随笔：大富翁" /><published>2020-09-18T00:00:00+08:00</published><updated>2020-09-18T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小的时候很喜欢玩一款桌游，名字叫做《大富翁》，游戏玩法简单多样，三四个玩家投掷骰子前进，每一个地方都可以购买，建造房产，前提是你的金钱足够多，而一开始每个玩家拥有的金钱的数量都是相同的。只能通过收“过路费”来赚取金钱。此外，每一个地块的价格都不同，所收的“过路费”也不一样，而且地块还有机会和命运的随机事件。这个紧张刺激，可谓是消磨时间的利器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这款游戏也让我开始思考资本的运作方式，策略，以及风险等诸多因素，而随着年龄的增长，我发现这一切都那么地赤裸裸且血腥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，本游戏的购置地块策略大概有四种，第一种是大量买入低价地块，在前期大量消耗资本的同时进行基础扩张，通过零敲牛皮糖阻止其他玩家的资本扩张，从而达到相当优势。第二种则是下重本购置高价地块，通过赌几率的方式达到资本的断崖式扩张。第三种是购买中等价位的地产，达到上述两种策略的平衡。第四种是随机分配或者均匀分配，顾名思义，分配给不同价位的资本是随机的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，什么才是扩张的最佳方式呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名大富翁资深玩家，我可以很负责任地说是第一种，这也是我在多人对局中屡屡获胜的根本原因，低价格的地皮虽然没有油水可捞，却是你稳定收入的保证，在充满了未知风险的对局中只有稳定的资金来源才是可持续发展的保证。即使在后期对局中高价值地块占有率低下，但是多人对局中拥有稳定收入的玩家可以坚持到至少一名玩家被拖破产，从而通过大量低价值地块的拍卖或者抵押来吞并上一名玩家的地皮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事告诉我们一个很深刻的道理，资本家进行原始积累的时候往往是从无数个不起眼的小公司小企业积累起的。因此，但凡有人，或者媒体大肆宣扬一个人是怎么开办一间企业并获得巨大的成功，都是非蠢即坏的。原因很简单，如果一个小资企业在做大做强的时候被市场发现很有潜力，那么大资本便会不顾一切地进行吞并和收购，无论是什么企业都无法逃脱这个定律。而真正脱颖而出的新兴大企业能够存活，都是因为其拥有者拥有雄厚的资产积累，使得大资本无从下嘴吞并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你，明白了吗？&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="深夜随笔" /><summary type="html">作者：航天小英雄 小的时候很喜欢玩一款桌游，名字叫做《大富翁》，游戏玩法简单多样，三四个玩家投掷骰子前进，每一个地方都可以购买，建造房产，前提是你的金钱足够多，而一开始每个玩家拥有的金钱的数量都是相同的。只能通过收“过路费”来赚取金钱。此外，每一个地块的价格都不同，所收的“过路费”也不一样，而且地块还有机会和命运的随机事件。这个紧张刺激，可谓是消磨时间的利器。 然而这款游戏也让我开始思考资本的运作方式，策略，以及风险等诸多因素，而随着年龄的增长，我发现这一切都那么地赤裸裸且血腥。 首先，本游戏的购置地块策略大概有四种，第一种是大量买入低价地块，在前期大量消耗资本的同时进行基础扩张，通过零敲牛皮糖阻止其他玩家的资本扩张，从而达到相当优势。第二种则是下重本购置高价地块，通过赌几率的方式达到资本的断崖式扩张。第三种是购买中等价位的地产，达到上述两种策略的平衡。第四种是随机分配或者均匀分配，顾名思义，分配给不同价位的资本是随机的。 那么，什么才是扩张的最佳方式呢？ 作为一名大富翁资深玩家，我可以很负责任地说是第一种，这也是我在多人对局中屡屡获胜的根本原因，低价格的地皮虽然没有油水可捞，却是你稳定收入的保证，在充满了未知风险的对局中只有稳定的资金来源才是可持续发展的保证。即使在后期对局中高价值地块占有率低下，但是多人对局中拥有稳定收入的玩家可以坚持到至少一名玩家被拖破产，从而通过大量低价值地块的拍卖或者抵押来吞并上一名玩家的地皮。 这个故事告诉我们一个很深刻的道理，资本家进行原始积累的时候往往是从无数个不起眼的小公司小企业积累起的。因此，但凡有人，或者媒体大肆宣扬一个人是怎么开办一间企业并获得巨大的成功，都是非蠢即坏的。原因很简单，如果一个小资企业在做大做强的时候被市场发现很有潜力，那么大资本便会不顾一切地进行吞并和收购，无论是什么企业都无法逃脱这个定律。而真正脱颖而出的新兴大企业能够存活，都是因为其拥有者拥有雄厚的资产积累，使得大资本无从下嘴吞并。 你，明白了吗？</summary></entry></feed>