<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-11T20:10:34+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>作者 航天小英雄 欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">箬玉</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/yu.html" rel="alternate" type="text/html" title="箬玉" /><published>2021-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/yu</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/yu.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;箬（ruo）玉，若玉，从箬叶中孵化出来的粽子就像一块洁白的玉石，在所有的食客眼睛下闪耀出光芒，这也是一个粽子的高光时刻。笔者我最擅长做的粽子是碱水粽，一个好的碱水粽呈现和田玉一般的光泽，坦白来说，要更诱人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，我已经很长时间没有吃过一颗真正的粽子了，对于我而言，闭着眼睛就能吃出便利店五块钱粽子和真正粽子的区别，那种人情味并不是虚妄的做作，而是实实在在的感觉，那种儿时夏天的感觉。我从来都认为食物应该付诸一个人的感情，而粽子就是一个典型不过的例子，因为粽子里的馅料就如同一个人的内心，包含了那种深刻的情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中考那年，爷爷给我做了一次粽子，那两颗粽子是我这辈子吃过的最好吃的粽子，因为这不仅包含了爷爷对我无言的爱，而且拥有实实在在的分量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一颗肉粽来说，灵魂首先是肉，粽子的肉选料是十分讲究的，必须是肥瘦七三开的腩肉或者上五花肉，原因很简单，肉是整个肉粽香味的源泉，猪油融化后从内部均匀扩散到粽子的每一个毛孔里，让人未啖其肉先闻其香，其间的猪肉润滑了每一粒米，让开头的两口粽子入口即化，毫无生涩之感。而瘦肉则扮演了实在的角色，与米粒在嘴中碰撞，交织成乐章。切开的肉粽会散发出肉香和药材香，令人食指大动。当然，我小时候有幸在家附近的清真饭店吃过羊肉粽，对于我这种羊膻爱好者来说，羊肉粽也是别有一番风味的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于二号配角非蛋黄莫属，我以前是很讨厌吃蛋黄肉粽的，因为我觉得蛋黄破坏了整体的结构感，其腥味压过了肉味，后来我发现不是这样的，因为真正的蛋黄用的是流沙的咸鸭蛋黄。普通的鸭蛋黄是带有厚重的腥味的，并且熟了以后会凝固，吃起来会有异物感。但是咸鸭蛋黄是没有的，不仅没有，而且蛋黄本身是流沙状的，经过恰当火候的蒸煮不会凝固。最重要的是，鸭蛋黄提供了整个粽子的第二大香味来源，流沙的蛋黄是有油脂的，这种油脂能为肉和整个粽子提供别样的味道。只可惜许多粗制滥造的粽子，哪怕是所谓的名牌，都没有意识到这点，亦或许是因为防腐的原因，选用了易于保存的普通鸭蛋黄，实在是令人扼腕叹息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是仅仅有这两个角色，还不足以组成一颗优秀的肉粽，真正的肉粽里面还有两个小朋友一样的角色，他们不起眼，但是不可或缺。首先就是绿豆，绿豆是垫在肉下边的，吃完肉的那一部分以后，你就会品尝到绿豆的部分，对于解腻消食来说有着令人惊喜的作用，绵软的豆沙口感清甜，中和了肉类的油腻。其次就是栗子，优秀的栗子是不会被压成粉末的，应该是一小粒一小粒地均匀分布在米粒的下一层。如果说肉和蛋黄是地核，那栗子就是古登堡面，米粒就是莫霍面，这样说大家都懂了吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而粽子的米粒，就像全国朋友们共同的默契一样，选择糯米。糯米在受热后其中的阿尔法淀粉酶会将淀粉的结构变成黏黏的样子，造就了粽子独特的口感。但是对于包粽子的叶子来说，全国各地的习俗就大不相同了，有竹叶、箬叶、艾叶等。但是我觉得对于我而言，箬叶包裹的粽子才是最香的，这就是一个人的偏好，如同我对爷爷做的饭一律无条件接受一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同的叶子有不同的风味，许多竹叶清香，艾叶有一种浓重的端午药香味，这对于粽子的影响是非常大的，如笔者最擅长的碱水粽就必须用箬叶做。当然，如果各位有自己喜欢的叶子，不妨给我描述一下味道，让我也闻闻你家里的端午味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我上面说到的粽子，我这辈子只吃了两颗，也就只吃了两颗，从此以后，我就很少回到爷爷家，哪怕是端午，也不得不留在校园里复习即将到来的月考。现在想来，有许多事情就像这个粽子一样，一辈子就这一次，再也不会有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道对于其他人来说什么是浪漫，不过对我而言，一颗真正的粽子，一个用心品尝的人，就是一种绝大的浪漫，因为世上再没有什么时刻，是一个人对一件事倾注了自己全部心血去做了，想必此时，无论是食客还是食物本身都已经得到了彼此最大的尊重了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，让我用大家耳熟能详的一段话来结束吧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;忳郁邑余侘傺兮，吾独穷困乎此时也。&lt;br /&gt;
宁溘死以流亡兮，余不忍为此态也。&lt;br /&gt;
高余冠之岌岌兮，长余佩之陆离。&lt;br /&gt;
芳与泽其杂糅兮，唯昭质其犹未亏。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 箬（ruo）玉，若玉，从箬叶中孵化出来的粽子就像一块洁白的玉石，在所有的食客眼睛下闪耀出光芒，这也是一个粽子的高光时刻。笔者我最擅长做的粽子是碱水粽，一个好的碱水粽呈现和田玉一般的光泽，坦白来说，要更诱人。 说实话，我已经很长时间没有吃过一颗真正的粽子了，对于我而言，闭着眼睛就能吃出便利店五块钱粽子和真正粽子的区别，那种人情味并不是虚妄的做作，而是实实在在的感觉，那种儿时夏天的感觉。我从来都认为食物应该付诸一个人的感情，而粽子就是一个典型不过的例子，因为粽子里的馅料就如同一个人的内心，包含了那种深刻的情感。 中考那年，爷爷给我做了一次粽子，那两颗粽子是我这辈子吃过的最好吃的粽子，因为这不仅包含了爷爷对我无言的爱，而且拥有实实在在的分量。 对于一颗肉粽来说，灵魂首先是肉，粽子的肉选料是十分讲究的，必须是肥瘦七三开的腩肉或者上五花肉，原因很简单，肉是整个肉粽香味的源泉，猪油融化后从内部均匀扩散到粽子的每一个毛孔里，让人未啖其肉先闻其香，其间的猪肉润滑了每一粒米，让开头的两口粽子入口即化，毫无生涩之感。而瘦肉则扮演了实在的角色，与米粒在嘴中碰撞，交织成乐章。切开的肉粽会散发出肉香和药材香，令人食指大动。当然，我小时候有幸在家附近的清真饭店吃过羊肉粽，对于我这种羊膻爱好者来说，羊肉粽也是别有一番风味的。 至于二号配角非蛋黄莫属，我以前是很讨厌吃蛋黄肉粽的，因为我觉得蛋黄破坏了整体的结构感，其腥味压过了肉味，后来我发现不是这样的，因为真正的蛋黄用的是流沙的咸鸭蛋黄。普通的鸭蛋黄是带有厚重的腥味的，并且熟了以后会凝固，吃起来会有异物感。但是咸鸭蛋黄是没有的，不仅没有，而且蛋黄本身是流沙状的，经过恰当火候的蒸煮不会凝固。最重要的是，鸭蛋黄提供了整个粽子的第二大香味来源，流沙的蛋黄是有油脂的，这种油脂能为肉和整个粽子提供别样的味道。只可惜许多粗制滥造的粽子，哪怕是所谓的名牌，都没有意识到这点，亦或许是因为防腐的原因，选用了易于保存的普通鸭蛋黄，实在是令人扼腕叹息。 但是仅仅有这两个角色，还不足以组成一颗优秀的肉粽，真正的肉粽里面还有两个小朋友一样的角色，他们不起眼，但是不可或缺。首先就是绿豆，绿豆是垫在肉下边的，吃完肉的那一部分以后，你就会品尝到绿豆的部分，对于解腻消食来说有着令人惊喜的作用，绵软的豆沙口感清甜，中和了肉类的油腻。其次就是栗子，优秀的栗子是不会被压成粉末的，应该是一小粒一小粒地均匀分布在米粒的下一层。如果说肉和蛋黄是地核，那栗子就是古登堡面，米粒就是莫霍面，这样说大家都懂了吧！ 而粽子的米粒，就像全国朋友们共同的默契一样，选择糯米。糯米在受热后其中的阿尔法淀粉酶会将淀粉的结构变成黏黏的样子，造就了粽子独特的口感。但是对于包粽子的叶子来说，全国各地的习俗就大不相同了，有竹叶、箬叶、艾叶等。但是我觉得对于我而言，箬叶包裹的粽子才是最香的，这就是一个人的偏好，如同我对爷爷做的饭一律无条件接受一样。 不同的叶子有不同的风味，许多竹叶清香，艾叶有一种浓重的端午药香味，这对于粽子的影响是非常大的，如笔者最擅长的碱水粽就必须用箬叶做。当然，如果各位有自己喜欢的叶子，不妨给我描述一下味道，让我也闻闻你家里的端午味。 我上面说到的粽子，我这辈子只吃了两颗，也就只吃了两颗，从此以后，我就很少回到爷爷家，哪怕是端午，也不得不留在校园里复习即将到来的月考。现在想来，有许多事情就像这个粽子一样，一辈子就这一次，再也不会有了。 我不知道对于其他人来说什么是浪漫，不过对我而言，一颗真正的粽子，一个用心品尝的人，就是一种绝大的浪漫，因为世上再没有什么时刻，是一个人对一件事倾注了自己全部心血去做了，想必此时，无论是食客还是食物本身都已经得到了彼此最大的尊重了。 最后，让我用大家耳熟能详的一段话来结束吧。 忳郁邑余侘傺兮，吾独穷困乎此时也。 宁溘死以流亡兮，余不忍为此态也。 高余冠之岌岌兮，长余佩之陆离。 芳与泽其杂糅兮，唯昭质其犹未亏。</summary></entry><entry><title type="html">郎中</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/11/langzh.html" rel="alternate" type="text/html" title="郎中" /><published>2021-06-11T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-11T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/11/langzh</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/11/langzh.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;“郎中，我的孙子头疼，整天吃不下东西，您给看看呗？”一个老婆婆带着他的孙子来到了诊所里。闫海文是乡里为数不多的几位郎中，医科大学毕业后，闫海文没有到市里的大医院工作，而是响应国家下基层的号召回到家乡，干起了一个基层医疗卫生工作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“拿着这两副药，三碗水煎成一碗水。回去好好休息，出汗了别憋着，洗个澡。”闫海文面无表情地取了两幅普通的下火中药，麻利地打包起来交给老妇人。刚开始的时候他穿着一袭白衣端坐在破旧的店面里，后面的柜子里摆满了西药和各种医疗器材，他觉得这不比城里的药店差，可是就是没什么人来看病。时间久了，他也明白了什么，把后面的西药和器材藏在了储物室，摆上了一些普通的中药。身上那件陪伴他几年的白衣也被他封存在衣柜，穿上了不知从哪弄来的道士装，留了一贯胡子，活像个算命先生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然，大换装后来这里看病的乡亲们络绎不绝，不知道是不是先前的原因，乡亲们对这个城里的高材生十分器重，觉得中西通吃的人包治百病。许多人看闫海文这幅打扮，亲切而又略带嘲笑地起了个古朴的外号——“闫郎中”。不过对于闫海文本人来说，在这个与世隔绝的地方一个月赚的钱不如在市里三甲医院工作同学的十分之一。有时候闫海文觉得自己已经不是个“医生”了，白大褂也不穿，医疗器械更是积满了灰层，看的病也是头疼脑热关节酸痛等鸡毛蒜皮的问题。他甚至搞了个假烟斗叼在嘴边，假装自己是个世外高人一般躺在椅子上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这也能叫医生？那隔壁给牛接生的王老头也能叫妇科医生了。”闫海文无奈一笑，继续在小店里打坐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年末，闫海文的郎中生涯结束了，他早早收拾行李，准备春节一到就回湛江老家，事情顺利的话明年他能在第二人民医院谋个小医生的职位。他把店面交给了新来的“同事”小张，自己住在后面的杂物室里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，警报在神州大地上回响，闫海文想起了自己在613教室里宣誓的那天，希波克拉底宣言的全文早已烙印在他的DNA里，闫海文第一次想起了自己的誓言，也想起了当年牺牲在非典疫情前线的母亲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闫海文取出了他的白大褂，整整齐齐地系好扣子，戴上口罩，从满是灰尘的杂物间走出。作为一名医生，不对，是郎中，那就要做好郎中要做的事情。闫海文开始挨家挨户地宣传防疫知识，组织村干部们封锁道路，进行患者筛查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多村民从开始的不理解，渐渐变成了恐慌，他们开始焦急，开始自我怀疑，不知道是不是又一次非典。一些人认为村子成了疫区，开始强闯哨卡，想要“逃难”。闫海文拉着小张，开始挨家挨户给村民们做心理疏导，这地方没多少人，但是地方大，人住的也散，往往从一个聚落到下一个要走上大半天的路。两个人带着压缩饼干，一边走一边吃，累了就躺在山脚下休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“像不像赤脚郎中？”小张笑着问闫海文，闫海文没有回答，向着小张摆出一副臭脸。小张也懦懦地低下头去，两个人就这么躺在月色覆盖的土路边。不知道是不是这两个穿白大褂的人四处宣讲的结果，许多人开始对这两个人产生信赖，相信只要闫医生和小张在，病毒就来不了咱们村子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除夕夜，一些从外地回村子里的人被这两个人拦在路口，一个老板模样的中年人从车窗里探出头对着闫海文咆哮道：“你再不让开我就撞过去行不信！”，许多想回村的年轻人也跟着起哄。闫海文淡然地呆在路中间，慢慢地说：“你有本事撞过来好了。”他这幅不怕死的架势唬住了这群人，他们一时说不出话来，呆呆站在村口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，小张搀扶着一个老人从村口走来，老人走得很急，好不容易走到村口，立马指着车上的老板大骂：“怎么对闫郎中说话的？！你个不肖子！”。中年人立刻怂了，想迎上去，被闫海文一手拦住，他指着旁边的牌子说：“疫情期间，任何没有接受防疫检测的人不许进村，还要我再说一遍吗？”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个除夕夜，闫海文在哨卡两边各摆了几张桌子，村子里的人在里面那头，游子在另一头，年夜饭就由两位郎中端过去，而他们俩则在哨卡中央的小桌子上，与他们守护的人度过了2020年的除夕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临分手时，老板跟闫海文郑重地道了个歉，举起手中的酒杯对闫海文说：“闫大夫，我们能见到自己至亲，就是委屈了你啊，来，我代表村里人敬你一杯。”闫海文什么都没没说，举起手里的茶杯，隔着那条护栏，轻轻地碰了一下杯子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个晚上村子里没有什么灯火，唯一的路标就是那袭白衣，大家都说海文是个郎中，是个真正的郎中。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 “郎中，我的孙子头疼，整天吃不下东西，您给看看呗？”一个老婆婆带着他的孙子来到了诊所里。闫海文是乡里为数不多的几位郎中，医科大学毕业后，闫海文没有到市里的大医院工作，而是响应国家下基层的号召回到家乡，干起了一个基层医疗卫生工作者。 “拿着这两副药，三碗水煎成一碗水。回去好好休息，出汗了别憋着，洗个澡。”闫海文面无表情地取了两幅普通的下火中药，麻利地打包起来交给老妇人。刚开始的时候他穿着一袭白衣端坐在破旧的店面里，后面的柜子里摆满了西药和各种医疗器材，他觉得这不比城里的药店差，可是就是没什么人来看病。时间久了，他也明白了什么，把后面的西药和器材藏在了储物室，摆上了一些普通的中药。身上那件陪伴他几年的白衣也被他封存在衣柜，穿上了不知从哪弄来的道士装，留了一贯胡子，活像个算命先生。 果然，大换装后来这里看病的乡亲们络绎不绝，不知道是不是先前的原因，乡亲们对这个城里的高材生十分器重，觉得中西通吃的人包治百病。许多人看闫海文这幅打扮，亲切而又略带嘲笑地起了个古朴的外号——“闫郎中”。不过对于闫海文本人来说，在这个与世隔绝的地方一个月赚的钱不如在市里三甲医院工作同学的十分之一。有时候闫海文觉得自己已经不是个“医生”了，白大褂也不穿，医疗器械更是积满了灰层，看的病也是头疼脑热关节酸痛等鸡毛蒜皮的问题。他甚至搞了个假烟斗叼在嘴边，假装自己是个世外高人一般躺在椅子上。 “这也能叫医生？那隔壁给牛接生的王老头也能叫妇科医生了。”闫海文无奈一笑，继续在小店里打坐。 2019年末，闫海文的郎中生涯结束了，他早早收拾行李，准备春节一到就回湛江老家，事情顺利的话明年他能在第二人民医院谋个小医生的职位。他把店面交给了新来的“同事”小张，自己住在后面的杂物室里。 很快，警报在神州大地上回响，闫海文想起了自己在613教室里宣誓的那天，希波克拉底宣言的全文早已烙印在他的DNA里，闫海文第一次想起了自己的誓言，也想起了当年牺牲在非典疫情前线的母亲。 闫海文取出了他的白大褂，整整齐齐地系好扣子，戴上口罩，从满是灰尘的杂物间走出。作为一名医生，不对，是郎中，那就要做好郎中要做的事情。闫海文开始挨家挨户地宣传防疫知识，组织村干部们封锁道路，进行患者筛查。 许多村民从开始的不理解，渐渐变成了恐慌，他们开始焦急，开始自我怀疑，不知道是不是又一次非典。一些人认为村子成了疫区，开始强闯哨卡，想要“逃难”。闫海文拉着小张，开始挨家挨户给村民们做心理疏导，这地方没多少人，但是地方大，人住的也散，往往从一个聚落到下一个要走上大半天的路。两个人带着压缩饼干，一边走一边吃，累了就躺在山脚下休息。 “像不像赤脚郎中？”小张笑着问闫海文，闫海文没有回答，向着小张摆出一副臭脸。小张也懦懦地低下头去，两个人就这么躺在月色覆盖的土路边。不知道是不是这两个穿白大褂的人四处宣讲的结果，许多人开始对这两个人产生信赖，相信只要闫医生和小张在，病毒就来不了咱们村子。 除夕夜，一些从外地回村子里的人被这两个人拦在路口，一个老板模样的中年人从车窗里探出头对着闫海文咆哮道：“你再不让开我就撞过去行不信！”，许多想回村的年轻人也跟着起哄。闫海文淡然地呆在路中间，慢慢地说：“你有本事撞过来好了。”他这幅不怕死的架势唬住了这群人，他们一时说不出话来，呆呆站在村口。 这时，小张搀扶着一个老人从村口走来，老人走得很急，好不容易走到村口，立马指着车上的老板大骂：“怎么对闫郎中说话的？！你个不肖子！”。中年人立刻怂了，想迎上去，被闫海文一手拦住，他指着旁边的牌子说：“疫情期间，任何没有接受防疫检测的人不许进村，还要我再说一遍吗？”。 那个除夕夜，闫海文在哨卡两边各摆了几张桌子，村子里的人在里面那头，游子在另一头，年夜饭就由两位郎中端过去，而他们俩则在哨卡中央的小桌子上，与他们守护的人度过了2020年的除夕。 临分手时，老板跟闫海文郑重地道了个歉，举起手中的酒杯对闫海文说：“闫大夫，我们能见到自己至亲，就是委屈了你啊，来，我代表村里人敬你一杯。”闫海文什么都没没说，举起手里的茶杯，隔着那条护栏，轻轻地碰了一下杯子。 那个晚上村子里没有什么灯火，唯一的路标就是那袭白衣，大家都说海文是个郎中，是个真正的郎中。</summary></entry><entry><title type="html">传道授业解惑者（二）</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/09/tch2.html" rel="alternate" type="text/html" title="传道授业解惑者（二）" /><published>2021-06-09T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-09T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/09/tch2</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/09/tch2.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;“千万不要当老师，最遭罪就是师范，要看你们这群熊孩子！”。炎热的夏天，初三一班的教室跟一个巨大的蒸笼一样炎热而潮湿。一位大肚子的孕妇坐在椅子上一边给我们听写一边告诫到。类似的话我们已经听了许多遍，耳朵都快起茧了。那个时候，整个一班全都在为中考而努力奋斗，都希望考上理想的高中。而在其中起最大作用的还是这个班的班主任黄美娇老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一直到我上大学前，我对好老师的定义一直是“谁对我好谁就是好老师”，所以很长一段时间在我心中的好老师排行榜里面美娇老师一直是排在稍稍靠后的位置。直到后来我慢慢长大，我发现“好”这个词应该更加客观。那个时候整个初三一班人心浮动，唯一一个稳定班里大局的就是美娇老师（以下简称娇姐）。在这一点上，娇姐之于初三一班就像邓布利多之于霍格沃茨。想要维护稳定就必须有人唱红脸有人唱白脸，而娇姐在班主任的位置上要同时唱红白脸这个角色，这是很累人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我开始跟娇姐感同身受的时候是中考后的暑假，我辅导上初中的表弟表妹，发现做老师不难，但是很累。为什么这么说呢，因为一个经过教资培训的老师要把自己会的东西讲出来一点都不难，难的是让面前这群麻瓜理解。让麻瓜理解还是第一层，第二层难的是让麻瓜把自己讲的东西用在试卷上，这一点做不到往往会让难度上升，也就是最后一层难：怎么让自己认命的同时做到继续平心静气教剩下的麻瓜们。这几层东西，每个做老师的三年轮回一次，而我只教了一两个月就麻了，那种心累不是一句两句能说得出来的。每次学生犯错或者发呆自己的内心就像看着卡在一半的视频一直在0kb/s徘徊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;累，太累了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，哪怕在这种每天经历地狱轮回的熊孩子班里上一天课，娇姐都没有放弃我们这些麻瓜，也没有放弃那时笨拙的我。初二那年，父母亲的感情到了无可挽回的地步，我每天回到家都要面对哭泣的母亲和无奈的父亲。对于我而言，这段地狱般的日子是我无法忘怀的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天晚上，我在洗澡，妈妈在客厅里哭泣，整个家里除了哭声就是我的洗澡水声。我第一次拿起手机向老师发了信息：“老师，我爸爸妈妈感情出了问题，现在我妈妈在外面哭，我不知道怎么办才好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发完以后，我立即就感到后悔，因为在我心里，老师只是负责教我们知识的园丁，没有义务帮我解决感情问题，更没有义务帮我家里解决任何问题。我的惶恐和忐忑让我在洗澡间里不断跺脚咬牙，紧张地要叫出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“叮咚”一声，娇姐的回复就来了，我马上打开手机看，发现上面只有几行字：“没关系的小宋，大人的事就让她们自己去解决就好了，这跟你无关，做好自己，早点睡觉。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我第一次收到来自大人的信息，里面没有命令，没有责骂，只有一个老师对一个孩子的关心和帮助。对于那时的我来说，这条信息就像明灯一样成为我的兴奋剂，让我度过了最困难的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要我说，娇姐给我上的最深的一堂课还是关于女孩子性格的课，从一个钢铁直男慢慢蜕变成一个学会猜透对方心思，学会感同身受的男孩子，娇姐应该是立了大功。彼时的我是一个很骄傲自大的人，是娇姐一次次地用感情的教育让我明白这个世界上骄傲与自大只能感动自己而让她人觉得不舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都说她泼辣，确实，她真的泼辣无比，我甚至在她身上看到了家里楼下什么都管的阿婆的身影。无论是教训我们还是表扬我们都显得大大咧咧的，而班里许多男同学（比如CJT LXT同学）还挺受用的。是啊，比起面无表情地放弃式教学，满腹激情的泼辣式教学更能激起这群麻瓜的热情，娇姐的感染力是无与伦比的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我每次见到她都是在同学搞得师生见面会上，我在最辉煌的中考结束后见证了孩子的出生，娇姐终于当了妈妈。那个曾经谈理想谈人生的女青年第一次走向了家庭，师父似乎是在公安局做文书工作，一家人团团圆圆，在家里热情招待我和我的同学们。只可惜从高中毕业后的每一次聚会我都因为有事无奈推脱，只能从朋友圈里看到娇姐和她的宝娃，还有她继续为祖国教育世界奉献的身影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年秋天我带着表妹在街上闲逛，看着满城的落叶吹进曾经初三一班的教室，我多想从微掩的门中溜进去，坐在黄色的椅子上，看看值日表上有没有自己喜欢的女孩，看看黑板上有没有新加的背书作业，看看你，还在不在那讲台上放声讲课，犹如一朵美丽的蔷薇花。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 “千万不要当老师，最遭罪就是师范，要看你们这群熊孩子！”。炎热的夏天，初三一班的教室跟一个巨大的蒸笼一样炎热而潮湿。一位大肚子的孕妇坐在椅子上一边给我们听写一边告诫到。类似的话我们已经听了许多遍，耳朵都快起茧了。那个时候，整个一班全都在为中考而努力奋斗，都希望考上理想的高中。而在其中起最大作用的还是这个班的班主任黄美娇老师。 其实一直到我上大学前，我对好老师的定义一直是“谁对我好谁就是好老师”，所以很长一段时间在我心中的好老师排行榜里面美娇老师一直是排在稍稍靠后的位置。直到后来我慢慢长大，我发现“好”这个词应该更加客观。那个时候整个初三一班人心浮动，唯一一个稳定班里大局的就是美娇老师（以下简称娇姐）。在这一点上，娇姐之于初三一班就像邓布利多之于霍格沃茨。想要维护稳定就必须有人唱红脸有人唱白脸，而娇姐在班主任的位置上要同时唱红白脸这个角色，这是很累人的。 我开始跟娇姐感同身受的时候是中考后的暑假，我辅导上初中的表弟表妹，发现做老师不难，但是很累。为什么这么说呢，因为一个经过教资培训的老师要把自己会的东西讲出来一点都不难，难的是让面前这群麻瓜理解。让麻瓜理解还是第一层，第二层难的是让麻瓜把自己讲的东西用在试卷上，这一点做不到往往会让难度上升，也就是最后一层难：怎么让自己认命的同时做到继续平心静气教剩下的麻瓜们。这几层东西，每个做老师的三年轮回一次，而我只教了一两个月就麻了，那种心累不是一句两句能说得出来的。每次学生犯错或者发呆自己的内心就像看着卡在一半的视频一直在0kb/s徘徊。 累，太累了。 可是，哪怕在这种每天经历地狱轮回的熊孩子班里上一天课，娇姐都没有放弃我们这些麻瓜，也没有放弃那时笨拙的我。初二那年，父母亲的感情到了无可挽回的地步，我每天回到家都要面对哭泣的母亲和无奈的父亲。对于我而言，这段地狱般的日子是我无法忘怀的。 有一天晚上，我在洗澡，妈妈在客厅里哭泣，整个家里除了哭声就是我的洗澡水声。我第一次拿起手机向老师发了信息：“老师，我爸爸妈妈感情出了问题，现在我妈妈在外面哭，我不知道怎么办才好。” 发完以后，我立即就感到后悔，因为在我心里，老师只是负责教我们知识的园丁，没有义务帮我解决感情问题，更没有义务帮我家里解决任何问题。我的惶恐和忐忑让我在洗澡间里不断跺脚咬牙，紧张地要叫出来。 “叮咚”一声，娇姐的回复就来了，我马上打开手机看，发现上面只有几行字：“没关系的小宋，大人的事就让她们自己去解决就好了，这跟你无关，做好自己，早点睡觉。” 这是我第一次收到来自大人的信息，里面没有命令，没有责骂，只有一个老师对一个孩子的关心和帮助。对于那时的我来说，这条信息就像明灯一样成为我的兴奋剂，让我度过了最困难的时刻。 要我说，娇姐给我上的最深的一堂课还是关于女孩子性格的课，从一个钢铁直男慢慢蜕变成一个学会猜透对方心思，学会感同身受的男孩子，娇姐应该是立了大功。彼时的我是一个很骄傲自大的人，是娇姐一次次地用感情的教育让我明白这个世界上骄傲与自大只能感动自己而让她人觉得不舒服。 大家都说她泼辣，确实，她真的泼辣无比，我甚至在她身上看到了家里楼下什么都管的阿婆的身影。无论是教训我们还是表扬我们都显得大大咧咧的，而班里许多男同学（比如CJT LXT同学）还挺受用的。是啊，比起面无表情地放弃式教学，满腹激情的泼辣式教学更能激起这群麻瓜的热情，娇姐的感染力是无与伦比的。 后来，我每次见到她都是在同学搞得师生见面会上，我在最辉煌的中考结束后见证了孩子的出生，娇姐终于当了妈妈。那个曾经谈理想谈人生的女青年第一次走向了家庭，师父似乎是在公安局做文书工作，一家人团团圆圆，在家里热情招待我和我的同学们。只可惜从高中毕业后的每一次聚会我都因为有事无奈推脱，只能从朋友圈里看到娇姐和她的宝娃，还有她继续为祖国教育世界奉献的身影。 去年秋天我带着表妹在街上闲逛，看着满城的落叶吹进曾经初三一班的教室，我多想从微掩的门中溜进去，坐在黄色的椅子上，看看值日表上有没有自己喜欢的女孩，看看黑板上有没有新加的背书作业，看看你，还在不在那讲台上放声讲课，犹如一朵美丽的蔷薇花。</summary></entry><entry><title type="html">传道授业解惑者</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/07/tch1.html" rel="alternate" type="text/html" title="传道授业解惑者" /><published>2021-06-07T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-07T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/07/tch1</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/07/tch1.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;前言：在这个特殊的日子，我不想谈高考，我只想写写老师们的故事。那些我无限感恩，那些让我的灵魂得到救赎的人。我一直认为他们比我在学生时代经历过的什么考试，什么升学重要得多。接下来的一个月，我会陆陆续续更新老师们的故事，他们也许是我的，也许是别人的，但是这都不重要，那些好老师永远会让我们铭记一生，就像心中不灭的那团焰火，指引着前进的道路。而下面这篇算是个引子吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“想当年，诸葛亮智取汉中，曹操进退两难……”。讲台上，一位抄着浓重说书人口音的老师正在对讲台下的孩子讲述着“鸡肋”的故事。讲到兴起处，他直摇头，摆动着无处安放的双手指向四方，仿佛要将心中那个自以为是的杨修推到同学们面前。40多岁的梁致广先生是我小学五年级的语文老师，他留着一头地中海，个子很矮但是做事狂放不羁，衣着工整，像是个失意的文人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗨呀，他曹操不傻，这个杨修太聪明了，留着他是个祸患！倒不如趁这个机会，除掉这个心腹大患！所以你们看……”梁老师望着我们，望着我们这些坐在下面双手盘直盯着他看的孩子们，一时语塞。他不知道讲台下的孩子们能不能明白自己要表达的意思，但是他真切地希望这些孩子们能够明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个四十多岁的编外教师经历了许许多多风雨，社会在他的心中是一盘险恶的棋局，下错一步满盘皆输。而他面前的这些天真善良的孩子们很快就要步入这场棋局，他只想让孩子们别犯傻，别做那自大的杨修。他每次回家，老婆都劝他别对这班淘气鬼发肝火动感情，这样会让自己过得很累。梁老师满口答应下来，但是每次上课一动感情，就会觉得台下的学生们像自己的孩子。这不能怪他，谁家的孩子不是那么单纯那么幼稚，单纯而真挚的坏，要比虚伪的好来的舒服得多，他每次都这么安慰自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七小高年级的教学楼跟行政楼是分开的，他每次从楼道上下来都会叼着一根烟，四处摸索着自己的打火机。我们这些孩子们饶有兴趣地看着他下楼，发现他每次必定是要到楼下的大榕树下才能找到打火机，我们都笑他是个老糊涂，因为他的打火机每次都是放在包里的同一个地方，他却天天都在摸打火机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我们这些已经升到初中的小屁孩们回来看他，刚好问到这个问题，他瞪了我们一眼：“嘁，还不都是不想让烟呛到你们这些小屁孩！”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，他脸色惨白地走进教室，没等站稳就一屁股坐到教师椅上，大口喘着粗气。我们大气不敢出一声，感觉他是不是要向往常一样发火。但是我们就这样看着，他没有任何动作，甚至连那把训诫尺都没有动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只等他缓过气来，猛地站起身，在黑板上开始画画。精通简笔画的他迅速勾勒出一幅照片，那是两位老者坐在椅子上，两个大人和一个小孩站在身后，温馨的一张全家福。接着他便开始讲孝道，讲父母在不远游，讲身体发肤受之父母不敢有丝毫毁伤。他一边讲一边喘着粗气，咽了咽口水，又继续讲他的父亲，讲饥荒时代的那些老掉牙的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到最后，他眼圈红了，颓然坐在椅子上。良久，下课铃响，他大手一挥：“下课！”。我们一直不知道那天发生了什么，直到我们慢慢长大，才明白那节课，是一个刚刚成为孤儿的中年男子最深刻的自白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于我而言，第一个写梁老师，不仅是因为他是我遇到的第一个好老师，也是因为他带我走上了写作的道路，这对后来的我，影响深远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年级刚开始的时候我们写周记，每个孩子为了凑够那点字数，开始写流水账，我也不例外，天天就写什么刷牙洗脸之类的流水账。后来他似乎独具慧眼，单独找我谈了一次话，他问我是不是不知道怎样写好文章，我点点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“写东西第一步要自信！就像一个画家，不要管自己画出来的东西多难看，你要先觉得自己画的是个东西！其次就是要完善，你画的那个乌漆嘛黑的东西是个雏形，他像，但是他不是！那你就用橡皮擦掉，慢慢把他的轮廓一步步加上去。画到你觉得所有的轮廓都一样了，那个玩意就是一幅画！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他开始手把手教我写作文，从吃瓜子写到放鞭炮，从痛斥乱扔垃圾写到感谢警察叔叔，每一篇文章他都让我不要管字数，放心大胆写到没东西写。我也从一个字数的追赶者变成超越者，字数不再成为一个障碍，而只是无关紧要的指标，因为我想写多少就写多少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来升六年级，我就很少见到他了，离开七小以后，他就像流云一样没了踪影。我每次逛街，总是会特别注意地中海头型的男子，我想如果我还能遇到他认出他，一定要好好谢谢他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，梁老师，愿前程似锦，不负曾经少年狂。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 前言：在这个特殊的日子，我不想谈高考，我只想写写老师们的故事。那些我无限感恩，那些让我的灵魂得到救赎的人。我一直认为他们比我在学生时代经历过的什么考试，什么升学重要得多。接下来的一个月，我会陆陆续续更新老师们的故事，他们也许是我的，也许是别人的，但是这都不重要，那些好老师永远会让我们铭记一生，就像心中不灭的那团焰火，指引着前进的道路。而下面这篇算是个引子吧。 “想当年，诸葛亮智取汉中，曹操进退两难……”。讲台上，一位抄着浓重说书人口音的老师正在对讲台下的孩子讲述着“鸡肋”的故事。讲到兴起处，他直摇头，摆动着无处安放的双手指向四方，仿佛要将心中那个自以为是的杨修推到同学们面前。40多岁的梁致广先生是我小学五年级的语文老师，他留着一头地中海，个子很矮但是做事狂放不羁，衣着工整，像是个失意的文人。 “嗨呀，他曹操不傻，这个杨修太聪明了，留着他是个祸患！倒不如趁这个机会，除掉这个心腹大患！所以你们看……”梁老师望着我们，望着我们这些坐在下面双手盘直盯着他看的孩子们，一时语塞。他不知道讲台下的孩子们能不能明白自己要表达的意思，但是他真切地希望这些孩子们能够明白。 这个四十多岁的编外教师经历了许许多多风雨，社会在他的心中是一盘险恶的棋局，下错一步满盘皆输。而他面前的这些天真善良的孩子们很快就要步入这场棋局，他只想让孩子们别犯傻，别做那自大的杨修。他每次回家，老婆都劝他别对这班淘气鬼发肝火动感情，这样会让自己过得很累。梁老师满口答应下来，但是每次上课一动感情，就会觉得台下的学生们像自己的孩子。这不能怪他，谁家的孩子不是那么单纯那么幼稚，单纯而真挚的坏，要比虚伪的好来的舒服得多，他每次都这么安慰自己。 七小高年级的教学楼跟行政楼是分开的，他每次从楼道上下来都会叼着一根烟，四处摸索着自己的打火机。我们这些孩子们饶有兴趣地看着他下楼，发现他每次必定是要到楼下的大榕树下才能找到打火机，我们都笑他是个老糊涂，因为他的打火机每次都是放在包里的同一个地方，他却天天都在摸打火机。 后来，我们这些已经升到初中的小屁孩们回来看他，刚好问到这个问题，他瞪了我们一眼：“嘁，还不都是不想让烟呛到你们这些小屁孩！”。 有一天，他脸色惨白地走进教室，没等站稳就一屁股坐到教师椅上，大口喘着粗气。我们大气不敢出一声，感觉他是不是要向往常一样发火。但是我们就这样看着，他没有任何动作，甚至连那把训诫尺都没有动。 只等他缓过气来，猛地站起身，在黑板上开始画画。精通简笔画的他迅速勾勒出一幅照片，那是两位老者坐在椅子上，两个大人和一个小孩站在身后，温馨的一张全家福。接着他便开始讲孝道，讲父母在不远游，讲身体发肤受之父母不敢有丝毫毁伤。他一边讲一边喘着粗气，咽了咽口水，又继续讲他的父亲，讲饥荒时代的那些老掉牙的故事。 直到最后，他眼圈红了，颓然坐在椅子上。良久，下课铃响，他大手一挥：“下课！”。我们一直不知道那天发生了什么，直到我们慢慢长大，才明白那节课，是一个刚刚成为孤儿的中年男子最深刻的自白。 而对于我而言，第一个写梁老师，不仅是因为他是我遇到的第一个好老师，也是因为他带我走上了写作的道路，这对后来的我，影响深远。 四年级刚开始的时候我们写周记，每个孩子为了凑够那点字数，开始写流水账，我也不例外，天天就写什么刷牙洗脸之类的流水账。后来他似乎独具慧眼，单独找我谈了一次话，他问我是不是不知道怎样写好文章，我点点头。 “写东西第一步要自信！就像一个画家，不要管自己画出来的东西多难看，你要先觉得自己画的是个东西！其次就是要完善，你画的那个乌漆嘛黑的东西是个雏形，他像，但是他不是！那你就用橡皮擦掉，慢慢把他的轮廓一步步加上去。画到你觉得所有的轮廓都一样了，那个玩意就是一幅画！” 他开始手把手教我写作文，从吃瓜子写到放鞭炮，从痛斥乱扔垃圾写到感谢警察叔叔，每一篇文章他都让我不要管字数，放心大胆写到没东西写。我也从一个字数的追赶者变成超越者，字数不再成为一个障碍，而只是无关紧要的指标，因为我想写多少就写多少。 后来升六年级，我就很少见到他了，离开七小以后，他就像流云一样没了踪影。我每次逛街，总是会特别注意地中海头型的男子，我想如果我还能遇到他认出他，一定要好好谢谢他。 谢谢你，梁老师，愿前程似锦，不负曾经少年狂。</summary></entry><entry><title type="html">蛋糕</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/06/cake.html" rel="alternate" type="text/html" title="蛋糕" /><published>2021-06-06T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-06T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/06/cake</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/06/cake.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;饭堂三楼的面包店新开了一个冷柜，里面每天都会售卖不同的纸杯蛋糕。昨天我吃完早饭，看着朦胧的冰柜里面整整齐齐地码着一排排精致的蛋糕，我犹豫了一下，快步走过去，选了一块看起来很好吃的芒果慕斯。我的思绪也回到了几年前，从面包店走过时凝望着蛋糕的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个时候，我没有自己的零花钱，跟着妈妈上街买东西的时候也只能默默看着妈妈选东西，纸杯蛋糕对我而言是一种奢侈品，因为谁也不会在买早餐这种事情上花费太多，老妈只是跟我说纸杯蛋糕太贵，不如买多两个大肉包子。渐渐地，我的心中就对这纸杯蛋糕更加崇尚，虽然我知道其实每天都有很多人来买纸杯蛋糕，但是我却认为这些人就是所谓的人上人，是妈妈嘴里的“有钱人家”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人啊，有时候就是不知道自己的刻板印象到底从哪里来的，明明一块草莓蛋糕只要十五块钱，可是一直到我上高中，每天有差不多四十块钱的生活费，我依旧认为这个纸杯蛋糕是高不可攀的存在。每一次路过面包店，看着那些纸杯蛋糕被摆放在冰柜里，我都会默默咽一下口水然后溜走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是刻板印象还是偏见对于一个孩子来说都是致命的，一旦在童年时就向孩子的心中打下思想钢印，那往后的很长时间里这个印象都很难改正过来。衡水中学的那个说“我是农村里的猪，要去拱城里的白菜”的孩子，今后的一辈子心中都会带着这种城乡间的刻板印象，这种自卑和无助即便是金榜题名也无法改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自信，会被恶劣的现实所迅速击垮，但是自卑，却很难因为越来越好而消弭，许多人终其一生都在仰望着那块蛋糕，只因为心中那一抹残留的自卑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十五块钱，好的，欢迎下次光临。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 饭堂三楼的面包店新开了一个冷柜，里面每天都会售卖不同的纸杯蛋糕。昨天我吃完早饭，看着朦胧的冰柜里面整整齐齐地码着一排排精致的蛋糕，我犹豫了一下，快步走过去，选了一块看起来很好吃的芒果慕斯。我的思绪也回到了几年前，从面包店走过时凝望着蛋糕的时刻。 在那个时候，我没有自己的零花钱，跟着妈妈上街买东西的时候也只能默默看着妈妈选东西，纸杯蛋糕对我而言是一种奢侈品，因为谁也不会在买早餐这种事情上花费太多，老妈只是跟我说纸杯蛋糕太贵，不如买多两个大肉包子。渐渐地，我的心中就对这纸杯蛋糕更加崇尚，虽然我知道其实每天都有很多人来买纸杯蛋糕，但是我却认为这些人就是所谓的人上人，是妈妈嘴里的“有钱人家”。 人啊，有时候就是不知道自己的刻板印象到底从哪里来的，明明一块草莓蛋糕只要十五块钱，可是一直到我上高中，每天有差不多四十块钱的生活费，我依旧认为这个纸杯蛋糕是高不可攀的存在。每一次路过面包店，看着那些纸杯蛋糕被摆放在冰柜里，我都会默默咽一下口水然后溜走。 无论是刻板印象还是偏见对于一个孩子来说都是致命的，一旦在童年时就向孩子的心中打下思想钢印，那往后的很长时间里这个印象都很难改正过来。衡水中学的那个说“我是农村里的猪，要去拱城里的白菜”的孩子，今后的一辈子心中都会带着这种城乡间的刻板印象，这种自卑和无助即便是金榜题名也无法改变。 自信，会被恶劣的现实所迅速击垮，但是自卑，却很难因为越来越好而消弭，许多人终其一生都在仰望着那块蛋糕，只因为心中那一抹残留的自卑。 十五块钱，好的，欢迎下次光临。</summary></entry><entry><title type="html">鲜血，玫瑰，孩子们</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/brc.html" rel="alternate" type="text/html" title="鲜血，玫瑰，孩子们" /><published>2021-05-31T00:00:00+08:00</published><updated>2021-05-31T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/brc</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/brc.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;我第一次知道六一儿童节由来，是在初中的一次月考中读到一篇记叙文，作者到捷克旅游，参观了利迪策村屠杀纪念碑。碑上刻有88名遇难儿童的名字，周围种满了鲜红的玫瑰花。作者是怀着很沉重的心情写下这篇记叙文的，他从碑中看到了毒气室里88名无辜儿童的惨状，他们的悲鸣响彻在集中营中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我在玩游戏《钢铁雄心4》时听到一段颇为感人的背景音乐，一查，发现叫做A song of children of WW2。初中的那段回忆涌上心头，我突然感觉孩子们对于这个世界的意义就像玫瑰对于花园一样，纯真和无邪让他们变得美好而脆弱，就像那玫瑰肆意绽放的芭蕾一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利迪策小村庄坐落在距布拉格西北20公里的峡谷里。这里，一派田园风光，森林草地，蓝天白云，伏尔瓦塔河清澈的河水缓缓流淌，十分静谧迷人。村民们常年生活在小村庄的牧场和果园里，男人务农，女人喂马，儿童奔跑在田间地头嬉戏，头顶蓝天白云，脚踏森林草地，每天过着宁静的和谐日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年，英法德意签署《慕尼黑协定》，捷克随后沦为法西斯德国的保护国。掌管捷克摩拉维亚地区的莱因哈德·海德里希是个杀人不眨眼的刽子手。上任之前，他是纳粹德国的国家安全局（盖世太保）局长，曾经策划屠杀了数以十万计的犹太人。到捷克后，他立即逮捕了包括捷克总理艾里阿什在内的多位爱国人士，枪杀了四百多人。这个刽子手也是杀害犹太人最大的元凶，他设计的毒气室一个小时可以毒死上万犹太人，约600万犹太人死在他手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他滥杀无辜的行径激怒了盟国的首脑们，1942年5月27日，由两名捷克伞兵组成的盟军暗杀小组“SOE”在海德里希巡视的路上设伏，炸死了这位杀人魔王。纳粹高层震怒，发誓要让捷克人付出代价。他们用一份来由不明的文件为由将矛头指向了利迪策村，随即展开了惨无人道的大屠杀。1942年6月4日，盖世太保包围了村子并开始大肆搜捕。6月9日，他们把173个15岁以上的男子全部集中到村长霍拉克的院子中，并于次日全部杀害。妇女和儿童被押送集中营。全村104名儿童大多数在波兰切姆诺毒气室被害，战后生还者仅有17人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界为之震惊，许多地方为了纪念这些孩子们，改名做利迪策，许多的人也把孩子起名为利迪策，用以纪念那些凋零在战争中的孩子们。二战结束后，为告慰利迪策村被炸死的88名儿童以及全世界在二战中死难儿童的在天之灵，在国际民主妇女联合会的倡议下，于1949年11月召开莫斯科理事会，与会各国代表为揭露法西斯残杀儿童的罪行，坚决反对虐杀和毒害儿童，切实改善儿童的生活，保障儿童的生存权、保健权和受教育权，共同确定每年的6月1日为国际儿童节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是在欧洲还是亚洲，无论是过去还是现在，还是有许多孩子深陷战火与饥饿的泥潭中，许多人一出生就笼罩在硝烟里，许多人小小年纪就失去了双亲。对于他们而言，童年就是在地狱中挣扎求生，没有人关怀，没有人帮助。无论是漂浮在地中海上无家可归孩子们的遗体，还是索马里骨瘦如柴的小朋友，无时不刻在告诉我们关爱孩子是这个世界的责任，也是所有青年朋友们的使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年有一部很著名的电视剧《隐秘的角落》，他向我们揭示了一个孩子幼时的经历和遭遇会对未来产生多大的影响。现实往往是那样残酷，大部分孩子们从小就要经历阶级与社会的拷问，他们的童真一次次经受着社会的残酷毒打。这样的孩子，又如何成为美好世界的动力源泉呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个特殊的日子，我不断地问自己，我还有多少真正的，无目的性的童真？我现在做的事情，真的是我在孩童时代所希望的吗？那些岁月留给我的，到底是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当我走在路上，看着孩子们无忧无虑地奔跑着，唱着跳着，说着没有边际的大话时，我总是会感慨，这样一份纯真的宝贵和难得，会给他们留下多么美好的回忆。而我又多么希望，在这个世界的其他角落，不要再有人利用孩子满足自己的私欲，不要再有人将屠刀伸向孩子，不要再有人试图将成年人复杂险恶的用心强加在孩子们身上。让他们自由地感知这个社会，让他们在蓝天下快乐成长，就像怒放的玫瑰一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此，向88名遇难的孩子们和其他千千万万死于战争和饥饿中的孩子们默哀，也向现在世界上所有真正的孩子们和那些仍然保有真挚童心的所有人致敬祝贺，儿童节快乐！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;点赞的孩子们每个人送一个棒棒糖和一包薯片。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我第一次知道六一儿童节由来，是在初中的一次月考中读到一篇记叙文，作者到捷克旅游，参观了利迪策村屠杀纪念碑。碑上刻有88名遇难儿童的名字，周围种满了鲜红的玫瑰花。作者是怀着很沉重的心情写下这篇记叙文的，他从碑中看到了毒气室里88名无辜儿童的惨状，他们的悲鸣响彻在集中营中。 后来，我在玩游戏《钢铁雄心4》时听到一段颇为感人的背景音乐，一查，发现叫做A song of children of WW2。初中的那段回忆涌上心头，我突然感觉孩子们对于这个世界的意义就像玫瑰对于花园一样，纯真和无邪让他们变得美好而脆弱，就像那玫瑰肆意绽放的芭蕾一样。 利迪策小村庄坐落在距布拉格西北20公里的峡谷里。这里，一派田园风光，森林草地，蓝天白云，伏尔瓦塔河清澈的河水缓缓流淌，十分静谧迷人。村民们常年生活在小村庄的牧场和果园里，男人务农，女人喂马，儿童奔跑在田间地头嬉戏，头顶蓝天白云，脚踏森林草地，每天过着宁静的和谐日子。 1938年，英法德意签署《慕尼黑协定》，捷克随后沦为法西斯德国的保护国。掌管捷克摩拉维亚地区的莱因哈德·海德里希是个杀人不眨眼的刽子手。上任之前，他是纳粹德国的国家安全局（盖世太保）局长，曾经策划屠杀了数以十万计的犹太人。到捷克后，他立即逮捕了包括捷克总理艾里阿什在内的多位爱国人士，枪杀了四百多人。这个刽子手也是杀害犹太人最大的元凶，他设计的毒气室一个小时可以毒死上万犹太人，约600万犹太人死在他手里。 他滥杀无辜的行径激怒了盟国的首脑们，1942年5月27日，由两名捷克伞兵组成的盟军暗杀小组“SOE”在海德里希巡视的路上设伏，炸死了这位杀人魔王。纳粹高层震怒，发誓要让捷克人付出代价。他们用一份来由不明的文件为由将矛头指向了利迪策村，随即展开了惨无人道的大屠杀。1942年6月4日，盖世太保包围了村子并开始大肆搜捕。6月9日，他们把173个15岁以上的男子全部集中到村长霍拉克的院子中，并于次日全部杀害。妇女和儿童被押送集中营。全村104名儿童大多数在波兰切姆诺毒气室被害，战后生还者仅有17人。 世界为之震惊，许多地方为了纪念这些孩子们，改名做利迪策，许多的人也把孩子起名为利迪策，用以纪念那些凋零在战争中的孩子们。二战结束后，为告慰利迪策村被炸死的88名儿童以及全世界在二战中死难儿童的在天之灵，在国际民主妇女联合会的倡议下，于1949年11月召开莫斯科理事会，与会各国代表为揭露法西斯残杀儿童的罪行，坚决反对虐杀和毒害儿童，切实改善儿童的生活，保障儿童的生存权、保健权和受教育权，共同确定每年的6月1日为国际儿童节。 无论是在欧洲还是亚洲，无论是过去还是现在，还是有许多孩子深陷战火与饥饿的泥潭中，许多人一出生就笼罩在硝烟里，许多人小小年纪就失去了双亲。对于他们而言，童年就是在地狱中挣扎求生，没有人关怀，没有人帮助。无论是漂浮在地中海上无家可归孩子们的遗体，还是索马里骨瘦如柴的小朋友，无时不刻在告诉我们关爱孩子是这个世界的责任，也是所有青年朋友们的使命。 去年有一部很著名的电视剧《隐秘的角落》，他向我们揭示了一个孩子幼时的经历和遭遇会对未来产生多大的影响。现实往往是那样残酷，大部分孩子们从小就要经历阶级与社会的拷问，他们的童真一次次经受着社会的残酷毒打。这样的孩子，又如何成为美好世界的动力源泉呢？ 在这个特殊的日子，我不断地问自己，我还有多少真正的，无目的性的童真？我现在做的事情，真的是我在孩童时代所希望的吗？那些岁月留给我的，到底是什么？ 每当我走在路上，看着孩子们无忧无虑地奔跑着，唱着跳着，说着没有边际的大话时，我总是会感慨，这样一份纯真的宝贵和难得，会给他们留下多么美好的回忆。而我又多么希望，在这个世界的其他角落，不要再有人利用孩子满足自己的私欲，不要再有人将屠刀伸向孩子，不要再有人试图将成年人复杂险恶的用心强加在孩子们身上。让他们自由地感知这个社会，让他们在蓝天下快乐成长，就像怒放的玫瑰一样。 在此，向88名遇难的孩子们和其他千千万万死于战争和饥饿中的孩子们默哀，也向现在世界上所有真正的孩子们和那些仍然保有真挚童心的所有人致敬祝贺，儿童节快乐！ 点赞的孩子们每个人送一个棒棒糖和一包薯片。</summary></entry><entry><title type="html">火炬桥与霓虹灯</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/torch.html" rel="alternate" type="text/html" title="火炬桥与霓虹灯" /><published>2021-05-31T00:00:00+08:00</published><updated>2021-05-31T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/torch</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/31/torch.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;于飞从村子里离开那天，特意绕了远路，走了村子东边的永安桥。黔东南的土路不好走，尤其是在黑漆漆的夜晚，于飞只能凭着自己幼时的直觉找到上桥的路。他转过一个拐角，看到远处的桥上有星星点点的焰火，一闪一闪，勾勒出桥的轮廓。他快步走向小桥，看到许许多多的乡亲们正举着火把，站在桥两边，目送着这个即将成为子弟兵的孩子离开这个只有五十多人的小村子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火光下，于飞看着乡亲们黝黑的脸庞，踏上了前往部队的路。那是一个1995年再普通不过的夜晚。这种送别仪式是黔东南回族自治区特有的一种仪式，祈求上天保佑过桥的人平安无事，一路顺风，保佑村子里平安无恙，风调雨顺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是于飞第一次离开村子，18岁那年高中毕业后去贵阳干了几年消防员，拿着大水枪向着火的屋子喷水，冲进火场里救出受难群众。这种九死一生的生活让于飞感到疲惫，家里就他一个独生子，父母也不希望于飞干这种舍命救人的差事，要为前途想一想。后来于飞父亲说：“我看还是当兵最安全，你明年趁着部队招兵，去应征入伍吧。”。于飞答应下来，填了那张征兵志愿表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于飞在部队的两年是单调而平淡的，由于身高优势他被调去香港，成为驻港部队的一份子，在香港的那一年他看到了繁华的大都市和闪耀的霓虹灯，他有时候觉得一盏这种霓虹灯要比村里十来人举的火把都要亮。训练的生活是枯燥而无趣的，于飞觉得他的人生意义就是在操场上踢正步，看着远处高楼大厦间闪耀的霓虹灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998年，政委召集全班人开会，告诉他们东南出大事了，洪水吞没了长江中下游的城市和村庄，需要子弟兵支援。每个人都分到了一张表，上面清楚明白地写着这次救灾任务的危险与无偿性。有小道消息说第一批投入救灾的解放军官兵伤亡过半，许多人都犹豫着，要不要离开手边的香饽饽，远赴灾区。于飞看了看，毫不犹豫地填了自己的名字，并且在备注里写明：如果自己牺牲或者失踪，请部队把自己的慰问款给村里，在桥上装一盏霓虹灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于飞跳下解放牌卡车之前，就意识到灾情远比政委说的严重，因为还没到目标地点，卡车就陷入了积水中，磅礴的大雨不停地下，根本看不到停止的迹象。于飞的大半腿都没过了水中，他与战友将手搭在冲锋舟上，前往被淹没的村庄。黄色带沙的泥水呛得于飞说不出话，路边不时可以看到一些遇难群众的遗体，没有人整理，被搭在棚子上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;动员讲话时，台上的指导员讲着讲着就哭了出来，他的哥哥牺牲在了第一线，是在救一个被困在水里的女孩子的时候被一块尖锐的玻璃刺穿了大动脉，鲜血染红了洪水。于飞明白大水的破坏力，如果说火是一点点啃食的蚂蚁，可以通过阻断来制止，那大水就是肆无忌惮横行的怪物，面对它时任何硬碰硬的招数都会被他巨大的冲击力直接化解。泄洪的失败让整个长泛区的老百姓陷入绝望，如今能挽救他们的只有这些穿着灰绿军装的人们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个星期下来，于飞一直在水里工作，手指被水泡出了一条条的褶皱，全身没有一刻是没有泥巴的。大雨还在下，紧急通知一个小时发一次，许多战友被洪水吞没，死亡就发生在一瞬间。有时候于飞觉得大家在蚍蜉撼树，用沙袋和大卡车来挡水只能延缓被冲垮的时间，水位一升高一切努力都会化为乌有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拖着疲惫身子的于飞累倒在帐篷里，他看着天上的星星沉沉地睡去。梦里，他看见了家乡的小桥和火炬，看见了香港的霓虹灯和歌舞升平，还有受灾区牺牲战友们最后的样子。他在梦里问自己，就我们这批人，真的能挡住大自然无情的报复吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于飞被汽笛声吵醒，他看到许许多多的卡车通过临时工路，上面贴着许许多多红色的横幅。他揉了揉眼睛，看到横幅上写着——“黑龙江军区65XXX部队灾区支援团”“广东军区20XXX部队红旗一连奉命支援灾区”“湖北义县民工支援团前来支援”。战友们在旁边大声欢呼：“支援部队来了，支援部队来了！”。卡车上的战士和民工们也探出头大喊：“同志们战友们辛苦了，你们好好休息，我们来支援你们啦！”。这些人讲话虽然带着不同地区的口音，但是谁都知道他们喊的是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入夜，西边传来巨大的洪水声，上级通报新的一轮洪峰又来了，这次是前所未有规模的洪峰，九江西面的大堤一瞬间就垮塌了，战士们奉命阻挡洪水前进的脚步。于飞扛着两大袋沙袋，赤着双脚奔跑在水道间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;队伍过桥时，于飞看到了桥边上站着的民众们，他们有的是八十多岁的老人，有的是六七岁的小孩子，无一例外全部举着一把把火把，闪耀的炬火看不到边。整支队伍静的出奇，所有的人目送着解放军战士们奔赴前线，许多战士们留下了眼泪，但是瞬间就被淅淅沥沥的小雨冲淡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于飞的眼镜被打湿了，模糊的镜片后面，这些光似乎比霓虹灯还要明亮，还要耀眼，就像无数萤火虫一般，飞翔在希望的田野上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3年后，于飞复员，回到村子里，远远地看到在那座永安桥上，有一条蜿蜒的亮光，他没有犹豫，快步跑了过去。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 于飞从村子里离开那天，特意绕了远路，走了村子东边的永安桥。黔东南的土路不好走，尤其是在黑漆漆的夜晚，于飞只能凭着自己幼时的直觉找到上桥的路。他转过一个拐角，看到远处的桥上有星星点点的焰火，一闪一闪，勾勒出桥的轮廓。他快步走向小桥，看到许许多多的乡亲们正举着火把，站在桥两边，目送着这个即将成为子弟兵的孩子离开这个只有五十多人的小村子。 火光下，于飞看着乡亲们黝黑的脸庞，踏上了前往部队的路。那是一个1995年再普通不过的夜晚。这种送别仪式是黔东南回族自治区特有的一种仪式，祈求上天保佑过桥的人平安无事，一路顺风，保佑村子里平安无恙，风调雨顺。 这不是于飞第一次离开村子，18岁那年高中毕业后去贵阳干了几年消防员，拿着大水枪向着火的屋子喷水，冲进火场里救出受难群众。这种九死一生的生活让于飞感到疲惫，家里就他一个独生子，父母也不希望于飞干这种舍命救人的差事，要为前途想一想。后来于飞父亲说：“我看还是当兵最安全，你明年趁着部队招兵，去应征入伍吧。”。于飞答应下来，填了那张征兵志愿表。 于飞在部队的两年是单调而平淡的，由于身高优势他被调去香港，成为驻港部队的一份子，在香港的那一年他看到了繁华的大都市和闪耀的霓虹灯，他有时候觉得一盏这种霓虹灯要比村里十来人举的火把都要亮。训练的生活是枯燥而无趣的，于飞觉得他的人生意义就是在操场上踢正步，看着远处高楼大厦间闪耀的霓虹灯。 1998年，政委召集全班人开会，告诉他们东南出大事了，洪水吞没了长江中下游的城市和村庄，需要子弟兵支援。每个人都分到了一张表，上面清楚明白地写着这次救灾任务的危险与无偿性。有小道消息说第一批投入救灾的解放军官兵伤亡过半，许多人都犹豫着，要不要离开手边的香饽饽，远赴灾区。于飞看了看，毫不犹豫地填了自己的名字，并且在备注里写明：如果自己牺牲或者失踪，请部队把自己的慰问款给村里，在桥上装一盏霓虹灯。 于飞跳下解放牌卡车之前，就意识到灾情远比政委说的严重，因为还没到目标地点，卡车就陷入了积水中，磅礴的大雨不停地下，根本看不到停止的迹象。于飞的大半腿都没过了水中，他与战友将手搭在冲锋舟上，前往被淹没的村庄。黄色带沙的泥水呛得于飞说不出话，路边不时可以看到一些遇难群众的遗体，没有人整理，被搭在棚子上。 动员讲话时，台上的指导员讲着讲着就哭了出来，他的哥哥牺牲在了第一线，是在救一个被困在水里的女孩子的时候被一块尖锐的玻璃刺穿了大动脉，鲜血染红了洪水。于飞明白大水的破坏力，如果说火是一点点啃食的蚂蚁，可以通过阻断来制止，那大水就是肆无忌惮横行的怪物，面对它时任何硬碰硬的招数都会被他巨大的冲击力直接化解。泄洪的失败让整个长泛区的老百姓陷入绝望，如今能挽救他们的只有这些穿着灰绿军装的人们。 整个星期下来，于飞一直在水里工作，手指被水泡出了一条条的褶皱，全身没有一刻是没有泥巴的。大雨还在下，紧急通知一个小时发一次，许多战友被洪水吞没，死亡就发生在一瞬间。有时候于飞觉得大家在蚍蜉撼树，用沙袋和大卡车来挡水只能延缓被冲垮的时间，水位一升高一切努力都会化为乌有。 拖着疲惫身子的于飞累倒在帐篷里，他看着天上的星星沉沉地睡去。梦里，他看见了家乡的小桥和火炬，看见了香港的霓虹灯和歌舞升平，还有受灾区牺牲战友们最后的样子。他在梦里问自己，就我们这批人，真的能挡住大自然无情的报复吗？ 于飞被汽笛声吵醒，他看到许许多多的卡车通过临时工路，上面贴着许许多多红色的横幅。他揉了揉眼睛，看到横幅上写着——“黑龙江军区65XXX部队灾区支援团”“广东军区20XXX部队红旗一连奉命支援灾区”“湖北义县民工支援团前来支援”。战友们在旁边大声欢呼：“支援部队来了，支援部队来了！”。卡车上的战士和民工们也探出头大喊：“同志们战友们辛苦了，你们好好休息，我们来支援你们啦！”。这些人讲话虽然带着不同地区的口音，但是谁都知道他们喊的是什么。 入夜，西边传来巨大的洪水声，上级通报新的一轮洪峰又来了，这次是前所未有规模的洪峰，九江西面的大堤一瞬间就垮塌了，战士们奉命阻挡洪水前进的脚步。于飞扛着两大袋沙袋，赤着双脚奔跑在水道间。 队伍过桥时，于飞看到了桥边上站着的民众们，他们有的是八十多岁的老人，有的是六七岁的小孩子，无一例外全部举着一把把火把，闪耀的炬火看不到边。整支队伍静的出奇，所有的人目送着解放军战士们奔赴前线，许多战士们留下了眼泪，但是瞬间就被淅淅沥沥的小雨冲淡。 于飞的眼镜被打湿了，模糊的镜片后面，这些光似乎比霓虹灯还要明亮，还要耀眼，就像无数萤火虫一般，飞翔在希望的田野上。 3年后，于飞复员，回到村子里，远远地看到在那座永安桥上，有一条蜿蜒的亮光，他没有犹豫，快步跑了过去。</summary></entry><entry><title type="html">黄蜂</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/28/wongfong.html" rel="alternate" type="text/html" title="黄蜂" /><published>2021-05-28T00:00:00+08:00</published><updated>2021-05-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/28/wongfong</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/28/wongfong.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;我的老班长是一个四十多岁的中年人，从黄蜂中队退下以后就直接申请复员，几年后来到了珠海做一名普通的公务员。我们这些在中队服役的飞行员都是班长带出来的，这个看起来平平无奇的大叔曾经是黄蜂中队最优秀的飞行员，他驾驶歼10A战斗机在模拟演习中曾经击落过北方大国的王牌战机苏33。那名飞行员事后问起班长是如何击落他这架先进战机的，班长只是淡淡地说了一句：“学着像黄蜂一样驾驶你的战机。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，班长拉着我们去看珠海航展，说除了看新战机，还要带我们去见另一个人。他说这个人让他明白了中队名中“黄蜂”的意义。我们其实都不明白为什么中队叫做“黄蜂中队”，只知道这个中队是军中最厉害的轻型战斗机中队，曾经在前线直面敌人的威胁，守卫在最危险最具争议的地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在航展大厅，我们见到了这个人，他是黄蜂中队曾经的中队长，如今已经是一个年过耆耄之人，却站的笔直，拿着一个老式的望远镜和小包在大厅里四处张望。班长迎过去，想要搀扶他，却被他推开，一脸严肃地对班长说：“我是从黄蜂中队出来的人，还不至于要你这个大队长扶！”。班长领着老人来到前排的观景台，正好是新型的歼20战机表演的时刻，银色的机翼在太阳的照射下泛出光泽，班长对着老兵说：“班长，你看，这就是新战机。可比你跟我开的东西强多了。”老兵看着眼前的这一切，长长地叹了一口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，我们跟老兵会餐，席间有个战友说了一句：“虽然歼20是好看，但是我还是开的惯咱们老式的歼8。”。一言不发的老兵突然嗤了一声，说这些飞机都已经落后于时代了，就应该从航空兵退役。有的战友不服，认为老人已经退伍那么多年，对于很多战机改型数据不熟悉，可没想到老兵开始逐一对比中国和西方的战机性能，数据上与操作手册分毫不差。一个退伍多年的老兵，对前沿空战科技如此熟悉，是我们始料未及的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到我们面面相觑，班长跟我们讲起了“黄蜂中队”的旧事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1990年，班长还是个乳臭未干的飞行员，由空战院校分配到黄蜂中队受训，这位老兵就是他的班长。他与其他十多名飞行员分配来到这个著名的中队。许多飞行员摩拳擦掌，想要马上开上飞机与敌人来个刺刀见红。可是这位班长在第一次训练时就给这班菜鸟飞行员泼了一桶冷水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“黄志远，你说你想开战机跟美国佬会会是吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果美国人的F14战机在一万米外向你发射不死鸟导弹，你怎么办？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“报告！机动躲避！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“放屁！你只能等死！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位班长在座谈会上告诉他面前的飞行员们，中队目前的轻型战斗机在实力上已经远远落后于美国和苏联的战斗机，在先进的火控系统和导弹面前，我们老旧的歼6歼7战斗机如同靶机般脆弱。我们的导弹不如敌人的射程长，格斗弹不如敌人的过载大，无论在哪方面我们都已经落后于我们主要的对手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，来到这个中队做飞行员，就意味着牺牲，意味着你也许连一枪都打不出来，就死在敌人的飞弹下。整个中队都已经写好了遗书，准备在战斗中献出自己的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是许多人不解，既然如此，这些牺牲不就没有意义了吗，我们真的没法打败敌人了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老班长正襟危坐，向面前迷茫的飞行员讲起了中队的战术——“黄蜂战术”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所谓黄蜂战术，就是如同黄蜂一样以数十架飞机向敌人的机群发起冲击，在敌人发射中距弹后各自进行躲避，没有被击中的飞机以最大速度向敌人发起冲击，接近到12公里，这个距离是我军导弹的唯一有效战斗距离，然后将机上的导弹发射出去，这些准确度如同烧火棍的导弹是胜利的唯一希望。之所以叫黄蜂战术，是因为这种攻击方法大概率是有去无回的，但又十分致命，就像那些发了疯的黄蜂一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的班长大受震撼，意识到他们这批飞行员其实就是一只只黄蜂，要用大无畏的精神面对敌军的科技代差打击，这是一件极其悲壮的事情。自此之后，他的唯一愿望就是开上一架好飞机，一架属于自己的好飞机。在长达数年的训练中，班长用自己的努力将一架老旧的战斗机开出了花，而随着我军装备的更新换代，班长再也不需要当一只无畏的黄蜂，但是他没有忘记那次印象深刻的座谈会，一直以“黄蜂”的标准要求自己。哪怕开上了先进的歼10战斗机，他也一直将自己当成最后一次上战场的飞行员，竭尽全力找到射击窗口，将那枚致命的导弹射向敌人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我听来的一个故事，进行了一些艺术加工。黄蜂虽小，却能拼死置敌于死地，这就是黄蜂中队的队训，也是解放军无数无畏先辈飞行员的精神缩影，他们用自己的无畏牺牲，保护了祖国和人民的尊严，这也是为什么我改名叫航天小英雄的原因。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我的老班长是一个四十多岁的中年人，从黄蜂中队退下以后就直接申请复员，几年后来到了珠海做一名普通的公务员。我们这些在中队服役的飞行员都是班长带出来的，这个看起来平平无奇的大叔曾经是黄蜂中队最优秀的飞行员，他驾驶歼10A战斗机在模拟演习中曾经击落过北方大国的王牌战机苏33。那名飞行员事后问起班长是如何击落他这架先进战机的，班长只是淡淡地说了一句：“学着像黄蜂一样驾驶你的战机。” 2016年，班长拉着我们去看珠海航展，说除了看新战机，还要带我们去见另一个人。他说这个人让他明白了中队名中“黄蜂”的意义。我们其实都不明白为什么中队叫做“黄蜂中队”，只知道这个中队是军中最厉害的轻型战斗机中队，曾经在前线直面敌人的威胁，守卫在最危险最具争议的地区。 在航展大厅，我们见到了这个人，他是黄蜂中队曾经的中队长，如今已经是一个年过耆耄之人，却站的笔直，拿着一个老式的望远镜和小包在大厅里四处张望。班长迎过去，想要搀扶他，却被他推开，一脸严肃地对班长说：“我是从黄蜂中队出来的人，还不至于要你这个大队长扶！”。班长领着老人来到前排的观景台，正好是新型的歼20战机表演的时刻，银色的机翼在太阳的照射下泛出光泽，班长对着老兵说：“班长，你看，这就是新战机。可比你跟我开的东西强多了。”老兵看着眼前的这一切，长长地叹了一口气。 晚上，我们跟老兵会餐，席间有个战友说了一句：“虽然歼20是好看，但是我还是开的惯咱们老式的歼8。”。一言不发的老兵突然嗤了一声，说这些飞机都已经落后于时代了，就应该从航空兵退役。有的战友不服，认为老人已经退伍那么多年，对于很多战机改型数据不熟悉，可没想到老兵开始逐一对比中国和西方的战机性能，数据上与操作手册分毫不差。一个退伍多年的老兵，对前沿空战科技如此熟悉，是我们始料未及的。 看到我们面面相觑，班长跟我们讲起了“黄蜂中队”的旧事。 1990年，班长还是个乳臭未干的飞行员，由空战院校分配到黄蜂中队受训，这位老兵就是他的班长。他与其他十多名飞行员分配来到这个著名的中队。许多飞行员摩拳擦掌，想要马上开上飞机与敌人来个刺刀见红。可是这位班长在第一次训练时就给这班菜鸟飞行员泼了一桶冷水。 “黄志远，你说你想开战机跟美国佬会会是吗？” “是！” “如果美国人的F14战机在一万米外向你发射不死鸟导弹，你怎么办？” “报告！机动躲避！” “放屁！你只能等死！” 这位班长在座谈会上告诉他面前的飞行员们，中队目前的轻型战斗机在实力上已经远远落后于美国和苏联的战斗机，在先进的火控系统和导弹面前，我们老旧的歼6歼7战斗机如同靶机般脆弱。我们的导弹不如敌人的射程长，格斗弹不如敌人的过载大，无论在哪方面我们都已经落后于我们主要的对手。 因此，来到这个中队做飞行员，就意味着牺牲，意味着你也许连一枪都打不出来，就死在敌人的飞弹下。整个中队都已经写好了遗书，准备在战斗中献出自己的生命。 但是许多人不解，既然如此，这些牺牲不就没有意义了吗，我们真的没法打败敌人了吗？ 老班长正襟危坐，向面前迷茫的飞行员讲起了中队的战术——“黄蜂战术”。 “所谓黄蜂战术，就是如同黄蜂一样以数十架飞机向敌人的机群发起冲击，在敌人发射中距弹后各自进行躲避，没有被击中的飞机以最大速度向敌人发起冲击，接近到12公里，这个距离是我军导弹的唯一有效战斗距离，然后将机上的导弹发射出去，这些准确度如同烧火棍的导弹是胜利的唯一希望。之所以叫黄蜂战术，是因为这种攻击方法大概率是有去无回的，但又十分致命，就像那些发了疯的黄蜂一样。” 当时的班长大受震撼，意识到他们这批飞行员其实就是一只只黄蜂，要用大无畏的精神面对敌军的科技代差打击，这是一件极其悲壮的事情。自此之后，他的唯一愿望就是开上一架好飞机，一架属于自己的好飞机。在长达数年的训练中，班长用自己的努力将一架老旧的战斗机开出了花，而随着我军装备的更新换代，班长再也不需要当一只无畏的黄蜂，但是他没有忘记那次印象深刻的座谈会，一直以“黄蜂”的标准要求自己。哪怕开上了先进的歼10战斗机，他也一直将自己当成最后一次上战场的飞行员，竭尽全力找到射击窗口，将那枚致命的导弹射向敌人。 这是我听来的一个故事，进行了一些艺术加工。黄蜂虽小，却能拼死置敌于死地，这就是黄蜂中队的队训，也是解放军无数无畏先辈飞行员的精神缩影，他们用自己的无畏牺牲，保护了祖国和人民的尊严，这也是为什么我改名叫航天小英雄的原因。</summary></entry><entry><title type="html">年轻人能为世界做什么</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/22/dosthg.html" rel="alternate" type="text/html" title="年轻人能为世界做什么" /><published>2021-05-22T00:00:00+08:00</published><updated>2021-05-22T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/22/dosthg</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/22/dosthg.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;老师们，同学们，大家好，我是今天的演讲人周梦愉，很高兴在这里遇见大家，并且表达自己的观点。下面，我就来谈一谈这个发人省醒的话题——“年轻人能为世界做些什么？”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俗话说得好，年轻人是早上八九点钟的太阳，正处于精力最旺盛的时刻，也是行动力最强的时候。但是不可否认的是，大部分的年轻人刚刚从懵懂的青少年时期中走来，对自己的能力和目标估计不足，也缺乏一定的社会经验。因此，许多年轻人陷入了迷茫，不知道自己能干什么，又该干什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要我说，对于这个世界上的所有年轻人而言，首先要问问自己，自己到底想干什么。无论是走出象牙塔，俯首甘为孺子牛，还是留在象牙塔中，向着远大的科研目标继续前进，年轻人总该做出选择。机会是无穷的，而年轻人心中那股奋进的活力也是无穷的，在兴趣的指引下，年轻人们才能走出一条属于自己的人生道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的人，远赴山区支教，实现他为人民奉献的崇高志向，26岁的吴志涛毕业于广东理工学院，远赴西南山区支教，将他的青春奉献给祖国的花朵。他自嘲说：“我已经年老色衰了，但是我肚子里那一点墨水，应该留给那班可爱的小娃娃。”当家里人或者朋友质疑吴志涛的平凡时，他总是会说，这就是他的梦想，与地位和虚荣无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，这就是年轻人，坚守自己的梦想，哪怕跨过千山万水，越过崇山峻岭，也在所不惜，他们为世界贡献自己的青春和汗水，给贫瘠的土地播下美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，也有许多不甘平凡的年轻人，他们希望走向世界，让这个世界看到属于中国的新青年。24岁的刘永与他的团队参与了国际交流计划，将中华传统文化介绍给许许多多的外国友人，他们在伦敦创立了一个中文辅导班，将中文和中国的传统文化介绍给外国的友人。刘永说自己不希望仅仅作为一个镀金的留学生而荒唐地度过青春，他希望用自己的努力展现属于中国知识青年优秀的一面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些本就站在巨人肩膀上的年轻人，有更多机会向世界展现属于自己与祖国优秀的一面，所以，如果你有机会，请紧紧地抓住他，让自己的青春大放异彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥兰德，一位美国青年，在看到地球面临的环境污染问题后毅然加入环境保护组织，深入亚马逊雨林和臭气熏天的垃圾处理厂，他用他的知识和毅力实践着保护环境的诺言，当他成为黄石国家公园的一名护林员后，他的每一天都是在鱼虫鸟兽和瑰丽的自然宝藏中度过。他心里明白自己的力量是微小的，但是只要人们行动起来，保护自己的家园，那么总有一天这个世界会变得更美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便有上面这些看似无私和优秀的人，我相信各位在座的朋友们都想听听那些真正普通而平凡的青年，那些“大多数”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多青年学生们，没日没夜地奋战在实验室里，许多青年学生们，为了生计在便利店里打工赚钱，同样也有许多青年人做着许多默默无闻的事情。但是各位，我们所做的一切其实同上面的年轻人一样同样有意义，年轻人是祖国的生力军，无论如何提升自己，都是在为祖国贡献自己的力量。平凡与伟大同在，追求美好的路上，每个努力做自己的年轻人都值得尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻人能为世界做什么？我相信这个问题对于不同的的人有不同的答案，医学生希望治病救人，土木学子希望建无数广厦大庇天下寒士，管理学子希望为世界提供更先进的管理经验……凡此总总，数不胜数，但是通过我上面所说的一切，大家应该明白了，我们年轻人给世界提供的是无数的机会和动力。作为这个世界的心脏和生力军，年轻人的每一次脉搏都是对世界的改造和创新。最终，年轻人会创造一个属于自己的新世界，让这颗蔚蓝的星球走向美好的未来。我的演讲到此结束，谢谢大家。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 老师们，同学们，大家好，我是今天的演讲人周梦愉，很高兴在这里遇见大家，并且表达自己的观点。下面，我就来谈一谈这个发人省醒的话题——“年轻人能为世界做些什么？”。 俗话说得好，年轻人是早上八九点钟的太阳，正处于精力最旺盛的时刻，也是行动力最强的时候。但是不可否认的是，大部分的年轻人刚刚从懵懂的青少年时期中走来，对自己的能力和目标估计不足，也缺乏一定的社会经验。因此，许多年轻人陷入了迷茫，不知道自己能干什么，又该干什么。 要我说，对于这个世界上的所有年轻人而言，首先要问问自己，自己到底想干什么。无论是走出象牙塔，俯首甘为孺子牛，还是留在象牙塔中，向着远大的科研目标继续前进，年轻人总该做出选择。机会是无穷的，而年轻人心中那股奋进的活力也是无穷的，在兴趣的指引下，年轻人们才能走出一条属于自己的人生道路。 有的人，远赴山区支教，实现他为人民奉献的崇高志向，26岁的吴志涛毕业于广东理工学院，远赴西南山区支教，将他的青春奉献给祖国的花朵。他自嘲说：“我已经年老色衰了，但是我肚子里那一点墨水，应该留给那班可爱的小娃娃。”当家里人或者朋友质疑吴志涛的平凡时，他总是会说，这就是他的梦想，与地位和虚荣无关。 是啊，这就是年轻人，坚守自己的梦想，哪怕跨过千山万水，越过崇山峻岭，也在所不惜，他们为世界贡献自己的青春和汗水，给贫瘠的土地播下美好。 当然，也有许多不甘平凡的年轻人，他们希望走向世界，让这个世界看到属于中国的新青年。24岁的刘永与他的团队参与了国际交流计划，将中华传统文化介绍给许许多多的外国友人，他们在伦敦创立了一个中文辅导班，将中文和中国的传统文化介绍给外国的友人。刘永说自己不希望仅仅作为一个镀金的留学生而荒唐地度过青春，他希望用自己的努力展现属于中国知识青年优秀的一面。 那些本就站在巨人肩膀上的年轻人，有更多机会向世界展现属于自己与祖国优秀的一面，所以，如果你有机会，请紧紧地抓住他，让自己的青春大放异彩。 奥兰德，一位美国青年，在看到地球面临的环境污染问题后毅然加入环境保护组织，深入亚马逊雨林和臭气熏天的垃圾处理厂，他用他的知识和毅力实践着保护环境的诺言，当他成为黄石国家公园的一名护林员后，他的每一天都是在鱼虫鸟兽和瑰丽的自然宝藏中度过。他心里明白自己的力量是微小的，但是只要人们行动起来，保护自己的家园，那么总有一天这个世界会变得更美好。 即便有上面这些看似无私和优秀的人，我相信各位在座的朋友们都想听听那些真正普通而平凡的青年，那些“大多数”。 许多青年学生们，没日没夜地奋战在实验室里，许多青年学生们，为了生计在便利店里打工赚钱，同样也有许多青年人做着许多默默无闻的事情。但是各位，我们所做的一切其实同上面的年轻人一样同样有意义，年轻人是祖国的生力军，无论如何提升自己，都是在为祖国贡献自己的力量。平凡与伟大同在，追求美好的路上，每个努力做自己的年轻人都值得尊重。 年轻人能为世界做什么？我相信这个问题对于不同的的人有不同的答案，医学生希望治病救人，土木学子希望建无数广厦大庇天下寒士，管理学子希望为世界提供更先进的管理经验……凡此总总，数不胜数，但是通过我上面所说的一切，大家应该明白了，我们年轻人给世界提供的是无数的机会和动力。作为这个世界的心脏和生力军，年轻人的每一次脉搏都是对世界的改造和创新。最终，年轻人会创造一个属于自己的新世界，让这颗蔚蓝的星球走向美好的未来。我的演讲到此结束，谢谢大家。</summary></entry><entry><title type="html">罗兰之恋</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/20/roland.html" rel="alternate" type="text/html" title="罗兰之恋" /><published>2021-05-20T00:00:00+08:00</published><updated>2021-05-20T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/20/roland</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/05/20/roland.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;罗兰之恋&lt;br /&gt;
——Crotale&lt;br /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
还记得小时候，你叫罗兰，我叫响尾蛇，&lt;br /&gt;
汉城的公路上，你用你2275的射程打下过天上的无数鱼窝，&lt;br /&gt;
稻田里，你5炸的导弹打的米8们鬼哭狼嚎。&lt;br /&gt;
可是我啊，只是一只无助的响尾蛇，甚至连雷达都不配拥有，&lt;br /&gt;
是你，用你10秒的装填保护了幼小的我，无知的我。&lt;br /&gt;
就像大哥哥一样保护我，&lt;br /&gt;
当我冲入敌阵，想用自己弱小的对空侦查打下那架在挂机的科沃斯，&lt;br /&gt;
是你，打下了那架想来偷袭我的苏7B。&lt;br /&gt;
你如我心中的太阳，出现在我最需要的地方，&lt;br /&gt;
对抗华约的每一天，有你真好。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
后来，你长大了一点，要工程师给你换新雷达，给你换新导弹，&lt;br /&gt;
这些都如愿以偿地实现了，你也升级成了一个健硕先进的导弹车。&lt;br /&gt;
履带换成了轮子，头上的雷达也变得大大的，&lt;br /&gt;
毕竟你和他都是雷达防空啊，而我只是一个普通的不能再普通的响尾蛇，&lt;br /&gt;
那又如何呢？我们不一样在绝岭雄峰中配合，&lt;br /&gt;
打的那些傻乎乎的直升机和飞机抱头鼠窜。&lt;br /&gt;
我想说，你是我见过的最厉害的防空，&lt;br /&gt;
这份爱，唯你独有。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
现在，你成年，成了罗兰3，&lt;br /&gt;
是法德联军的明星，是蓝军千千万万雷达防空里最耀眼的那颗皇冠上的明珠，&lt;br /&gt;
你用更长的射程更高的精度打下了无数战斗机，&lt;br /&gt;
而我，仍然是那个不起眼的响尾蛇。&lt;br /&gt;
可是啊，卑鄙的红军在KA52上装了kh25MPU，而你一无所知，&lt;br /&gt;
就连蓝军的叛徒们也在飞机上装了渣男般的哈姆。&lt;br /&gt;
深爱着我的你，怎能看着你被渣男导弹蹂躏，&lt;br /&gt;
永别了我的罗兰，&lt;br /&gt;
我要用我的红外飞弹，去对付那些可恶的KA52，干掉那些卑鄙的电战机，&lt;br /&gt;
可别忘了，我写在你手心的那个数字，&lt;br /&gt;
3325，那是专属于响尾蛇的浪漫，&lt;br /&gt;
那是夜空中划过的流星，划过欧洲硝烟中的浪漫，&lt;br /&gt;
永别了，我的罗兰，&lt;br /&gt;
我爱你。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 罗兰之恋 ——Crotale 还记得小时候，你叫罗兰，我叫响尾蛇， 汉城的公路上，你用你2275的射程打下过天上的无数鱼窝， 稻田里，你5炸的导弹打的米8们鬼哭狼嚎。 可是我啊，只是一只无助的响尾蛇，甚至连雷达都不配拥有， 是你，用你10秒的装填保护了幼小的我，无知的我。 就像大哥哥一样保护我， 当我冲入敌阵，想用自己弱小的对空侦查打下那架在挂机的科沃斯， 是你，打下了那架想来偷袭我的苏7B。 你如我心中的太阳，出现在我最需要的地方， 对抗华约的每一天，有你真好。 后来，你长大了一点，要工程师给你换新雷达，给你换新导弹， 这些都如愿以偿地实现了，你也升级成了一个健硕先进的导弹车。 履带换成了轮子，头上的雷达也变得大大的， 毕竟你和他都是雷达防空啊，而我只是一个普通的不能再普通的响尾蛇， 那又如何呢？我们不一样在绝岭雄峰中配合， 打的那些傻乎乎的直升机和飞机抱头鼠窜。 我想说，你是我见过的最厉害的防空， 这份爱，唯你独有。 现在，你成年，成了罗兰3， 是法德联军的明星，是蓝军千千万万雷达防空里最耀眼的那颗皇冠上的明珠， 你用更长的射程更高的精度打下了无数战斗机， 而我，仍然是那个不起眼的响尾蛇。 可是啊，卑鄙的红军在KA52上装了kh25MPU，而你一无所知， 就连蓝军的叛徒们也在飞机上装了渣男般的哈姆。 深爱着我的你，怎能看着你被渣男导弹蹂躏， 永别了我的罗兰， 我要用我的红外飞弹，去对付那些可恶的KA52，干掉那些卑鄙的电战机， 可别忘了，我写在你手心的那个数字， 3325，那是专属于响尾蛇的浪漫， 那是夜空中划过的流星，划过欧洲硝烟中的浪漫， 永别了，我的罗兰， 我爱你。</summary></entry></feed>