<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-06-16T18:16:20+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>欢迎,这是我们写字的一个地方。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">测试:测试2</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试2" /><published>2021-06-14T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-17T03:33:37+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;
A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format 
YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="测试" /><category term="测试2" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 测试文本测试文本； 测试文…</summary></entry><entry><title type="html">测试:测试</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试" /><published>2021-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…test&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ 测试文本测试文本； 测试文…test</summary></entry><entry><title type="html">个人成长报告</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/25/chzgaog.html" rel="alternate" type="text/html" title="个人成长报告" /><published>2020-11-25T00:00:00+08:00</published><updated>2020-11-25T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/25/chzgaog</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/25/chzgaog.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个理性的人，这就是我对自己的理性判断，为什么这么说呢？因为我从小就不想成为感性的奴隶。你知道什么叫感性的奴隶吗？就像一个人失恋了，为这件事愤怒失望甚至醉酒。那怎样才能理性呢？我的做法是，把一切看作可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想去谈论我的过往，原因上面已经说了，这都是已经发生，而总结只会让这一切看起来像马后炮。挫折？有啊，成功，有啊。但是现在说又有什么用呢？就像我告诉你，我拿过省辩论赛一等奖，但是我现在作为大学生依然是一个菜鸟。所以说真的，没用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我现在就来谈谈我对成长的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我打个比方吧，成长就好像一次赛跑，很多人啊，一开始觉得自己在一条充满阳光的运动场上跑步，他的愿望就是拿第一，或者说不落人后，在他看来，人的一生就像这次长跑，加油跑到终点就完了，或者说，能找到陪你一起跑的伴侣当然是最好的。然而呢，他跑着跑着被一块石头绊倒了。晕了过去，醒来发现自己在起跑线，还没开始跑，但是眼前的景色不一样了，不是什么宽阔的跑道，而是坑坑洼洼的野路，有人一开始就坐着跑车，有人瘸了一条腿，在痛苦中拄着拐杖前行。有些人甚至连拐杖都没有，直接放弃挣扎，躺在路边任风吹雨打。有些人四肢健全，看到如此不公平的赛跑，转身回到了起点——也就是终点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，我是一个一无所有的正常人，我所要做的不是去追赶跑车，也不是停下来等某人，而是一边跑一边学习，去自己造一辆车，也许我的车不如跑车豪华，但是至少可以为我遮风挡雨，让我能有一个归宿。而那个跟我一起跑的人，我坚信我会遇到的，在某个阳光明媚的早上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道第二个要求是什么意思，也许是打错字了，那我就按照我的想法回答，一个重要的人可以改变你对一件事的看法但是改变不了你的一生，因为我能够认同这个人对这件事的看法完全是建立在我是一个什么样的人的基础上的。我解释一下上面那段话吧，比如说我说我喜欢吃薯条，我认为薯条健康，你认为不健康并且给出了我原因，我能够相信你并且不吃那么多薯条，那是因为我会接受合理的建议。这就是我对这个问题的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挫折？很多，我不一列举了，我只能说，如果有了理性的思维方式，所有的挫折最后都会变成经验，仅此而已。假如我失足落入了水井，我要是没死给人救上来了，那“不要再掉进这个水井”就是这件事给我最后的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之吧，我的成长是一部精彩的电影，用文字是无法表达的，就像我走过的上万公里旅途，如果让我讲清楚的话，恐怕只有“精彩”二字了。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我是一个理性的人，这就是我对自己的理性判断，为什么这么说呢？因为我从小就不想成为感性的奴隶。你知道什么叫感性的奴隶吗？就像一个人失恋了，为这件事愤怒失望甚至醉酒。那怎样才能理性呢？我的做法是，把一切看作可能。 我不想去谈论我的过往，原因上面已经说了，这都是已经发生，而总结只会让这一切看起来像马后炮。挫折？有啊，成功，有啊。但是现在说又有什么用呢？就像我告诉你，我拿过省辩论赛一等奖，但是我现在作为大学生依然是一个菜鸟。所以说真的，没用。 那我现在就来谈谈我对成长的感觉。 我打个比方吧，成长就好像一次赛跑，很多人啊，一开始觉得自己在一条充满阳光的运动场上跑步，他的愿望就是拿第一，或者说不落人后，在他看来，人的一生就像这次长跑，加油跑到终点就完了，或者说，能找到陪你一起跑的伴侣当然是最好的。然而呢，他跑着跑着被一块石头绊倒了。晕了过去，醒来发现自己在起跑线，还没开始跑，但是眼前的景色不一样了，不是什么宽阔的跑道，而是坑坑洼洼的野路，有人一开始就坐着跑车，有人瘸了一条腿，在痛苦中拄着拐杖前行。有些人甚至连拐杖都没有，直接放弃挣扎，躺在路边任风吹雨打。有些人四肢健全，看到如此不公平的赛跑，转身回到了起点——也就是终点。 在我看来，我是一个一无所有的正常人，我所要做的不是去追赶跑车，也不是停下来等某人，而是一边跑一边学习，去自己造一辆车，也许我的车不如跑车豪华，但是至少可以为我遮风挡雨，让我能有一个归宿。而那个跟我一起跑的人，我坚信我会遇到的，在某个阳光明媚的早上。 我不知道第二个要求是什么意思，也许是打错字了，那我就按照我的想法回答，一个重要的人可以改变你对一件事的看法但是改变不了你的一生，因为我能够认同这个人对这件事的看法完全是建立在我是一个什么样的人的基础上的。我解释一下上面那段话吧，比如说我说我喜欢吃薯条，我认为薯条健康，你认为不健康并且给出了我原因，我能够相信你并且不吃那么多薯条，那是因为我会接受合理的建议。这就是我对这个问题的看法。 挫折？很多，我不一列举了，我只能说，如果有了理性的思维方式，所有的挫折最后都会变成经验，仅此而已。假如我失足落入了水井，我要是没死给人救上来了，那“不要再掉进这个水井”就是这件事给我最后的影响。 总而言之吧，我的成长是一部精彩的电影，用文字是无法表达的，就像我走过的上万公里旅途，如果让我讲清楚的话，恐怕只有“精彩”二字了。</summary></entry><entry><title type="html">走遍山海，踏遍黄土，面朝阳光</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/23/huangtu.html" rel="alternate" type="text/html" title="走遍山海，踏遍黄土，面朝阳光" /><published>2020-11-23T00:00:00+08:00</published><updated>2020-11-23T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/23/huangtu</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/23/huangtu.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;走遍山海，踏遍黄土，面朝阳光&lt;br /&gt;
——献给所有的扶贫工作者&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;“全部完成了？”“嗯，完成了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年11月23日，据国务院发布的消息，全部脱贫工作完成，中国人贫困的历史一去不复返了。而我的好朋友——一位可敬的扶贫工作者，也完成了他的使命。在聊天中，他难掩激动之情，而他所经历的一切，无数次让我潸然泪下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面，我就转述一下他的经历和感想，让各位读者体会一下作为一名扶贫工作者意味着什么。也让各位感受一下一个普通的青年，是如何实现人生价值，脱离所谓“打工人”思想的低级趣味的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贫困是什么？很多人开玩笑说：“我也很贫困，来扶助一下我？”每当看到这句话的时候，他都想狠狠地扇这些人一个大耳光子，因为他深切地知道，扶贫到底在扶些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“贫困，不是消费水平低，是吃不饱，穿不暖，在死亡线上挣扎。不仅如此，还没有办法吃饱穿暖。你说你贫困，配吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个月前，我在游戏上认识了一位金牌僚机，他掩护我执行了很多次精彩的空战击杀，我们也渐渐认识，他在贵州与江西边界的一个小村子里扶贫，他能有机会玩上游戏，是因为他进城采购东西，一场突如其来的大雨让他在城中心耽搁了，他住在网吧，急切地等待大雨过去。
我开玩笑地问：“为啥不住宾馆？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因为我花的每一分钱都是群众身上来的”他回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天晚上，他和我都睡不着，我们就在微信上聊起了自己的生活。他告诉我，昨天在果园，他看到了许多果农坐在门口抽旱烟，他一打听，才知道他的孩子要上大学，他要凑出一笔钱给孩子。但是今年新开的扶贫果园，大堆大堆的橙子运不出去，只能等着发臭发烂，妻子也怪罪起扶贫组，在家里生闷气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即使运出去了，销路呢？我们也不敢开淘宝店，这玩意要运到贵阳都要三四天，谁会买这种发货慢的离谱的玩意？”他无奈地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是个案，茫茫的云贵大地，即使是修了无数的公路，也无法覆盖到所有的乡镇，这里地形的复杂程度超过许多人的想象。他坦白说，要想完成上面的任务是很简单的，但是要让民众真正脱贫，是很困难的。想要真正脱贫，要做到三点：1.贫困户必须有脱贫意识2.贫困户必须有脱贫途径3.贫困户在脱贫过程中必须吃得饱饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人就会问，现在真的有人吃不饱饭吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱歉，真的有，即使是在2010年以后，仍然有人在生死线上挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我来接替上一班人前，许多人连一天一碗泡面都不能保证。你让他们用什么脱贫？”然而，在一批批的物资源源不断地运来后，贫困人口的生活水平得到了极大的改善。跟他一起来到村子里的，是简单的锅具，煤气，一袋袋大米和油，还有即将到来的电话线和自来水供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的任务是解决第二个问题，三年来，他带领乡民种植橙子和猕猴桃，作为农学生，他很清楚这片肥沃土地的潜力和存在的问题。他走过田间地头，踏过泥潭，甚至走过摇摇晃晃的独木桥。阳光给他的脸镀上了深深的古铜色，如同贵州大地上随处可见的大钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的他非常自卑，因为他的北京同学，最次也在写字楼上班，春天有可爱的女孩陪同，夏天有冰冷的饮品相伴，秋天有“第一杯奶茶”，冬天有温暖的被窝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而如今的他，却脱离了低级趣味，真正地俯下身，同普罗大众站在了一块，在他25岁的生日上，村民们为他准备了香醇的烈酒和不舍得吃的肥猪。他说，在橙子树下的生日晚会，是他真正的成人礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后，村里所有的干部每人背一个篮子，一筐筐地把橙子搬出了村里，运到了市场，所有的橙子卖完以后，一共收入2016元，他说，那是他来到这个地方的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我告诉他，我不知道打工人到底是不是人上人，但是扶贫人，一定是人上人。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 走遍山海，踏遍黄土，面朝阳光 ——献给所有的扶贫工作者 “全部完成了？”“嗯，完成了。” 2020年11月23日，据国务院发布的消息，全部脱贫工作完成，中国人贫困的历史一去不复返了。而我的好朋友——一位可敬的扶贫工作者，也完成了他的使命。在聊天中，他难掩激动之情，而他所经历的一切，无数次让我潸然泪下。 下面，我就转述一下他的经历和感想，让各位读者体会一下作为一名扶贫工作者意味着什么。也让各位感受一下一个普通的青年，是如何实现人生价值，脱离所谓“打工人”思想的低级趣味的。 贫困是什么？很多人开玩笑说：“我也很贫困，来扶助一下我？”每当看到这句话的时候，他都想狠狠地扇这些人一个大耳光子，因为他深切地知道，扶贫到底在扶些什么。 “贫困，不是消费水平低，是吃不饱，穿不暖，在死亡线上挣扎。不仅如此，还没有办法吃饱穿暖。你说你贫困，配吗？” 两个月前，我在游戏上认识了一位金牌僚机，他掩护我执行了很多次精彩的空战击杀，我们也渐渐认识，他在贵州与江西边界的一个小村子里扶贫，他能有机会玩上游戏，是因为他进城采购东西，一场突如其来的大雨让他在城中心耽搁了，他住在网吧，急切地等待大雨过去。 我开玩笑地问：“为啥不住宾馆？” “因为我花的每一分钱都是群众身上来的”他回答。 有一天晚上，他和我都睡不着，我们就在微信上聊起了自己的生活。他告诉我，昨天在果园，他看到了许多果农坐在门口抽旱烟，他一打听，才知道他的孩子要上大学，他要凑出一笔钱给孩子。但是今年新开的扶贫果园，大堆大堆的橙子运不出去，只能等着发臭发烂，妻子也怪罪起扶贫组，在家里生闷气。 “即使运出去了，销路呢？我们也不敢开淘宝店，这玩意要运到贵阳都要三四天，谁会买这种发货慢的离谱的玩意？”他无奈地说。 这不是个案，茫茫的云贵大地，即使是修了无数的公路，也无法覆盖到所有的乡镇，这里地形的复杂程度超过许多人的想象。他坦白说，要想完成上面的任务是很简单的，但是要让民众真正脱贫，是很困难的。想要真正脱贫，要做到三点：1.贫困户必须有脱贫意识2.贫困户必须有脱贫途径3.贫困户在脱贫过程中必须吃得饱饭。 很多人就会问，现在真的有人吃不饱饭吗？ 抱歉，真的有，即使是在2010年以后，仍然有人在生死线上挣扎。 “在我来接替上一班人前，许多人连一天一碗泡面都不能保证。你让他们用什么脱贫？”然而，在一批批的物资源源不断地运来后，贫困人口的生活水平得到了极大的改善。跟他一起来到村子里的，是简单的锅具，煤气，一袋袋大米和油，还有即将到来的电话线和自来水供应。 他的任务是解决第二个问题，三年来，他带领乡民种植橙子和猕猴桃，作为农学生，他很清楚这片肥沃土地的潜力和存在的问题。他走过田间地头，踏过泥潭，甚至走过摇摇晃晃的独木桥。阳光给他的脸镀上了深深的古铜色，如同贵州大地上随处可见的大钟。 曾经的他非常自卑，因为他的北京同学，最次也在写字楼上班，春天有可爱的女孩陪同，夏天有冰冷的饮品相伴，秋天有“第一杯奶茶”，冬天有温暖的被窝。 然而如今的他，却脱离了低级趣味，真正地俯下身，同普罗大众站在了一块，在他25岁的生日上，村民们为他准备了香醇的烈酒和不舍得吃的肥猪。他说，在橙子树下的生日晚会，是他真正的成人礼。 几天后，村里所有的干部每人背一个篮子，一筐筐地把橙子搬出了村里，运到了市场，所有的橙子卖完以后，一共收入2016元，他说，那是他来到这个地方的时间。 我告诉他，我不知道打工人到底是不是人上人，但是扶贫人，一定是人上人。</summary></entry><entry><title type="html">当我们在讨论理性时我们在讨论什么</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/17/lixing.html" rel="alternate" type="text/html" title="当我们在讨论理性时我们在讨论什么" /><published>2020-11-17T00:00:00+08:00</published><updated>2020-11-17T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/17/lixing</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/17/lixing.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我默默地看着事情朝大家预料不到的地方发展，既不感到奇怪，也不夹杂任何情绪。因为我知道这世上的一切因素都是理性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月前，有个朋友跟我聊天的时候突然问我，我要是找女朋友，会找什么样子的。我回答说，首先是理性的，然后是好看的。朋友疑惑地问我，为什么要要求一个女孩理性？我思索了一下回答他：“那是因为我认为理性是世界上最美好的感性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，我认为理性是感性的一部分，因为人首先要知道自己是个感性的人，才能成为一个理性的人。有人问了：理性的人是不是像科学家一样板着脸不苟言笑呢？当然不是，因为大家都是感性的人，七情六欲乃人之本性，即使是那些科学家也不例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那，当我们在讨论理性的时候，我们在讨论什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为，是对事物的理解和对命运的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生来就是一个到处寻求依靠的动物，无论是生理上还是心理上，就像你走累了，要找地方歇脚，就像你心累了，就要找人倾诉。这没什么好奇怪的，如果这一点都认识不到的，那就是无知。然而，许多人虽然知道这一点，但是不敢承认这一点，他们觉得自己必须是个百毒不侵的坚强之人，为之流泪是怯懦的表现。我记得以前我看过一个新闻，一个男人在一整天的事业不顺后，趴在栏杆上哭泣。许多人认为他太感性了，而我认为，这恰恰是理性的表现。一个人，认识到失败，为之沮丧，为之哭泣，这就像是一个完整的逻辑链条，一切都那么自然。然而许多人，为了证明自己的“坚强”，无视自己的失败，甚至用愚昧的阿Q精神自我陶醉。谁更理性呢？我想是后者，因为前者不需要用“坚强”来麻痹自己，他只做对的事，无论是否被外人所唾弃。所以，我们在讨论符合逻辑的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当理性萦绕着人的一生，人们就会从一切事物中发现世界的本质，剥开人性的皮囊。几天前，我的一位朋友跟我聊起了他的恋爱经历，他说的那么悲惨，那么痛苦，仿佛世上没有比他更可怜的人了。然而我只是默默听他说完，写了一些话让他去想，我深深地知道，许多事情只能自己想通，再多的安慰也只是伤口上的纱布，能够止血，但是不能治愈。对于世界的本质的探索，则需要一个人从无数前人的经验中去伪存真，找到自己真正的世界观。我是一个学土木的学生，现在网上以谈到土木，那么直接关联的两个字就是——跑路。那么是不是土木工程没有前途了呢？也许是，也许不是，这就像小象过河的问题一样，只能等到我自己去工作了，才能知道。所以，我们在讨论对事物的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当大小考来临，我的许多朋友们就会去求助神灵，无论是转发说说还是喂养锦鲤，有一些只是希望自己放松心态，而有一些只是单纯的希望奇迹发生。我曾经很好奇地问一个同学：上次奇迹没有发生啊，你为什么还要去转发？他虔诚地望着天空一眼，告诉我：因为上一条对我不灵，但是你看上上次不就灵了嘛。我当时突然明白了一个道理，一个理性的人首先要具备的要素是：相信人世间的一切结果都是在行为与运气共同作用下发生的，因此，不要对结果感到意外，单纯地去相信鸡汤和毒鸡汤都是一种不理性的表现，地球不因你而停转，但是许多事因你而改变。因此，我们在谈论对命运的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理性，一个孩子饿了要吃奶一样平常，但是许多人并不理解，就像一个一只蝉觉得这个世界上只有三季一样。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我默默地看着事情朝大家预料不到的地方发展，既不感到奇怪，也不夹杂任何情绪。因为我知道这世上的一切因素都是理性的。 几个月前，有个朋友跟我聊天的时候突然问我，我要是找女朋友，会找什么样子的。我回答说，首先是理性的，然后是好看的。朋友疑惑地问我，为什么要要求一个女孩理性？我思索了一下回答他：“那是因为我认为理性是世界上最美好的感性。” 对，我认为理性是感性的一部分，因为人首先要知道自己是个感性的人，才能成为一个理性的人。有人问了：理性的人是不是像科学家一样板着脸不苟言笑呢？当然不是，因为大家都是感性的人，七情六欲乃人之本性，即使是那些科学家也不例外。 那，当我们在讨论理性的时候，我们在讨论什么呢？ 我认为，是对事物的理解和对命运的认识。 人生来就是一个到处寻求依靠的动物，无论是生理上还是心理上，就像你走累了，要找地方歇脚，就像你心累了，就要找人倾诉。这没什么好奇怪的，如果这一点都认识不到的，那就是无知。然而，许多人虽然知道这一点，但是不敢承认这一点，他们觉得自己必须是个百毒不侵的坚强之人，为之流泪是怯懦的表现。我记得以前我看过一个新闻，一个男人在一整天的事业不顺后，趴在栏杆上哭泣。许多人认为他太感性了，而我认为，这恰恰是理性的表现。一个人，认识到失败，为之沮丧，为之哭泣，这就像是一个完整的逻辑链条，一切都那么自然。然而许多人，为了证明自己的“坚强”，无视自己的失败，甚至用愚昧的阿Q精神自我陶醉。谁更理性呢？我想是后者，因为前者不需要用“坚强”来麻痹自己，他只做对的事，无论是否被外人所唾弃。所以，我们在讨论符合逻辑的事。 当理性萦绕着人的一生，人们就会从一切事物中发现世界的本质，剥开人性的皮囊。几天前，我的一位朋友跟我聊起了他的恋爱经历，他说的那么悲惨，那么痛苦，仿佛世上没有比他更可怜的人了。然而我只是默默听他说完，写了一些话让他去想，我深深地知道，许多事情只能自己想通，再多的安慰也只是伤口上的纱布，能够止血，但是不能治愈。对于世界的本质的探索，则需要一个人从无数前人的经验中去伪存真，找到自己真正的世界观。我是一个学土木的学生，现在网上以谈到土木，那么直接关联的两个字就是——跑路。那么是不是土木工程没有前途了呢？也许是，也许不是，这就像小象过河的问题一样，只能等到我自己去工作了，才能知道。所以，我们在讨论对事物的看法。 每当大小考来临，我的许多朋友们就会去求助神灵，无论是转发说说还是喂养锦鲤，有一些只是希望自己放松心态，而有一些只是单纯的希望奇迹发生。我曾经很好奇地问一个同学：上次奇迹没有发生啊，你为什么还要去转发？他虔诚地望着天空一眼，告诉我：因为上一条对我不灵，但是你看上上次不就灵了嘛。我当时突然明白了一个道理，一个理性的人首先要具备的要素是：相信人世间的一切结果都是在行为与运气共同作用下发生的，因此，不要对结果感到意外，单纯地去相信鸡汤和毒鸡汤都是一种不理性的表现，地球不因你而停转，但是许多事因你而改变。因此，我们在谈论对命运的看法。 理性，一个孩子饿了要吃奶一样平常，但是许多人并不理解，就像一个一只蝉觉得这个世界上只有三季一样。</summary></entry><entry><title type="html">大选之后</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/08/mgdx.html" rel="alternate" type="text/html" title="大选之后" /><published>2020-11-08T00:00:00+08:00</published><updated>2020-11-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/08/mgdx</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/11/08/mgdx.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年11月8日，美国多家媒体宣布拜登赢得总统大选，而围观的吃瓜群众也对谁是赢家没有了疑问。多日来紧张刺激的大选也让许多网友大呼过足了眼瘾。然而大选结束后留给美国的问题是，新的总统真的就能&lt;em&gt;Make American Great Again&lt;/em&gt;吗？他是不是一个合格的“懂王”呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题就留给时间去给出答案吧。今天我们就来探讨一下这次大选暴露出来的现实问题。以及这些问题反映出来的美国式民主的特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年以前，中国互联网的生态就是：任何披在民主外壳下的劣势都能被民主本身化解。而随着互联网平均年龄的提高和美国自身一点点暴露出来的弊端让许多人看清了选举的真面目——从两个傻子中选更傻的那个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，曾经有一篇《差额选举的优势》在天涯引发了公知的高潮，他们认为美国的民主优势就来自于差额选举，因为这给予了民众选择的权利，同时有效防止了舞弊。然而很快，美国的民调就显示了这些差额选举的弊端：实际就是变相的等额选举，因为候选人实际只有两位，而大多数候选人实际都已经被共同的背后势力掌握。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次大选，许多人看足了川普的笑话，染上新冠、怒斥记者，演讲时无端打断。而川普高效的“狗仔”也挖出了拜登的黑料……在双方大规模互相披露了之后，美国民众已经对两位候选人丧失了信心，然而美国式民主恰恰要求美国民众选出一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么结果就是，选出的总统仍然是大部分人不满意的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美式民主的另外一个特点就是“少数服从多数”，这在道理上是说得通的，也是简单快捷的决断方法，但是后果也是显而易见的，那就是总统为了赢得大多数人的支持把事做绝，从而导致另一部分人的不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是一个人口大国，少数服从多数中少数的比例往往是百分之四十以上，而美国庞大的人口基数决定了这批人必须容忍这些令他们不满的政策，这往往会给国家强大的离心力，使得国家陷入漩涡。可能有人会问：“这为什么不会导致美国分裂呢？”原因很简单，他们有共同的轴心：反华。目前来说，维系美国人决心的信心基础仍然十分强大，然而趋势告诉我们，这种信心正在消失，尤其是疫情后，美国人发现自己引以为傲的制度优势被打破了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密西西比波涛涌，落基山脉乱云飞。美国现在的态势像极了1945年的中国，在平静的表面下暗流涌动，让我们拭目以待，看看时间会告诉我们什么。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 2020年11月8日，美国多家媒体宣布拜登赢得总统大选，而围观的吃瓜群众也对谁是赢家没有了疑问。多日来紧张刺激的大选也让许多网友大呼过足了眼瘾。然而大选结束后留给美国的问题是，新的总统真的就能Make American Great Again吗？他是不是一个合格的“懂王”呢？ 这些问题就留给时间去给出答案吧。今天我们就来探讨一下这次大选暴露出来的现实问题。以及这些问题反映出来的美国式民主的特点。 很多年以前，中国互联网的生态就是：任何披在民主外壳下的劣势都能被民主本身化解。而随着互联网平均年龄的提高和美国自身一点点暴露出来的弊端让许多人看清了选举的真面目——从两个傻子中选更傻的那个。 2016年，曾经有一篇《差额选举的优势》在天涯引发了公知的高潮，他们认为美国的民主优势就来自于差额选举，因为这给予了民众选择的权利，同时有效防止了舞弊。然而很快，美国的民调就显示了这些差额选举的弊端：实际就是变相的等额选举，因为候选人实际只有两位，而大多数候选人实际都已经被共同的背后势力掌握。 本次大选，许多人看足了川普的笑话，染上新冠、怒斥记者，演讲时无端打断。而川普高效的“狗仔”也挖出了拜登的黑料……在双方大规模互相披露了之后，美国民众已经对两位候选人丧失了信心，然而美国式民主恰恰要求美国民众选出一个。 那么结果就是，选出的总统仍然是大部分人不满意的。 而美式民主的另外一个特点就是“少数服从多数”，这在道理上是说得通的，也是简单快捷的决断方法，但是后果也是显而易见的，那就是总统为了赢得大多数人的支持把事做绝，从而导致另一部分人的不满。 美国是一个人口大国，少数服从多数中少数的比例往往是百分之四十以上，而美国庞大的人口基数决定了这批人必须容忍这些令他们不满的政策，这往往会给国家强大的离心力，使得国家陷入漩涡。可能有人会问：“这为什么不会导致美国分裂呢？”原因很简单，他们有共同的轴心：反华。目前来说，维系美国人决心的信心基础仍然十分强大，然而趋势告诉我们，这种信心正在消失，尤其是疫情后，美国人发现自己引以为傲的制度优势被打破了。 密西西比波涛涌，落基山脉乱云飞。美国现在的态势像极了1945年的中国，在平静的表面下暗流涌动，让我们拭目以待，看看时间会告诉我们什么。</summary></entry><entry><title type="html">南生王</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/30/nsw.html" rel="alternate" type="text/html" title="南生王" /><published>2020-10-30T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-30T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/30/nsw</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/30/nsw.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久很久以前啊，在一个贫穷落魄的小村庄里，有一个女孩出生了，她的妈妈给他起名“柳”，希望她以后如柳叶般美丽而自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而啊，这个世界并不是童话，柳生长在愚昧落后的农村，几岁的她连话都说不全，只有一双清澈的大眼睛闪闪发亮，对这个世界充满好奇。柳很小的时候就目睹了一个个孩子，在地主的鞭子下，浑身伤痕地干活，许多孩子啊，死在河边，死在地里，死在大路上。但是没有人理会，装货物的车轮压过这些孩子们的遗体，替地主干活的马夫拿这些遗体喂马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风雨飘摇啊，没有人会保护他们，父母们拼命生下一个个孩子，只求有一个能熬过这漫长的寒冬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，一个将军带着士兵扫荡了村庄，柳在河边洗衣服，她被士兵们虏获，将军看她面容清秀，就留下了她，她在囚车上亲眼看着自己的母亲一点点被糟蹋，然后被投入火堆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳什么都不明白，她看着母亲哭，她也哭，母亲在火里挣扎，她也在囚车上挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她和许多孩子被五花大绑带到将军的家里，作为“战利品”留下。然而等待她的，却是无尽的噩梦。将军的儿子，每天把她带到房间行房事，在他厌倦以后，柳被带到一个特别的房间，每当将军家人需要发泄，劳力，就会扯着柳和其他孩子的耳朵，如同狗一样使唤他们。柳受尽百般折磨，有的女人嫉妒他的美貌，用刀子一刀刀划开她的脸，在她的大腿上钉上钉子。有的男人将她和孩子们带到院子里，当弹弓练习的靶子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，他结识了一位男孩，这位男孩每天从药房帮他偷药，抚摸他的伤口，柳觉得她的这一生已经托许给这个男孩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个晚上，男孩问她：“柳，如果我死了，你愿意融入我的身体，帮我实现一个愿望吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳答应了，第二天，将军突发奇想，要在所有人面前展现自己的射术，他命人将男孩绑在了树上，在众目睽睽之下将利箭射入了男孩的脑袋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳在射箭场上，亲眼目睹了一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来啊，将军打了败仗，正生闷气，柳端着汤进到将军的卧室，不下心绊倒在门槛旁。将军爆发了，他扯着柳的头发，带她到院子中的大树旁，砍下了柳的四肢和头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数月后，将军发现自己的印堂发黑，他的夫人突然患重病，儿子也被人打断了肋骨，自己的父母更是暴毙于街头。他觉得是遇见了鬼，请京城的术士来驱邪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那位术士来到了将军的家里，贴上了现鬼符，看到了一团黑影笼罩在将军家上空，他一边默念着现形咒，一边思索着，这次又是什么人？术士见过许多来报仇的冤魂，有长工，有女人，无一被他吓退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可这次，他看到了一个满身伤痕的女孩，约莫八九岁。术士呆住了，他问清了原委后，呆呆地站在原地，许久没有回过神来。将军看他似乎被鬼勾了魂，便大声地喝了一声。术士突然转过头，大声地对身边的众人说：“你们一天不把你们害死的孩子们厚葬，你们家永世不得安生！“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将军没有相信，赶走了术士。几天后，皇帝以打败仗为名凌迟处死了将军，几天后的一个晚上，将军家发大火，几乎所有人都死在大火中，死相极惨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有一个长工，躲在床底，看到了一个无头的孩子在大火中对那些挣扎的人说了一句话：“吾乃阴界南生王，劝君莫起害童意。”&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="深夜随笔" /><summary type="html">作者：航天小英雄 很久很久以前啊，在一个贫穷落魄的小村庄里，有一个女孩出生了，她的妈妈给他起名“柳”，希望她以后如柳叶般美丽而自由。 然而啊，这个世界并不是童话，柳生长在愚昧落后的农村，几岁的她连话都说不全，只有一双清澈的大眼睛闪闪发亮，对这个世界充满好奇。柳很小的时候就目睹了一个个孩子，在地主的鞭子下，浑身伤痕地干活，许多孩子啊，死在河边，死在地里，死在大路上。但是没有人理会，装货物的车轮压过这些孩子们的遗体，替地主干活的马夫拿这些遗体喂马。 风雨飘摇啊，没有人会保护他们，父母们拼命生下一个个孩子，只求有一个能熬过这漫长的寒冬。 有一天，一个将军带着士兵扫荡了村庄，柳在河边洗衣服，她被士兵们虏获，将军看她面容清秀，就留下了她，她在囚车上亲眼看着自己的母亲一点点被糟蹋，然后被投入火堆。 柳什么都不明白，她看着母亲哭，她也哭，母亲在火里挣扎，她也在囚车上挣扎。 她和许多孩子被五花大绑带到将军的家里，作为“战利品”留下。然而等待她的，却是无尽的噩梦。将军的儿子，每天把她带到房间行房事，在他厌倦以后，柳被带到一个特别的房间，每当将军家人需要发泄，劳力，就会扯着柳和其他孩子的耳朵，如同狗一样使唤他们。柳受尽百般折磨，有的女人嫉妒他的美貌，用刀子一刀刀划开她的脸，在她的大腿上钉上钉子。有的男人将她和孩子们带到院子里，当弹弓练习的靶子。 有一天，他结识了一位男孩，这位男孩每天从药房帮他偷药，抚摸他的伤口，柳觉得她的这一生已经托许给这个男孩了。 那个晚上，男孩问她：“柳，如果我死了，你愿意融入我的身体，帮我实现一个愿望吗？” 柳答应了，第二天，将军突发奇想，要在所有人面前展现自己的射术，他命人将男孩绑在了树上，在众目睽睽之下将利箭射入了男孩的脑袋。 柳在射箭场上，亲眼目睹了一切。 后来啊，将军打了败仗，正生闷气，柳端着汤进到将军的卧室，不下心绊倒在门槛旁。将军爆发了，他扯着柳的头发，带她到院子中的大树旁，砍下了柳的四肢和头。 数月后，将军发现自己的印堂发黑，他的夫人突然患重病，儿子也被人打断了肋骨，自己的父母更是暴毙于街头。他觉得是遇见了鬼，请京城的术士来驱邪。 那位术士来到了将军的家里，贴上了现鬼符，看到了一团黑影笼罩在将军家上空，他一边默念着现形咒，一边思索着，这次又是什么人？术士见过许多来报仇的冤魂，有长工，有女人，无一被他吓退。 可这次，他看到了一个满身伤痕的女孩，约莫八九岁。术士呆住了，他问清了原委后，呆呆地站在原地，许久没有回过神来。将军看他似乎被鬼勾了魂，便大声地喝了一声。术士突然转过头，大声地对身边的众人说：“你们一天不把你们害死的孩子们厚葬，你们家永世不得安生！“ 将军没有相信，赶走了术士。几天后，皇帝以打败仗为名凌迟处死了将军，几天后的一个晚上，将军家发大火，几乎所有人都死在大火中，死相极惨。 只有一个长工，躲在床底，看到了一个无头的孩子在大火中对那些挣扎的人说了一句话：“吾乃阴界南生王，劝君莫起害童意。”</summary></entry><entry><title type="html">动物王国：麻雀的疑问</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/26/maque.html" rel="alternate" type="text/html" title="动物王国：麻雀的疑问" /><published>2020-10-26T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-26T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/26/maque</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/26/maque.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麻雀是狮心王国新闻站新来的责任编辑，麻雀从王国高等新闻大学毕业，是新闻界的新星，他抱着一腔热血来到新闻部，决定不负众望，干出大事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的上司，是新闻站主编喜鹊，麻雀其实很不喜欢喜鹊先生，准确地说，他很鄙视喜鹊先生，因为在他和新闻界同仁的嘴里，喜鹊先生只会报喜，王国发生的大小事，到他那里统统都能用婉转动听的声音唱出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而麻雀先生，希望把真相告诉动物们，王国的日常并不是那么完美无缺，昨天一头大象踩死了蚂蚁，大象逃脱了法律制裁。动物们有权知道，他们需要真相！麻雀抱着这种想法，走进了办公室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是令他诧异的是，他透过玻璃，看到喜鹊先生在整理今天王国发生的坏事，把他们一件件抄录在笔记本中，那些投诉的信，那些受害者的自诉，并没有被丢进垃圾桶，而是被他认真地放进铁盒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜鹊先生没有回头，问了一句：“新来的麻雀先生，是你吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麻雀应了一声，正要发问。喜鹊打断了他，说：“我知道你想问什么，也知道你在想什么，今天我给你上媒体人的第一节课。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜鹊回过身来，目光里充满智慧和威严。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你应该知道鹰眼王国吧。”喜鹊先生望着窗外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当然知道，他们一直与我国进行对抗，处处与我国针锋相对。”麻雀回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你一定很想知道，我们为什么从来报喜不报忧吧。”喜鹊先生回过头来，看着麻雀的眼睛。“你也觉得我们这个王国的宣传机构腐朽至极，不如鹰眼王国开明是吗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯，我是那么认为的。我认为一个王国的宣传机构应该客观报道事实的真相。动物们不应该被蒙蔽。”麻雀斗胆回答道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实准确地说，你们没有被蒙蔽，你们从鹰眼王国的报纸和广播那都知道了一切不是吗？”喜鹊反问到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麻雀哑口无言。默默看着挂在办公室后面的几个大字——“为王国利益服务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“宣传界有一条不变的真理，好事不出门，恶事传千里。如果我们的媒体只报道社会的真相，那么许多小动物会选择性地无视我们的成就，而那些恶事将会摧毁他们对王国的信心，渐渐地，他们便会选择移民到鹰眼王国，这无疑对我们王国是不利的。”喜鹊缓缓地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“而且说真的，你真的认为对面的宣传是真实的吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“宣传的根本目的是为了王国，一切有悖于王国利益的事情无论看起来多合理都是不允许做的”麻雀点了点头，将喜鹊的话接了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不错，兴许我们的宣传片面，甚至虚假，但是这种信念如果能刻在王国大多数人的心中，鹰眼王国就不能从内部击溃我们，从而维持国家的繁荣和稳定。”喜鹊说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切为了王国利益”他们异口同声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一课，对麻雀意义非凡。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="动物王国" /><summary type="html">作者：航天小英雄 麻雀是狮心王国新闻站新来的责任编辑，麻雀从王国高等新闻大学毕业，是新闻界的新星，他抱着一腔热血来到新闻部，决定不负众望，干出大事业。 他的上司，是新闻站主编喜鹊，麻雀其实很不喜欢喜鹊先生，准确地说，他很鄙视喜鹊先生，因为在他和新闻界同仁的嘴里，喜鹊先生只会报喜，王国发生的大小事，到他那里统统都能用婉转动听的声音唱出来。 而麻雀先生，希望把真相告诉动物们，王国的日常并不是那么完美无缺，昨天一头大象踩死了蚂蚁，大象逃脱了法律制裁。动物们有权知道，他们需要真相！麻雀抱着这种想法，走进了办公室。 但是令他诧异的是，他透过玻璃，看到喜鹊先生在整理今天王国发生的坏事，把他们一件件抄录在笔记本中，那些投诉的信，那些受害者的自诉，并没有被丢进垃圾桶，而是被他认真地放进铁盒。 喜鹊先生没有回头，问了一句：“新来的麻雀先生，是你吧？” 麻雀应了一声，正要发问。喜鹊打断了他，说：“我知道你想问什么，也知道你在想什么，今天我给你上媒体人的第一节课。” 喜鹊回过身来，目光里充满智慧和威严。 “你应该知道鹰眼王国吧。”喜鹊先生望着窗外。 “当然知道，他们一直与我国进行对抗，处处与我国针锋相对。”麻雀回答。 “你一定很想知道，我们为什么从来报喜不报忧吧。”喜鹊先生回过头来，看着麻雀的眼睛。“你也觉得我们这个王国的宣传机构腐朽至极，不如鹰眼王国开明是吗。” “嗯，我是那么认为的。我认为一个王国的宣传机构应该客观报道事实的真相。动物们不应该被蒙蔽。”麻雀斗胆回答道。 “其实准确地说，你们没有被蒙蔽，你们从鹰眼王国的报纸和广播那都知道了一切不是吗？”喜鹊反问到。 麻雀哑口无言。默默看着挂在办公室后面的几个大字——“为王国利益服务。” “宣传界有一条不变的真理，好事不出门，恶事传千里。如果我们的媒体只报道社会的真相，那么许多小动物会选择性地无视我们的成就，而那些恶事将会摧毁他们对王国的信心，渐渐地，他们便会选择移民到鹰眼王国，这无疑对我们王国是不利的。”喜鹊缓缓地说。 “而且说真的，你真的认为对面的宣传是真实的吗？” “宣传的根本目的是为了王国，一切有悖于王国利益的事情无论看起来多合理都是不允许做的”麻雀点了点头，将喜鹊的话接了下去。 “不错，兴许我们的宣传片面，甚至虚假，但是这种信念如果能刻在王国大多数人的心中，鹰眼王国就不能从内部击溃我们，从而维持国家的繁荣和稳定。”喜鹊说。 “一切为了王国利益”他们异口同声。 这一课，对麻雀意义非凡。</summary></entry><entry><title type="html">枫叶雨中的小熊</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/21/xiaoxiong.html" rel="alternate" type="text/html" title="枫叶雨中的小熊" /><published>2020-10-21T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-21T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/21/xiaoxiong</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/21/xiaoxiong.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深秋要来了啊，寒风吹拂着静谧的树林，小熊独自坐在大树下，望着蓝天，时不时有几朵白云飘过，带来一阵秋风，秋风跑过树林，带来许许多多的枫叶，他们像雨一样洒落在树梢间，层层翻滚，又随风飘过，满目金黄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊回想这一年哪，有春暖花开，有枝繁叶茂，还有初秋的花果飘香，小熊更愿意称呼现在为晚秋，因为无论从什么角度去看，秋天就要过去了，冬天快要来了，就像每天的傍晚。小熊每天傍晚都要回家呼呼大睡。冬天不也一样吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊仔细想着，自己这一年来的所作所为，得与失。他喜欢小花，但是小花不喜欢他，他想要大大的蜂窝，但是到头来却被蜇出了大包，什么也没拿到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊啊小熊，这是怎么一回事呢？小熊啊小熊，你该怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊决定不去想这些了，因为秋天来了，秋天有秋天的样子，好与坏，全部成为了往事，就像烟花。小熊想啊，烟花在空中爆炸，无论你喜不喜欢，他都绽放了，一瞬间便烟消云散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;枫叶继续扫过晚秋的树林，扫过高耸的山谷，扫过奔腾的大海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋天就像一首曲子，带小熊走回了曾经的岁月，那不为人知的小路，不为人知的谈话，还有那霎时间的变故。小熊翻看着照片和书信，会笑，会哭，也会沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲子嘛，有始有终，你不可能进去，只能在旁边安静地听着，听着他的述说，像吟游诗人一样，走过，唱过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊为什么还要坐在树底下呢？因为小熊在等人啊，等谁呢？小熊也不知道，等呗。也许是蝴蝶，也许是小鸟，也许是大灰狼，也许…是另一只小熊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊不害怕大灰狼，大灰狼只会坐在小熊身边，问小熊一些问题，诸如哪里有小湖，小熊什么时候生日等等。小熊也欢迎小蝴蝶和小鸟来自己周围唱唱歌，小熊会拿出好吃的招待他们。但是对于另外一只小熊，他还没有想好该怎么欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小熊啊，这就是你要去思考的问题咯。你说继续等呢？还是离开这片森林，越过高山和峡谷，到那边看看呢？枫叶问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事还没有结束，白云还在天上飘，枫叶还在林里舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这，就是枫叶雨中的小熊。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="笔随心动" /><summary type="html">作者：航天小英雄 深秋要来了啊，寒风吹拂着静谧的树林，小熊独自坐在大树下，望着蓝天，时不时有几朵白云飘过，带来一阵秋风，秋风跑过树林，带来许许多多的枫叶，他们像雨一样洒落在树梢间，层层翻滚，又随风飘过，满目金黄。 小熊回想这一年哪，有春暖花开，有枝繁叶茂，还有初秋的花果飘香，小熊更愿意称呼现在为晚秋，因为无论从什么角度去看，秋天就要过去了，冬天快要来了，就像每天的傍晚。小熊每天傍晚都要回家呼呼大睡。冬天不也一样吗？ 小熊仔细想着，自己这一年来的所作所为，得与失。他喜欢小花，但是小花不喜欢他，他想要大大的蜂窝，但是到头来却被蜇出了大包，什么也没拿到。 小熊啊小熊，这是怎么一回事呢？小熊啊小熊，你该怎么办呢？ 小熊决定不去想这些了，因为秋天来了，秋天有秋天的样子，好与坏，全部成为了往事，就像烟花。小熊想啊，烟花在空中爆炸，无论你喜不喜欢，他都绽放了，一瞬间便烟消云散。 枫叶继续扫过晚秋的树林，扫过高耸的山谷，扫过奔腾的大海。 秋天就像一首曲子，带小熊走回了曾经的岁月，那不为人知的小路，不为人知的谈话，还有那霎时间的变故。小熊翻看着照片和书信，会笑，会哭，也会沉默。 曲子嘛，有始有终，你不可能进去，只能在旁边安静地听着，听着他的述说，像吟游诗人一样，走过，唱过。 小熊为什么还要坐在树底下呢？因为小熊在等人啊，等谁呢？小熊也不知道，等呗。也许是蝴蝶，也许是小鸟，也许是大灰狼，也许…是另一只小熊。 小熊不害怕大灰狼，大灰狼只会坐在小熊身边，问小熊一些问题，诸如哪里有小湖，小熊什么时候生日等等。小熊也欢迎小蝴蝶和小鸟来自己周围唱唱歌，小熊会拿出好吃的招待他们。但是对于另外一只小熊，他还没有想好该怎么欢迎。 小熊啊，这就是你要去思考的问题咯。你说继续等呢？还是离开这片森林，越过高山和峡谷，到那边看看呢？枫叶问道。 故事还没有结束，白云还在天上飘，枫叶还在林里舞。 这，就是枫叶雨中的小熊。</summary></entry><entry><title type="html">山的那一边</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd.html" rel="alternate" type="text/html" title="山的那一边" /><published>2020-10-09T00:00:00+08:00</published><updated>2020-10-09T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/10/09/shananosd.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，我要奔赴我的大学，在临走之前，我将会更新一篇故事，后面一小段时间可能更新频率会有所下降，希望大家见谅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直是一个向往文科专业的人，但是上帝似乎常常与我开玩笑，因为很多不利的原因，我选择了土木专业，亲戚朋友们都松了一口气，觉得我继承了家业，但是我自己并不怎么喜欢。然而人生很多事情是没有办法选择的，我只能接受这一切，并且砥砺前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我要讲的故事，就是从一位土木老前辈的耳朵里听来的，那时我还小，大院里的小朋友都叫他火爷，因为他脾气暴躁，常常发火。其实我原本是没有机会听到这个故事的，因为火爷平时不怎么讲话，但是在一场大雨来临的时候，我躲进小凉亭避雨，火爷为了压压我的顽皮气，这才讲起故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年，火爷离开了大家伙，到了山的那一边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979年末，他与弟弟从南洋大学土木工程系毕业，回到了祖国，他和一同回国的同事们接受了一项艰巨的任务——开山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他忘记了那山的名字，只知道那是横断山脉上的一座大山，他们到达后马上开始动手，抽签分了两个施工小组，从山的两侧同时开始施工，不幸的是，弟弟在另一组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，火爷顿了一下，沉默了一会，他突然转过头看着滂沱大雨，慢慢地说：“我原本可以抽最左边那个的…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之所以说不幸，是因为另一组远在二十多公里外，而在横断山脉那样极端地质条件下，二十多公里是很多人数十天都跨越不过的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在施工开始前，他拍拍弟弟的肩膀，嘱咐弟弟万事小心，毕竟地形复杂恶劣。弟弟自豪地说：“哥，那么多难的东西我们都做过来了，你就放心吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，雅加达铁路，吴港的码头，这都是大工程，什么气候没见过呢？他心想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施工紧锣密鼓地开始了，他第一次感受到了什么叫难如登天，连天的树木，缺氧的环境，更要命的是完全不同的岩类。从国外进口的精钢钻，三十几万美金一台，三天就报废了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面的领导不信邪，来到现场督察，他以为施工队在故意破坏机器从而骗经费。但领导看到钻头在岩洞里发出的火花把夜晚的工地照的亮如白昼时，他默默地闭上了嘴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难，太难了，第一次见到那么复杂的沉积岩”火爷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，西南风减弱了，整个工地第一次感受到了消散的暑气，人们的心都活泛起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他给弟弟写了一封信，告诉了弟弟他从领导口中听说在进行一项伟大的工程，如果这条路修通，那么中国人就不再用费时费力从川西入藏，可以直接从春城一路无阻地开往拉萨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，弟弟的回信从运补给的卡车那回来了，上面没有字，只有弟弟画的一张画，那是一张毕业照，是他与弟弟站在南洋大学穹顶上的样子，虽然粗糙，但是看得出弟弟是一段一段慢慢画的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我弟弟是一个很爱国的人，他在国外读书的时候就想要回国建东西，他羡慕西洋设计师设计的的高楼大厦，他也相信中国也会有的，他的毕业设计就是砖瓦结构在现代建筑中的应用。”火爷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“到时候带我见见你弟弟咯，他好厉害！”我惊叹地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天越来越冷，工地里生起了火，由于温度的降低，钻孔机的效率也变得低下。但是他们知道，按照施工部署，再有五天就能打通大山，
他也无比期待那一天弟弟的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一天傍晚，一场突如其来的大雨袭来，毫无征兆，湿冷的雨水让施工不得不暂停，工人们躲进了帐篷。雨不但没有停下来的趋势，反而越来越大，天越来越冷，有些雪夹杂在雨里，一直到半夜才停下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他咒骂着天气，躺下休息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一小时以后，一声巨响吵醒了所有人。大山开始摇晃着开裂，许多大石头像崩裂一样冲下山崖，里面裹挟了一大堆的冰渣。他立刻明白是什么回事了，由于钻孔机巨大的震动，山的主结构开始出现裂纹，雨天的积水在气温降到零摄氏度以后结冰，体积的变化撑裂了石头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他大喊着转移，工人们立刻疏散到了绝壁下方的遮蔽所。但是他明白，只要一块足够大的石头冲下来，这些铁皮是毫无用处的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所幸崩塌很快结束，工人们的命算是保住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是通往山那边的路被彻底摧毁，补给和人员无法到达山的那一边了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷静下来的他马上联系有关部门，希望立刻组织救援，然而等来的答复是：气候恶劣，直升机到不了，人就更不用说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑夜降临，山的那边用探照灯一闪一闪地打出了SOS的摩斯电码求救，他看得懂，但是毫无办法，他几乎要崩溃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们是畜牲吗？那时五十多条人命！”他扯着负责人的衣领吼到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你自己到那边山上去看一看！你他妈要是能找到路过去老子就是死也跟着你过去救人！”那个皮肤黝黑的当地人也吼到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不甘心，爬到山上，在他面前的是支离破碎的巨石和凶险异常的峰峦。他很清楚任何人从那里过去，只要一脚踩碎哪怕一块石头，整支队伍就会跌落深渊。他也看到了那座大山，他们开凿的大山，在那边一定有一双眼睛望着自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是那是他的弟弟，他不能看着不管，他想用自己的命换回弟弟，哪怕与弟弟死在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他整理好行囊，想要去冒险。但是负责人拦下了他，负责人把他拽到了一间屋子里，静静地说：“这条路我们云南人凿了七年，你知道死了多少人吗？不下五千人！”负责人吸了一口烟，从鼻孔里呼了出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我大哥死在前面那段公路，是冻死的。二哥死在五十公里外的山上，他们挖到了气矿，瓦斯爆炸。”负责人猛抽了一口烟，继续说道：“国外回来的工程师都是好样的，但是人少，再少你一个这条路就很难继续修了，我们需要的是人才，你不能死，死了就对不起他了，我去。”
那个皮肤黝黑的负责人拿起了他的背包，走出了门。他想跟上去，却被几个苗族小伙拦住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工程在两天后继续开工，这次是单向掘进，但是直到那天晚上，那个负责人还没有回来，他的心沉了下来，一种莫名的感觉压在他心里。他没有哭泣，只是继续指挥工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，十多天后，山洞打通了，两百多个工人见证了山的那一边的样子——所有的工人留下了食物和饮用水，跳下了绝壁，把他们留给了两位工程师，但是他们终究没有扛过严寒，牺牲在山洞里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个多月后，人们在山脊上找到了负责人的遗体。按照他身上的遗嘱，他被埋葬在公路旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火爷也没有进京接受表彰，拒绝了几十万的补偿费，来到了海边的那座城市，从事着施工顾问，直到退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是那幅画。”火爷从中山装的袋子里掏出来这张画，我仿佛跨过了小半个世纪，看到了那个爱国土木人的脸庞。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="我们一起走过" /><summary type="html">作者：航天小英雄 今天，我要奔赴我的大学，在临走之前，我将会更新一篇故事，后面一小段时间可能更新频率会有所下降，希望大家见谅。 我一直是一个向往文科专业的人，但是上帝似乎常常与我开玩笑，因为很多不利的原因，我选择了土木专业，亲戚朋友们都松了一口气，觉得我继承了家业，但是我自己并不怎么喜欢。然而人生很多事情是没有办法选择的，我只能接受这一切，并且砥砺前行。 今天我要讲的故事，就是从一位土木老前辈的耳朵里听来的，那时我还小，大院里的小朋友都叫他火爷，因为他脾气暴躁，常常发火。其实我原本是没有机会听到这个故事的，因为火爷平时不怎么讲话，但是在一场大雨来临的时候，我躲进小凉亭避雨，火爷为了压压我的顽皮气，这才讲起故事。 2015年，火爷离开了大家伙，到了山的那一边。 1979年末，他与弟弟从南洋大学土木工程系毕业，回到了祖国，他和一同回国的同事们接受了一项艰巨的任务——开山。 他忘记了那山的名字，只知道那是横断山脉上的一座大山，他们到达后马上开始动手，抽签分了两个施工小组，从山的两侧同时开始施工，不幸的是，弟弟在另一组。 说到这里，火爷顿了一下，沉默了一会，他突然转过头看着滂沱大雨，慢慢地说：“我原本可以抽最左边那个的…” 之所以说不幸，是因为另一组远在二十多公里外，而在横断山脉那样极端地质条件下，二十多公里是很多人数十天都跨越不过的距离。 在施工开始前，他拍拍弟弟的肩膀，嘱咐弟弟万事小心，毕竟地形复杂恶劣。弟弟自豪地说：“哥，那么多难的东西我们都做过来了，你就放心吧” 是啊，雅加达铁路，吴港的码头，这都是大工程，什么气候没见过呢？他心想。 施工紧锣密鼓地开始了，他第一次感受到了什么叫难如登天，连天的树木，缺氧的环境，更要命的是完全不同的岩类。从国外进口的精钢钻，三十几万美金一台，三天就报废了。 上面的领导不信邪，来到现场督察，他以为施工队在故意破坏机器从而骗经费。但领导看到钻头在岩洞里发出的火花把夜晚的工地照的亮如白昼时，他默默地闭上了嘴。 “难，太难了，第一次见到那么复杂的沉积岩”火爷说。 很快，西南风减弱了，整个工地第一次感受到了消散的暑气，人们的心都活泛起来。 他给弟弟写了一封信，告诉了弟弟他从领导口中听说在进行一项伟大的工程，如果这条路修通，那么中国人就不再用费时费力从川西入藏，可以直接从春城一路无阻地开往拉萨。 很快，弟弟的回信从运补给的卡车那回来了，上面没有字，只有弟弟画的一张画，那是一张毕业照，是他与弟弟站在南洋大学穹顶上的样子，虽然粗糙，但是看得出弟弟是一段一段慢慢画的。 “我弟弟是一个很爱国的人，他在国外读书的时候就想要回国建东西，他羡慕西洋设计师设计的的高楼大厦，他也相信中国也会有的，他的毕业设计就是砖瓦结构在现代建筑中的应用。”火爷说。 “到时候带我见见你弟弟咯，他好厉害！”我惊叹地说。 天越来越冷，工地里生起了火，由于温度的降低，钻孔机的效率也变得低下。但是他们知道，按照施工部署，再有五天就能打通大山， 他也无比期待那一天弟弟的表情。 那一天傍晚，一场突如其来的大雨袭来，毫无征兆，湿冷的雨水让施工不得不暂停，工人们躲进了帐篷。雨不但没有停下来的趋势，反而越来越大，天越来越冷，有些雪夹杂在雨里，一直到半夜才停下。 他咒骂着天气，躺下休息了。 一小时以后，一声巨响吵醒了所有人。大山开始摇晃着开裂，许多大石头像崩裂一样冲下山崖，里面裹挟了一大堆的冰渣。他立刻明白是什么回事了，由于钻孔机巨大的震动，山的主结构开始出现裂纹，雨天的积水在气温降到零摄氏度以后结冰，体积的变化撑裂了石头。 他大喊着转移，工人们立刻疏散到了绝壁下方的遮蔽所。但是他明白，只要一块足够大的石头冲下来，这些铁皮是毫无用处的。 所幸崩塌很快结束，工人们的命算是保住了。 可是通往山那边的路被彻底摧毁，补给和人员无法到达山的那一边了。 冷静下来的他马上联系有关部门，希望立刻组织救援，然而等来的答复是：气候恶劣，直升机到不了，人就更不用说了。 黑夜降临，山的那边用探照灯一闪一闪地打出了SOS的摩斯电码求救，他看得懂，但是毫无办法，他几乎要崩溃了。 “你们是畜牲吗？那时五十多条人命！”他扯着负责人的衣领吼到。 “你自己到那边山上去看一看！你他妈要是能找到路过去老子就是死也跟着你过去救人！”那个皮肤黝黑的当地人也吼到。 他不甘心，爬到山上，在他面前的是支离破碎的巨石和凶险异常的峰峦。他很清楚任何人从那里过去，只要一脚踩碎哪怕一块石头，整支队伍就会跌落深渊。他也看到了那座大山，他们开凿的大山，在那边一定有一双眼睛望着自己。 但是那是他的弟弟，他不能看着不管，他想用自己的命换回弟弟，哪怕与弟弟死在一起。 他整理好行囊，想要去冒险。但是负责人拦下了他，负责人把他拽到了一间屋子里，静静地说：“这条路我们云南人凿了七年，你知道死了多少人吗？不下五千人！”负责人吸了一口烟，从鼻孔里呼了出来。 “我大哥死在前面那段公路，是冻死的。二哥死在五十公里外的山上，他们挖到了气矿，瓦斯爆炸。”负责人猛抽了一口烟，继续说道：“国外回来的工程师都是好样的，但是人少，再少你一个这条路就很难继续修了，我们需要的是人才，你不能死，死了就对不起他了，我去。” 那个皮肤黝黑的负责人拿起了他的背包，走出了门。他想跟上去，却被几个苗族小伙拦住了。 工程在两天后继续开工，这次是单向掘进，但是直到那天晚上，那个负责人还没有回来，他的心沉了下来，一种莫名的感觉压在他心里。他没有哭泣，只是继续指挥工作。 终于，十多天后，山洞打通了，两百多个工人见证了山的那一边的样子——所有的工人留下了食物和饮用水，跳下了绝壁，把他们留给了两位工程师，但是他们终究没有扛过严寒，牺牲在山洞里。 一个多月后，人们在山脊上找到了负责人的遗体。按照他身上的遗嘱，他被埋葬在公路旁。 火爷也没有进京接受表彰，拒绝了几十万的补偿费，来到了海边的那座城市，从事着施工顾问，直到退休。 “这是那幅画。”火爷从中山装的袋子里掏出来这张画，我仿佛跨过了小半个世纪，看到了那个爱国土木人的脸庞。</summary></entry></feed>