<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-06-18T22:59:12+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>航天小英雄&amp;北落基山狼欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">小顽皮的第十九堂课</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi.html" rel="alternate" type="text/html" title="小顽皮的第十九堂课" /><published>2020-12-30T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;小顽皮的第十九堂课&lt;br /&gt;
——小顽皮的第十九个生日&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;流星划过天际，小顽皮在这个世上已经度过了整整十八年，他不再是以前的那个小顽皮，在岁月的流沙下变成了一个大男孩。小顽皮在这十八年里学到了不少东西，而现在，他要迈向第十九堂课的课堂，在那里，小顽皮会学到更多东西吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上一年里，时间给小顽皮上了一堂课，叫做“怎么爱自己”。许多事情并不如小顽皮想的那样顺利，时间给小顽皮设下了一道道关卡，小顽皮也在试炼中走向一条完全未曾预料的道路。爱自己这种事情听起来很简单，但是做起来真的很难，因为要真正地爱自己，首先就要正视自己的价值，在自恋与自卑中找到属于自己的道路。要小顽皮说，这条路叫“自尊”。任何人，在任何时候，都不可以侵犯自己的底线，包括自己也不行。前者建立在强大的实力上，后者建立在自控能力上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于小顽皮来说，这一年里最难的，也是最沉重的一课，叫做“放下”。小顽皮送走了他最敬爱的爷爷，他曾陪伴小顽皮度过了幸福的童年，给了小顽皮看世界的第一课。小顽皮很难接受这个事实，在一堆堆的复习资料中痛哭起来。小顽皮最终选择了放下，因为唯有放下才是对逝者最好的尊重。比起前者，小顽皮放弃了一些友情，他选择了不再维系被误解的友情，他也明白了友情的前提是相对的尊重和放松，没有了这些，友情也就没有维系的必要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间也带给了小顽皮见识世界的机会，在这一年里，小顽皮走过了4个大城市，1个小城市，发现了不一样的风土人情。成都、重庆、南昌、广州、北海，每个地方都带给小顽皮不一样的体验，尤其是在不一样的境遇下，他对这几个地方也有着不同的理解。高考失利后，小顽皮站在滕王阁上，面对着涛涛长江，也感受到了“穷且益坚，不坠青云之志”的坚定。成都之行也为小顽皮解锁了新的美食打卡地，而重庆之行也让小顽皮看到了自己吃辣能力的上限。小顽皮的个人之旅会在新的一年继续解锁新的坐标吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，神找到小顽皮，他问小顽皮：“孩子，你即将解锁人生的新旅程，你想要带什么上路呢？”年幼的小顽皮回答道“我想要花不完的钱，想要享誉世界的名声，想要一个幸福美满的家庭。”神无奈地说说：“抱歉，我能力有限，只能给你一双看世界的眼睛，一对听得进不同意见的耳朵，一个多元化思维的大脑，还有啥都敢说的嘴巴。”于是乎，小顽皮带着这些神的礼物上路了，一路上，小顽皮用好奇的眼神打量着一切，用批判性的思维思考问题，用他幼稚而不成熟的嘴巴对这个世界倾诉自己对问题的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界也给小顽皮带来了许许多多的爱，让小顽皮感受到了自己被真正的理解，在这篇文章里应该有他们的名字。“姐妹三人组”：温嘉怡、张婧琳，老友组：林昊山、潘杰熙、刘奕君，郑耀铭，梁嘉怡、梁芊芊、杨文彦，梁森霖，舍友组：林金鹏、高梓聪、闻强、钟志斌、全晓明，助班组：莫冰静、蔡宪博，小朋友组：林海婷、古美怡，辩论队组师兄师姐：邓明华、李汉丰、黄鹏、周晨曦、张紫颖、徐榆、林玉宇、冯绣清、许家绵、朱杨、于高洋、岑志宇、叶雅珩、王鑫健、黄馨、还有不知名的小哥，老师组：olivia，我的网友组：沈佳明、方明、刘伟勇、林强思、mecus、D2m1，还有许许多多可爱的同学朋友们。小顽皮谢谢你们一年来的鼓励和支持，谢谢了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间仓促，也许在以上名单里我忘了谁，在这里说一声抱歉。不过还是要谢谢你的支持，小顽皮才能走到现在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小顽皮19岁的这一年，希望你们能多多支持我，也希望在即将到来的新的一年里，大家有别样精彩的人生。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 小顽皮的第十九堂课 ——小顽皮的第十九个生日 流星划过天际，小顽皮在这个世上已经度过了整整十八年，他不再是以前的那个小顽皮，在岁月的流沙下变成了一个大男孩。小顽皮在这十八年里学到了不少东西，而现在，他要迈向第十九堂课的课堂，在那里，小顽皮会学到更多东西吗？ 在上一年里，时间给小顽皮上了一堂课，叫做“怎么爱自己”。许多事情并不如小顽皮想的那样顺利，时间给小顽皮设下了一道道关卡，小顽皮也在试炼中走向一条完全未曾预料的道路。爱自己这种事情听起来很简单，但是做起来真的很难，因为要真正地爱自己，首先就要正视自己的价值，在自恋与自卑中找到属于自己的道路。要小顽皮说，这条路叫“自尊”。任何人，在任何时候，都不可以侵犯自己的底线，包括自己也不行。前者建立在强大的实力上，后者建立在自控能力上。 而对于小顽皮来说，这一年里最难的，也是最沉重的一课，叫做“放下”。小顽皮送走了他最敬爱的爷爷，他曾陪伴小顽皮度过了幸福的童年，给了小顽皮看世界的第一课。小顽皮很难接受这个事实，在一堆堆的复习资料中痛哭起来。小顽皮最终选择了放下，因为唯有放下才是对逝者最好的尊重。比起前者，小顽皮放弃了一些友情，他选择了不再维系被误解的友情，他也明白了友情的前提是相对的尊重和放松，没有了这些，友情也就没有维系的必要了。 时间也带给了小顽皮见识世界的机会，在这一年里，小顽皮走过了4个大城市，1个小城市，发现了不一样的风土人情。成都、重庆、南昌、广州、北海，每个地方都带给小顽皮不一样的体验，尤其是在不一样的境遇下，他对这几个地方也有着不同的理解。高考失利后，小顽皮站在滕王阁上，面对着涛涛长江，也感受到了“穷且益坚，不坠青云之志”的坚定。成都之行也为小顽皮解锁了新的美食打卡地，而重庆之行也让小顽皮看到了自己吃辣能力的上限。小顽皮的个人之旅会在新的一年继续解锁新的坐标吗？ 有一天，神找到小顽皮，他问小顽皮：“孩子，你即将解锁人生的新旅程，你想要带什么上路呢？”年幼的小顽皮回答道“我想要花不完的钱，想要享誉世界的名声，想要一个幸福美满的家庭。”神无奈地说说：“抱歉，我能力有限，只能给你一双看世界的眼睛，一对听得进不同意见的耳朵，一个多元化思维的大脑，还有啥都敢说的嘴巴。”于是乎，小顽皮带着这些神的礼物上路了，一路上，小顽皮用好奇的眼神打量着一切，用批判性的思维思考问题，用他幼稚而不成熟的嘴巴对这个世界倾诉自己对问题的看法。 世界也给小顽皮带来了许许多多的爱，让小顽皮感受到了自己被真正的理解，在这篇文章里应该有他们的名字。“姐妹三人组”：温嘉怡、张婧琳，老友组：林昊山、潘杰熙、刘奕君，郑耀铭，梁嘉怡、梁芊芊、杨文彦，梁森霖，舍友组：林金鹏、高梓聪、闻强、钟志斌、全晓明，助班组：莫冰静、蔡宪博，小朋友组：林海婷、古美怡，辩论队组师兄师姐：邓明华、李汉丰、黄鹏、周晨曦、张紫颖、徐榆、林玉宇、冯绣清、许家绵、朱杨、于高洋、岑志宇、叶雅珩、王鑫健、黄馨、还有不知名的小哥，老师组：olivia，我的网友组：沈佳明、方明、刘伟勇、林强思、mecus、D2m1，还有许许多多可爱的同学朋友们。小顽皮谢谢你们一年来的鼓励和支持，谢谢了！ 时间仓促，也许在以上名单里我忘了谁，在这里说一声抱歉。不过还是要谢谢你的支持，小顽皮才能走到现在。 在小顽皮19岁的这一年，希望你们能多多支持我，也希望在即将到来的新的一年里，大家有别样精彩的人生。</summary></entry><entry><title type="html">绝美侧卫苏27</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27.html" rel="alternate" type="text/html" title="绝美侧卫苏27" /><published>2020-12-29T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在世界战斗机发展史上，有那么一款飞机，代表着可变后掠翼和三角翼的颜值巅峰，与美国F18大黄蜂战斗机，法国达索“阵风”战斗机争夺第四代战斗机的巅峰，其改型更是代表着双发战斗机颜值和实力的巅峰，就连粗犷的苏联人也赞叹她优美的身形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她，就是我们今天的主角：苏联SU27“侧卫”重型战斗机。
“侧卫”是北约对这架飞机的战斗代号，这架飞机最初的使用目的就是为了护卫苏联战略轰炸机图95。但是大家不要被这架飞机的代号迷惑了，她不是一款护卫机，而是一款极其优秀的战斗机。下面，我们就来介绍一下这位姑娘的历史，以及与我国空军的渊源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事要从越南战争说起，当时的美国主流空军学说认为，只有笨重的重型喷气式战斗机配合远距离空空导弹才是未来空战的制胜法宝，于是美国人拉出了他们引以为傲的F4“鬼怪”战斗机。这架战斗机在我们军迷的眼里，就是一块大砖头（意思是非常笨重，做不了转弯规避等机动），因为其过分强调载弹量，忽略了气动设计，虽然有两个喷口，但是其后掠翼布局决定了这两个喷口只能让她飞得快，携带更多武器，然而在回转和滚转上，F4“鬼怪”战斗机可谓是一言难尽。在越南战场上空，苏联空军的米格17、米格21（均为单发战斗机）战斗机利用优秀的三角翼布局在狗斗中占尽优势。而美国人引以为傲的空空导弹则在复杂的杂波下命中率大幅下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，这次战斗还是没能让美苏两国反应过来什么，美国人认为是自家空空导弹不够厉害，苏联人的反思则是自家战斗机没有美国人飞得快。于是乎，美国人搞出了F104这种超音速战斗机配上AIM7E“麻雀”空空导弹，苏联人搞出了米格25这种能飞到2.5马赫的超级砖头。飞得快是快，但是几乎没有近距离格斗能力，双方在10公里外发射导弹，然后拉个大过载转弯掉头走人。于是在中东的一系列冲突中，这两款战斗机被双方飞行员给出了极多的差评。尤其是法国“幻影”3战斗机在中东大放异彩，双方终于意识到了不能再搞砖头飞机了，得想办法搞点综合性能强大的战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是乎，美国人在1965年搞出了XF15战斗机，也就是F15“雄猫”的原型机，接下来就是F16上马，越搞越大，当然，美国人借鉴了法国的三角翼技术。而苏联和美国的工程师几乎同时开了窍，原来盲目增大发动机推力是没用的，因为非可变后掠翼带来的阻力太大了，于是双方开始紧锣密鼓地展开可变后掠翼的战斗机研制工作，苏联代号“PFI”苏霍伊战斗机设计局给新飞机代号T10，T就是三角翼的首字母。于是乎，1970年苏霍伊设计局的T10-1型飞机被摆上军方的招标台，与之同台竞争的是米高扬设计局的米格29，米格29的机动性和灵活性被证实要比苏27要好，然而在测试中，米格29被发现有一个致命缺点——航程太短了，根本不足以护航战略轰炸机，更别说守护苏联广袤的国土。于是乎，苏27战斗机和米格29战斗机一起走上了生产线——前者被用来执行长距离空战，后者被用来守卫机场和战略基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这架战斗机优点十分明显，载弹量极大，并且在机头装备了大功率雷达，换装了先进的R60M空空导弹，修长的身形也让飞行阻力大大减小，在空中灵巧如飞燕。面对美国的F14、F16有较大优势，就连面对F15这种初代隐身战机也有一战之力。美国人面对这种局势，开始上马另外一款享誉世界的战机——F18“大黄蜂”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏联当然不会被美国人的“大黄蜂”吓住，他们开始想办法压榨SU27的实力，至于后续的改进型，SU30“超级侧卫”则又是另外一个曲折的故事了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国空军来说，1970-1980年是十分黑暗的十年，歼八和歼七战斗机根本无法面对来势汹汹的四代机，我国没有像样的空空导弹，没有推力强悍的发动机。于是，1985年，中央军委决定从苏联引进苏27战斗机，然而过程充满曲折。有一次，苏方代表提出举办酒宴，中方派出了一位瘦弱的参谋文官迎战，苏方代表没想到，这位文官一连喝倒了数位苏联将军和技术人员，最终，苏联答应出口苏27战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1993年，第一批苏27战斗机来到芜湖空军基地，后来，中国空军将其国产化，开发出性能更优异的歼16战斗机，在歼20量产前，同歼10B战机一起守卫着祖国的蓝天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个飞机颜值控，我第一眼就被苏27战斗机修长的身形吸引住了，奇怪的是，在航天界似乎有一个不成文的规则：好看的飞机才是好飞机（这里点名批评猎人FGA9和掠夺者），这究竟是为什么呢？我也不知道。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在世界战斗机发展史上，有那么一款飞机，代表着可变后掠翼和三角翼的颜值巅峰，与美国F18大黄蜂战斗机，法国达索“阵风”战斗机争夺第四代战斗机的巅峰，其改型更是代表着双发战斗机颜值和实力的巅峰，就连粗犷的苏联人也赞叹她优美的身形。 她，就是我们今天的主角：苏联SU27“侧卫”重型战斗机。 “侧卫”是北约对这架飞机的战斗代号，这架飞机最初的使用目的就是为了护卫苏联战略轰炸机图95。但是大家不要被这架飞机的代号迷惑了，她不是一款护卫机，而是一款极其优秀的战斗机。下面，我们就来介绍一下这位姑娘的历史，以及与我国空军的渊源。 故事要从越南战争说起，当时的美国主流空军学说认为，只有笨重的重型喷气式战斗机配合远距离空空导弹才是未来空战的制胜法宝，于是美国人拉出了他们引以为傲的F4“鬼怪”战斗机。这架战斗机在我们军迷的眼里，就是一块大砖头（意思是非常笨重，做不了转弯规避等机动），因为其过分强调载弹量，忽略了气动设计，虽然有两个喷口，但是其后掠翼布局决定了这两个喷口只能让她飞得快，携带更多武器，然而在回转和滚转上，F4“鬼怪”战斗机可谓是一言难尽。在越南战场上空，苏联空军的米格17、米格21（均为单发战斗机）战斗机利用优秀的三角翼布局在狗斗中占尽优势。而美国人引以为傲的空空导弹则在复杂的杂波下命中率大幅下降。 可是，这次战斗还是没能让美苏两国反应过来什么，美国人认为是自家空空导弹不够厉害，苏联人的反思则是自家战斗机没有美国人飞得快。于是乎，美国人搞出了F104这种超音速战斗机配上AIM7E“麻雀”空空导弹，苏联人搞出了米格25这种能飞到2.5马赫的超级砖头。飞得快是快，但是几乎没有近距离格斗能力，双方在10公里外发射导弹，然后拉个大过载转弯掉头走人。于是在中东的一系列冲突中，这两款战斗机被双方飞行员给出了极多的差评。尤其是法国“幻影”3战斗机在中东大放异彩，双方终于意识到了不能再搞砖头飞机了，得想办法搞点综合性能强大的战斗机。 于是乎，美国人在1965年搞出了XF15战斗机，也就是F15“雄猫”的原型机，接下来就是F16上马，越搞越大，当然，美国人借鉴了法国的三角翼技术。而苏联和美国的工程师几乎同时开了窍，原来盲目增大发动机推力是没用的，因为非可变后掠翼带来的阻力太大了，于是双方开始紧锣密鼓地展开可变后掠翼的战斗机研制工作，苏联代号“PFI”苏霍伊战斗机设计局给新飞机代号T10，T就是三角翼的首字母。于是乎，1970年苏霍伊设计局的T10-1型飞机被摆上军方的招标台，与之同台竞争的是米高扬设计局的米格29，米格29的机动性和灵活性被证实要比苏27要好，然而在测试中，米格29被发现有一个致命缺点——航程太短了，根本不足以护航战略轰炸机，更别说守护苏联广袤的国土。于是乎，苏27战斗机和米格29战斗机一起走上了生产线——前者被用来执行长距离空战，后者被用来守卫机场和战略基地。 这架战斗机优点十分明显，载弹量极大，并且在机头装备了大功率雷达，换装了先进的R60M空空导弹，修长的身形也让飞行阻力大大减小，在空中灵巧如飞燕。面对美国的F14、F16有较大优势，就连面对F15这种初代隐身战机也有一战之力。美国人面对这种局势，开始上马另外一款享誉世界的战机——F18“大黄蜂”。 苏联当然不会被美国人的“大黄蜂”吓住，他们开始想办法压榨SU27的实力，至于后续的改进型，SU30“超级侧卫”则又是另外一个曲折的故事了 对于中国空军来说，1970-1980年是十分黑暗的十年，歼八和歼七战斗机根本无法面对来势汹汹的四代机，我国没有像样的空空导弹，没有推力强悍的发动机。于是，1985年，中央军委决定从苏联引进苏27战斗机，然而过程充满曲折。有一次，苏方代表提出举办酒宴，中方派出了一位瘦弱的参谋文官迎战，苏方代表没想到，这位文官一连喝倒了数位苏联将军和技术人员，最终，苏联答应出口苏27战斗机。 1993年，第一批苏27战斗机来到芜湖空军基地，后来，中国空军将其国产化，开发出性能更优异的歼16战斗机，在歼20量产前，同歼10B战机一起守卫着祖国的蓝天。 作为一个飞机颜值控，我第一眼就被苏27战斗机修长的身形吸引住了，奇怪的是，在航天界似乎有一个不成文的规则：好看的飞机才是好飞机（这里点名批评猎人FGA9和掠夺者），这究竟是为什么呢？我也不知道。</summary></entry><entry><title type="html">AI棋手的出现是否标志着棋类运动的末日</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi.html" rel="alternate" type="text/html" title="AI棋手的出现是否标志着棋类运动的末日" /><published>2020-12-26T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-26T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;在开始前，我想说说我为什么要写这个栏目，其实我是想纪念我的一个朋友，如今由于学业，我们已经很少联系了，但是我们曾经在一起讨论过很多很有意思的问题，如果我持正，他就会自觉持反，这种类似于辩论的艺术，让我看清了这个世界最深刻的本质：所有的事情都不是非黑即白的。他是这个世界上为数不多的能真正听懂我话的人，而左右互搏这个栏目，就是由另一个我来扮演他，相互交锋，来一场精彩的颅内思维碰撞。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;下面，就请出我们第一场辩论的两位辩手，一位是来自孟加拉高原上的犰狳先生，他是正方代表队的选手，一位是来自于南太平洋的鱼鹰小姐，他是反方代表队的选手。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生开篇陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;我们都知道，AI棋手第一次真正意义上打败人类选手，是“深蓝”与卡斯特罗夫之间的较量，卡斯特罗夫的失败意味着在围棋这个领域上计算机已经打败了人类。但是这又如何呢？人类依旧热爱下棋，每年的国际象棋锦标赛照常开始，人类对于棋类运动的热爱并不会因为计算机而消减。反而，AI分析技术的出现让人类能够发掘更多的棋路，在无数种变化中选择自己喜爱的打法。所谓的“末日”指的是这项运动失去了竞技性，然而人类的智慧是远远达不到计算机的水平的，两位棋手之间的脑力较量也不会随着计算机的出现而大幅提高，这就好像奥运会的田径项目，虽然汽车要比人快得多，但是田径的竞技性没有受到一丝一毫的影响。因此，我方认为AI的出现不是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐破题立论：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;当阿尔法狗算完了每一步棋，打败了世界冠军李世石、柯洁后，围棋这种棋类运动的潜力就被发掘完了。为什么呢？很简单，因为所有的可能性都被找到了，人类棋手的每一手变化的最优解也有了固定的答案，可以说，围棋已经“八股化”了。曾经的棋类运动带给人类的乐趣不在于输赢，而在于探索，在人类有限的脑力中，棋类运动无数的变化犹如星空，可望而不可及，人类举办比赛，就是在一次次攀登，寻找变化，寻找解决办法。而AI，他把星星给你摘下来了，喏，你看，你们追寻的星星就是这块石头，你们满意了吗？无论是国际象棋还是中国象棋，历代的棋手将他们的棋谱编写成书，作为人类智慧的象征，而电脑则用三个小时，完成了人类棋手数千年完成的工作，棋类运动的目的性俨然消失。更别说许多曾经能够培养棋手的规则，如请求封棋，思考等比赛规则都因为AI的出现而取消了。如今的棋类运动，其实已经被电脑安排的明明白白，只要跟着电脑走，先手必赢。棋类运动的未来又在何方？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生反驳一环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;棋类运动的本质是人类的智力游戏，即使AI出现了，只要你不要在比赛中利用AI作弊，这又与传统棋类运动有何区别呢？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐反驳一环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;我就用你的类比例子好了，曾经的棋类运动是看不到终点线的，所有的棋手的动力就是去寻找终点线，AI的出现标志出了终点线的位置，没有了源动力，棋类用什么继续发展呢？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生反驳二环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;田径运动也有终点线啊，运动员们不还是有动力吗？再说了，人类对自身智力的开发与AI 的高智商有什么必然的联系吗？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐反驳二环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;你误会了，田径运动员冲过终点线，代表着他完成了比赛，但是棋类选手根本就不可能冲破终点线，因为那就是这个世界最顶尖的水平了。另外，AI的高智商不会影响人类对智力的开发，但是就如同电视剧一旦被剧透，它的生命也就到头了，AI剧透了棋类运动的最终归宿，让它失去了基本的意义。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生总结陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;很早的时候人类就意识到了运动会有一个最终的归宿，无论是棋类还是田径都是一样，人类只能无限趋向于一个确定的速度值，鱼鹰小姐的反驳显然没有成立。然而我们即使知道了又怎么样呢？我跑不过博尔特我就不跑了吗？田径的竞速本身就有趣味所在，忽略个中趣味性，单纯最求所谓目的性，这让鱼鹰小姐的论证显得非常功利。因此，我方坚持认为AI的出现不是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐总结陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;什么叫末日？在这个命题看来，末日的意思是失去了发展性，失去了意义。我们在什么时候会说某件事情失去了意义？那当然是在他已经毫无作用的情况下。棋类的作用本来就是让人类去发现，去探索个中奥妙，去开发自己的智力发现新的路数。如果这已经不可能，那么他就失去了意义。想要开发脑力，还不如去玩竞技性更强的电子游戏，在这个领域上AI还没能完全战胜人类，人类还有开拓探索的空间。犰狳先生说我的论证功利，倒不如说他的论证保守，因此，我方坚持认为，AI的出现是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="左右互搏" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在开始前，我想说说我为什么要写这个栏目，其实我是想纪念我的一个朋友，如今由于学业，我们已经很少联系了，但是我们曾经在一起讨论过很多很有意思的问题，如果我持正，他就会自觉持反，这种类似于辩论的艺术，让我看清了这个世界最深刻的本质：所有的事情都不是非黑即白的。他是这个世界上为数不多的能真正听懂我话的人，而左右互搏这个栏目，就是由另一个我来扮演他，相互交锋，来一场精彩的颅内思维碰撞。 下面，就请出我们第一场辩论的两位辩手，一位是来自孟加拉高原上的犰狳先生，他是正方代表队的选手，一位是来自于南太平洋的鱼鹰小姐，他是反方代表队的选手。 犰狳先生开篇陈词： 我们都知道，AI棋手第一次真正意义上打败人类选手，是“深蓝”与卡斯特罗夫之间的较量，卡斯特罗夫的失败意味着在围棋这个领域上计算机已经打败了人类。但是这又如何呢？人类依旧热爱下棋，每年的国际象棋锦标赛照常开始，人类对于棋类运动的热爱并不会因为计算机而消减。反而，AI分析技术的出现让人类能够发掘更多的棋路，在无数种变化中选择自己喜爱的打法。所谓的“末日”指的是这项运动失去了竞技性，然而人类的智慧是远远达不到计算机的水平的，两位棋手之间的脑力较量也不会随着计算机的出现而大幅提高，这就好像奥运会的田径项目，虽然汽车要比人快得多，但是田径的竞技性没有受到一丝一毫的影响。因此，我方认为AI的出现不是棋类运动的末日。 鱼鹰小姐破题立论： 当阿尔法狗算完了每一步棋，打败了世界冠军李世石、柯洁后，围棋这种棋类运动的潜力就被发掘完了。为什么呢？很简单，因为所有的可能性都被找到了，人类棋手的每一手变化的最优解也有了固定的答案，可以说，围棋已经“八股化”了。曾经的棋类运动带给人类的乐趣不在于输赢，而在于探索，在人类有限的脑力中，棋类运动无数的变化犹如星空，可望而不可及，人类举办比赛，就是在一次次攀登，寻找变化，寻找解决办法。而AI，他把星星给你摘下来了，喏，你看，你们追寻的星星就是这块石头，你们满意了吗？无论是国际象棋还是中国象棋，历代的棋手将他们的棋谱编写成书，作为人类智慧的象征，而电脑则用三个小时，完成了人类棋手数千年完成的工作，棋类运动的目的性俨然消失。更别说许多曾经能够培养棋手的规则，如请求封棋，思考等比赛规则都因为AI的出现而取消了。如今的棋类运动，其实已经被电脑安排的明明白白，只要跟着电脑走，先手必赢。棋类运动的未来又在何方？ 犰狳先生反驳一环节： 棋类运动的本质是人类的智力游戏，即使AI出现了，只要你不要在比赛中利用AI作弊，这又与传统棋类运动有何区别呢？ 鱼鹰小姐反驳一环节： 我就用你的类比例子好了，曾经的棋类运动是看不到终点线的，所有的棋手的动力就是去寻找终点线，AI的出现标志出了终点线的位置，没有了源动力，棋类用什么继续发展呢？ 犰狳先生反驳二环节： 田径运动也有终点线啊，运动员们不还是有动力吗？再说了，人类对自身智力的开发与AI 的高智商有什么必然的联系吗？ 鱼鹰小姐反驳二环节： 你误会了，田径运动员冲过终点线，代表着他完成了比赛，但是棋类选手根本就不可能冲破终点线，因为那就是这个世界最顶尖的水平了。另外，AI的高智商不会影响人类对智力的开发，但是就如同电视剧一旦被剧透，它的生命也就到头了，AI剧透了棋类运动的最终归宿，让它失去了基本的意义。 犰狳先生总结陈词： 很早的时候人类就意识到了运动会有一个最终的归宿，无论是棋类还是田径都是一样，人类只能无限趋向于一个确定的速度值，鱼鹰小姐的反驳显然没有成立。然而我们即使知道了又怎么样呢？我跑不过博尔特我就不跑了吗？田径的竞速本身就有趣味所在，忽略个中趣味性，单纯最求所谓目的性，这让鱼鹰小姐的论证显得非常功利。因此，我方坚持认为AI的出现不是棋类运动的末日。 鱼鹰小姐总结陈词： 什么叫末日？在这个命题看来，末日的意思是失去了发展性，失去了意义。我们在什么时候会说某件事情失去了意义？那当然是在他已经毫无作用的情况下。棋类的作用本来就是让人类去发现，去探索个中奥妙，去开发自己的智力发现新的路数。如果这已经不可能，那么他就失去了意义。想要开发脑力，还不如去玩竞技性更强的电子游戏，在这个领域上AI还没能完全战胜人类，人类还有开拓探索的空间。犰狳先生说我的论证功利，倒不如说他的论证保守，因此，我方坚持认为，AI的出现是棋类运动的末日。</summary></entry><entry><title type="html">王后成长记</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html" rel="alternate" type="text/html" title="王后成长记" /><published>2020-12-22T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-22T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;王后成长记&lt;br /&gt;
——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 王后成长记 ——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评 昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。 贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！） 首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。 后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。 有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。 接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。 在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。 本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。 最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？ “舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。</summary></entry><entry><title type="html">豆腐花之舞</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa.html" rel="alternate" type="text/html" title="豆腐花之舞" /><published>2020-12-21T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-21T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些天和我的一位北京朋友聊起天，关于两地不同的豆花口味，进行了一番深入的交流。除了甜咸之争，更多的是对对方吃法的好奇和感叹。今天晚上辩论队师兄们开会，我作为sponsor之一，也赞助了五碗豆花，看着盘子被端上桌子，我的内心泛起一阵涟漪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个很爱甜食的人，尤其爱豆制品，甜豆浆、豆花等。爷爷曾经也是一个卖豆花的小贩，我也学会了豆花的制作手艺。所谓豆花，就是豆浆煮熟，冷却后加入石膏和卤水做絮凝，解释一下， 这里的卤水是盐卤，就是做盐留下来的一些氯化物，他们与石膏的结合可以让豆浆凝固，如今用的絮凝剂是葡萄糖内酯，更加健康。一个晚上的冷凝后，一桶豆腐就大功告成。制作豆腐花的是嫩豆腐，其豆浆的浓度不高，豆腥味不严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刨出豆腐花也是有技巧的，曾经的我想用勺子直接切下一大块，被爷爷制止，他说这样会漏水，影响豆花的口感。我花了很长时间才知道什么叫漏水，其实就是因为豆花本身浓度低，横切面会很容易溢出水分，导致口感变老，所以正确的取法是用勺子由上到下一层层刮下豆花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是我取这个标题的原因，豆花之舞，就是一片片的豆花在糖水中起舞，像极了《白天鹅》中泛起涟漪的天鹅。爷爷曾经做的豆花就是这样，我的小馋虫之心随着小碗的抖动乱撞起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆花这东西真的有很多种，成都司机小西说，他记忆里的豆花是早市上声势浩大的豆花集会，浓重的豆香味唤醒1980年的集市，小西用五角钱换来一大碗豆花。淮北的朋友小卢说，他记忆里的豆花是上学路上的必备品，2010年的冬天，小卢抓着一块甜甜圈蘸着豆花，在路上第一次邂逅自己喜欢的女孩。北京的朋友小沈说，豆花是老北京儿心目中与豆汁并重的东西，不勾芡的豆花没有灵魂。2020年12月，小沈又跟我开展了第三场甜咸之辩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我遇到的每一个人，对豆花都有一种莫名的依赖感，有人觉得这是饱腹的利器，有人觉得这是小食甜点，我觉得这是心灵的归宿。
为什么豆花让我有那么深的感触呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年的某个冬天，我背着小书包，来到某个机构补课，那时的我又困又饿，好不容易熬到下课，我冲到楼下的一个小摊上，想要掏出零花钱来点吃的。本来临走前，我揣了揣我的裤袋觉得还是鼓鼓的，掏出来一看居然全是废纸。对一个孩子来说，要说最绝望莫过于此了，我蹲在小摊旁边，眼巴巴等着爷爷来接。夕阳西下，我用我的废纸折了一个小猪，揣在口袋里。小贩看了我一眼，把锅里剩下的豆花全倒了出来，盛在碗里，对我说：“小朋友，我的小店要收摊了，我用一碗豆花换你的小猪好不好。”我立马答应下来，美滋滋地吃起豆花。看着小贩在跟夕阳一起隐没于黑暗，我发誓我第二天要还那两块钱给他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天以后，我再没见过他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆花之舞，绚丽夺目，如同我逝去的童年一般。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 前些天和我的一位北京朋友聊起天，关于两地不同的豆花口味，进行了一番深入的交流。除了甜咸之争，更多的是对对方吃法的好奇和感叹。今天晚上辩论队师兄们开会，我作为sponsor之一，也赞助了五碗豆花，看着盘子被端上桌子，我的内心泛起一阵涟漪。 我是一个很爱甜食的人，尤其爱豆制品，甜豆浆、豆花等。爷爷曾经也是一个卖豆花的小贩，我也学会了豆花的制作手艺。所谓豆花，就是豆浆煮熟，冷却后加入石膏和卤水做絮凝，解释一下， 这里的卤水是盐卤，就是做盐留下来的一些氯化物，他们与石膏的结合可以让豆浆凝固，如今用的絮凝剂是葡萄糖内酯，更加健康。一个晚上的冷凝后，一桶豆腐就大功告成。制作豆腐花的是嫩豆腐，其豆浆的浓度不高，豆腥味不严重。 刨出豆腐花也是有技巧的，曾经的我想用勺子直接切下一大块，被爷爷制止，他说这样会漏水，影响豆花的口感。我花了很长时间才知道什么叫漏水，其实就是因为豆花本身浓度低，横切面会很容易溢出水分，导致口感变老，所以正确的取法是用勺子由上到下一层层刮下豆花。 这也是我取这个标题的原因，豆花之舞，就是一片片的豆花在糖水中起舞，像极了《白天鹅》中泛起涟漪的天鹅。爷爷曾经做的豆花就是这样，我的小馋虫之心随着小碗的抖动乱撞起来。 豆花这东西真的有很多种，成都司机小西说，他记忆里的豆花是早市上声势浩大的豆花集会，浓重的豆香味唤醒1980年的集市，小西用五角钱换来一大碗豆花。淮北的朋友小卢说，他记忆里的豆花是上学路上的必备品，2010年的冬天，小卢抓着一块甜甜圈蘸着豆花，在路上第一次邂逅自己喜欢的女孩。北京的朋友小沈说，豆花是老北京儿心目中与豆汁并重的东西，不勾芡的豆花没有灵魂。2020年12月，小沈又跟我开展了第三场甜咸之辩。 我遇到的每一个人，对豆花都有一种莫名的依赖感，有人觉得这是饱腹的利器，有人觉得这是小食甜点，我觉得这是心灵的归宿。 为什么豆花让我有那么深的感触呢？ 2009年的某个冬天，我背着小书包，来到某个机构补课，那时的我又困又饿，好不容易熬到下课，我冲到楼下的一个小摊上，想要掏出零花钱来点吃的。本来临走前，我揣了揣我的裤袋觉得还是鼓鼓的，掏出来一看居然全是废纸。对一个孩子来说，要说最绝望莫过于此了，我蹲在小摊旁边，眼巴巴等着爷爷来接。夕阳西下，我用我的废纸折了一个小猪，揣在口袋里。小贩看了我一眼，把锅里剩下的豆花全倒了出来，盛在碗里，对我说：“小朋友，我的小店要收摊了，我用一碗豆花换你的小猪好不好。”我立马答应下来，美滋滋地吃起豆花。看着小贩在跟夕阳一起隐没于黑暗，我发誓我第二天要还那两块钱给他。 那天以后，我再没见过他。 豆花之舞，绚丽夺目，如同我逝去的童年一般。</summary></entry><entry><title type="html">棋魂今何在</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun.html" rel="alternate" type="text/html" title="棋魂今何在" /><published>2020-12-17T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-17T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内最近出了一部改编剧《棋魂》，我看完了，觉得这是一部好剧，抛开演员颜值这种不必要的事情来看，演员的演技和剧情的叙述还是可圈可点的。要给分我可以给8分，但是今天我想就这个剧情谈谈我对一些事情的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主角小光是天选之人，因为从小就遇到了一个棋圣指导，这个来自古代的棋圣像隐身一样，陪伴在小光身边。其实这就是每个普通孩子的希望，有个大手子一手指导自己。更不用说剧中的棋圣是一个脾气很好的美男子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家发现了吗，小光的成就，靠的是棋圣，这一点是毫无疑问的，没有他的支持，小光很早就放弃了。问题来了，现实中棋圣真的存在吗？答案是否定的，最后功成名就的的只是那些有围棋天赋的孩子，还有那些出生于围棋世家的孩子们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧的背景，是中国掀起了一股围棋热，很多人都对围棋很有兴趣，就连最后的棋圣决战都引得全网关注。可是问题是，现实又是如何呢？谈起棋类，大家都会想到游戏。不错，说到底，所有的棋类运动都是游戏。尤其是围棋，这种高门槛，需要内心极度平静的棋类运动更需要一个人真正发自内心的喜欢才能坚持下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我想问问大家，棋魂，中国的棋魂，在哪里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔者我会下象棋，懂一点点围棋，象棋的优劣，一般人只需要有一定的基础，就能从双方的子力、攻势活棋等因素看出来，简单明了。然而围棋讲究“势”，这种东西没有一定的大局观和水平，是很难一眼看出的，尤其是个中占目的多少，更是要仔细计算分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上这些门槛，已经阻止了许多“快餐游戏”的青年玩家深入了解棋类，更别提象棋围棋对棋手的心态有很大要求，一个心中有杂念的棋手，犯错是不可避免的。因此，想要普及这些棋类运动，在现行的条件下，难如登天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而令我庆幸的是，这些东西，还是有很多人愿意坚守下来，不仅因为他高度的竞技性，更是因为有一种棋魂一直萦绕在这个东方古国的大地上，挥之不去。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 国内最近出了一部改编剧《棋魂》，我看完了，觉得这是一部好剧，抛开演员颜值这种不必要的事情来看，演员的演技和剧情的叙述还是可圈可点的。要给分我可以给8分，但是今天我想就这个剧情谈谈我对一些事情的看法。 主角小光是天选之人，因为从小就遇到了一个棋圣指导，这个来自古代的棋圣像隐身一样，陪伴在小光身边。其实这就是每个普通孩子的希望，有个大手子一手指导自己。更不用说剧中的棋圣是一个脾气很好的美男子。 大家发现了吗，小光的成就，靠的是棋圣，这一点是毫无疑问的，没有他的支持，小光很早就放弃了。问题来了，现实中棋圣真的存在吗？答案是否定的，最后功成名就的的只是那些有围棋天赋的孩子，还有那些出生于围棋世家的孩子们。 本剧的背景，是中国掀起了一股围棋热，很多人都对围棋很有兴趣，就连最后的棋圣决战都引得全网关注。可是问题是，现实又是如何呢？谈起棋类，大家都会想到游戏。不错，说到底，所有的棋类运动都是游戏。尤其是围棋，这种高门槛，需要内心极度平静的棋类运动更需要一个人真正发自内心的喜欢才能坚持下来。 那么，我想问问大家，棋魂，中国的棋魂，在哪里呢？ 笔者我会下象棋，懂一点点围棋，象棋的优劣，一般人只需要有一定的基础，就能从双方的子力、攻势活棋等因素看出来，简单明了。然而围棋讲究“势”，这种东西没有一定的大局观和水平，是很难一眼看出的，尤其是个中占目的多少，更是要仔细计算分析。 以上这些门槛，已经阻止了许多“快餐游戏”的青年玩家深入了解棋类，更别提象棋围棋对棋手的心态有很大要求，一个心中有杂念的棋手，犯错是不可避免的。因此，想要普及这些棋类运动，在现行的条件下，难如登天。 然而令我庆幸的是，这些东西，还是有很多人愿意坚守下来，不仅因为他高度的竞技性，更是因为有一种棋魂一直萦绕在这个东方古国的大地上，挥之不去。</summary></entry><entry><title type="html">雪地里的狙击手</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou.html" rel="alternate" type="text/html" title="雪地里的狙击手" /><published>2020-12-16T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洗完澡以后看书，偶然看到了一篇散文，让我很down，因为他描述了我一直很想说但是不敢对自己说的话。所以给自己心里写一点东西，算是一种自我开导。如果你看不懂，或者觉得离题了或者看不懂，，不要觉得奇怪，这是写给自己的，如果有人产生共情，那就算是一种贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说有什么人一直住在我心里，那就是那位狙击手，他用狙击镜瞄准每一个人，无论他是幸运的还是不幸的，无论这些人做了什么样的事情，让你开心还是难受，你都只能看着，这是一个狙击手的基本素质。在闲暇时间，这位狙击手最喜欢的就是找一些事情来刺激自己，让自己保持冷静和客观。他非常喜欢冰冷，这种贯彻肌肤直到骨髓的感觉给他带来的感觉不是疼痛，而是一种极致而无情的刺激。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是对的吗”狙击手问自己。“真的是吗？你他妈是不是受谁影响了？”“不要这么快下结论，你知道你自己多幼稚吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狙击手必须时刻问自己这个问题，他一天不问就难受，就觉得自己内心被刺痛了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为在很久以前啊，我的心里不是一片冰原，而是一片森林，狙击手那时还是一个孩子，可爱的动物们拥簇着这个男孩，陪他讲一个个童话故事。那时的我，无论遇到什么样的事情，都相信童话，因为我一直相信这个世界的背后是一种叫做“爱”的东西支配的，有一种叫做“奇迹”的东西会同“爱”这种东西一样伴随着每一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩相信，有“恶”是因为“爱不够”，他没有去细细研究过这一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持男孩去奔跑的东西，不是什么赞扬，而是身边的“美好”。男孩无法描述“美好”，他觉得这不需要描述，美好就是美好，这是自己应得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教训这个孩子的方法很简单，你不要用痛苦去试炼他，因为这种试炼只会让他坚持这种执念，只会让他对残留的美好抱有幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该怎么办呢？很简单，给他一个巨大的爱，让他用自己无边的喜悦去接受这种爱，就像你要折磨一个人，首先要把他折磨一阵子，然后放进温室住几天，让他习惯这种感觉，让他形成一种反差，接着怎么做不用我说了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，就是这样，撕碎一个男孩的布娃娃，告诉他你所爱的一切都不属于你，都是你想出来的，真正的森林不是动物城那样的乌托邦，是狼撕碎兔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看，男孩现在什么都没有了吧？丢雪地里冷静一会，这个时候你给他塞一把枪，你猜他会做什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别跟我说这叫成长，一个傻男孩还是一个傻男孩，本质没有变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一变的是，他会问自己“为什么”。这很难得，也很残酷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么别人家有一个温馨的家庭，我没有？为什么我不能做，他能？为什么她不喜欢我，为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么别人一辈子都可以住在温馨的森林？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪地对这个男孩的作用是巨大的，他不再是那个森林里的无忧无虑的小男孩，他原本圆圆大大的眼睛变得尖尖的，像个狐狸。他原本软弱而真诚的天性没有了，取而代之的是一种进攻性的态度，他将自己的内心削尖，去用一种几乎无情的态度去面对生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狙击手嘛，不多问问自己为什么，怎么办，那不就死了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成长了吗？没有，其实就是换了个态度面对生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我撕开我曾经相信的东西后面的面纱时，我看到的是血淋淋的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愿称他为生活。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;小熊背着背包告别，他说自己要到远方去历险，临走前留下了两罐蜂蜜
小鸭没有向我告别，游向大海，浪迹天涯
小马背着一个大包，里面装着我们曾经的玩具，想要去草原流浪。
三人组分开啦，就在一个莫名的早上。
我也烧掉屋子，走向幽深的树林，我不知道该怎么说，只能祝愿我们下辈子见。
鼹鼠先生，我欠你的松果埋在了墓碑下。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 洗完澡以后看书，偶然看到了一篇散文，让我很down，因为他描述了我一直很想说但是不敢对自己说的话。所以给自己心里写一点东西，算是一种自我开导。如果你看不懂，或者觉得离题了或者看不懂，，不要觉得奇怪，这是写给自己的，如果有人产生共情，那就算是一种贡献。 如果说有什么人一直住在我心里，那就是那位狙击手，他用狙击镜瞄准每一个人，无论他是幸运的还是不幸的，无论这些人做了什么样的事情，让你开心还是难受，你都只能看着，这是一个狙击手的基本素质。在闲暇时间，这位狙击手最喜欢的就是找一些事情来刺激自己，让自己保持冷静和客观。他非常喜欢冰冷，这种贯彻肌肤直到骨髓的感觉给他带来的感觉不是疼痛，而是一种极致而无情的刺激。 “这是对的吗”狙击手问自己。“真的是吗？你他妈是不是受谁影响了？”“不要这么快下结论，你知道你自己多幼稚吗？” 狙击手必须时刻问自己这个问题，他一天不问就难受，就觉得自己内心被刺痛了。 为什么呢？ 因为在很久以前啊，我的心里不是一片冰原，而是一片森林，狙击手那时还是一个孩子，可爱的动物们拥簇着这个男孩，陪他讲一个个童话故事。那时的我，无论遇到什么样的事情，都相信童话，因为我一直相信这个世界的背后是一种叫做“爱”的东西支配的，有一种叫做“奇迹”的东西会同“爱”这种东西一样伴随着每一个人。 男孩相信，有“恶”是因为“爱不够”，他没有去细细研究过这一切。 支持男孩去奔跑的东西，不是什么赞扬，而是身边的“美好”。男孩无法描述“美好”，他觉得这不需要描述，美好就是美好，这是自己应得的。 教训这个孩子的方法很简单，你不要用痛苦去试炼他，因为这种试炼只会让他坚持这种执念，只会让他对残留的美好抱有幻想。 该怎么办呢？很简单，给他一个巨大的爱，让他用自己无边的喜悦去接受这种爱，就像你要折磨一个人，首先要把他折磨一阵子，然后放进温室住几天，让他习惯这种感觉，让他形成一种反差，接着怎么做不用我说了吧。 对，就是这样，撕碎一个男孩的布娃娃，告诉他你所爱的一切都不属于你，都是你想出来的，真正的森林不是动物城那样的乌托邦，是狼撕碎兔子。 看，男孩现在什么都没有了吧？丢雪地里冷静一会，这个时候你给他塞一把枪，你猜他会做什么？ 别跟我说这叫成长，一个傻男孩还是一个傻男孩，本质没有变。 唯一变的是，他会问自己“为什么”。这很难得，也很残酷。 为什么别人家有一个温馨的家庭，我没有？为什么我不能做，他能？为什么她不喜欢我，为什么？ 为什么别人一辈子都可以住在温馨的森林？ 雪地对这个男孩的作用是巨大的，他不再是那个森林里的无忧无虑的小男孩，他原本圆圆大大的眼睛变得尖尖的，像个狐狸。他原本软弱而真诚的天性没有了，取而代之的是一种进攻性的态度，他将自己的内心削尖，去用一种几乎无情的态度去面对生活。 狙击手嘛，不多问问自己为什么，怎么办，那不就死了嘛。 成长了吗？没有，其实就是换了个态度面对生活。 当我撕开我曾经相信的东西后面的面纱时，我看到的是血淋淋的东西。 我愿称他为生活。 小熊背着背包告别，他说自己要到远方去历险，临走前留下了两罐蜂蜜 小鸭没有向我告别，游向大海，浪迹天涯 小马背着一个大包，里面装着我们曾经的玩具，想要去草原流浪。 三人组分开啦，就在一个莫名的早上。 我也烧掉屋子，走向幽深的树林，我不知道该怎么说，只能祝愿我们下辈子见。 鼹鼠先生，我欠你的松果埋在了墓碑下。</summary></entry><entry><title type="html">龙的逆鳞</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin.html" rel="alternate" type="text/html" title="龙的逆鳞" /><published>2020-12-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;龙的逆鳞&lt;br /&gt;
——南京大屠杀83周年暨国家死难者公祭日&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;这是一篇用中文写的文章，能看懂他的人不需要我去解释那五个字的意思。如果你需要，那么后面你就不必看了，请先学会做人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文献给30万亡灵，愿你们安息，愿中华繁荣昌盛，经久不衰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半年前我结交过一位外国友人，他征求过我同意以后问了我这样一个问题：如果日本政府愿意为暴行道歉，你们能像以色列原谅德国一样原谅他们吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的回答是：不可能，因为这是龙的逆鳞，触之者死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京大屠杀不仅仅是一场屠杀，更是国家的耻辱，这种耻辱与美国的珍珠港纪念日不同，里面包含的情绪十分复杂，有对死难者的哀悼，侵略者的憎恨，还有对本国政府无能的痛恨。而后者刺激着中国后来的每一任政府，对日强硬成为了所有领导人外交的准则。更重要的是，这种情绪对于中国人民来说，是一种如同失去处女身的憎恶。使得在互联网上“精日”成为了被网民群起而攻之的团体。你可以粉苏，精美，但是就是不能精日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，作为一个中国人，能够从这一天中学到点什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案很简单：反对极左，爱好和平。放弃幻想，准备打仗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;矛盾吗？不矛盾，中日之间只有一个能做东亚之王，两个国家都不服输，最后只有一种结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那什么叫爱好和平？意思就是要做一个理性的复仇者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，我们打到日本，来个东京大屠杀不好吗？让他们看看我们的厉害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好，因为你做了这件事，就等于成了自己最讨厌的人，并且没有任何意义。让他们下跪？没有用，美国人逼他们跪下了，但是如今日本人对美国的戒心和报复心仍然深藏心底，甚至从来没有认为自己是失败者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本人的自信不是阿Q精神，而是实实在在的实力，其强大的技术水平如今仍然在世界上独霸一席之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极右翼，是日本的毒瘤，极左翼，则是中国的毒瘤。他们每天向往着扩张，向往着用机枪扫射那些“他们痛恨的人”向往着中国人成为人上人，成为“优等民族”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发现了吗，这就是日本人以前的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不想成为被人唾弃的人，首先就要做好自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么有人会问，这仇我们还报吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家崛起，经济扩张，思想殿堂，技术碾压。这四点做到以后，日本人自然会低下头，因为他们无从傲气了。他们赖以生存的精神支柱被一根根打断，就像他们民族尊严的脊椎断了一样，永远站不起来。然而我们目前做到了多少呢？很遗憾，路漫漫其修远兮。日本在思想和技术上仍然是公认的强国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，龙有逆鳞，在每年的12月13日，龙身上的每一个细胞，都能感受到来自逆鳞的痛。这种痛，让每一个中国人都有能力拿起手中的枪，瞄准侵略者，这种痛，让每个中国的父母告诉孩子，国耻不可原谅，这种痛，让每一个中国魂冒着枪林弹雨将红旗插上胜利的高地，打断日本右翼最后的脊梁骨，让他们永远向南京跪拜。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 龙的逆鳞 ——南京大屠杀83周年暨国家死难者公祭日 这是一篇用中文写的文章，能看懂他的人不需要我去解释那五个字的意思。如果你需要，那么后面你就不必看了，请先学会做人。 本文献给30万亡灵，愿你们安息，愿中华繁荣昌盛，经久不衰。 半年前我结交过一位外国友人，他征求过我同意以后问了我这样一个问题：如果日本政府愿意为暴行道歉，你们能像以色列原谅德国一样原谅他们吗？ 我的回答是：不可能，因为这是龙的逆鳞，触之者死。 南京大屠杀不仅仅是一场屠杀，更是国家的耻辱，这种耻辱与美国的珍珠港纪念日不同，里面包含的情绪十分复杂，有对死难者的哀悼，侵略者的憎恨，还有对本国政府无能的痛恨。而后者刺激着中国后来的每一任政府，对日强硬成为了所有领导人外交的准则。更重要的是，这种情绪对于中国人民来说，是一种如同失去处女身的憎恶。使得在互联网上“精日”成为了被网民群起而攻之的团体。你可以粉苏，精美，但是就是不能精日。 那么，作为一个中国人，能够从这一天中学到点什么呢？ 答案很简单：反对极左，爱好和平。放弃幻想，准备打仗。 矛盾吗？不矛盾，中日之间只有一个能做东亚之王，两个国家都不服输，最后只有一种结果。 那什么叫爱好和平？意思就是要做一个理性的复仇者。 有人说，我们打到日本，来个东京大屠杀不好吗？让他们看看我们的厉害。 不好，因为你做了这件事，就等于成了自己最讨厌的人，并且没有任何意义。让他们下跪？没有用，美国人逼他们跪下了，但是如今日本人对美国的戒心和报复心仍然深藏心底，甚至从来没有认为自己是失败者。 日本人的自信不是阿Q精神，而是实实在在的实力，其强大的技术水平如今仍然在世界上独霸一席之地。 极右翼，是日本的毒瘤，极左翼，则是中国的毒瘤。他们每天向往着扩张，向往着用机枪扫射那些“他们痛恨的人”向往着中国人成为人上人，成为“优等民族”。 发现了吗，这就是日本人以前的想法。 不想成为被人唾弃的人，首先就要做好自己。 那么有人会问，这仇我们还报吗？ 报。 国家崛起，经济扩张，思想殿堂，技术碾压。这四点做到以后，日本人自然会低下头，因为他们无从傲气了。他们赖以生存的精神支柱被一根根打断，就像他们民族尊严的脊椎断了一样，永远站不起来。然而我们目前做到了多少呢？很遗憾，路漫漫其修远兮。日本在思想和技术上仍然是公认的强国。 然而，龙有逆鳞，在每年的12月13日，龙身上的每一个细胞，都能感受到来自逆鳞的痛。这种痛，让每一个中国人都有能力拿起手中的枪，瞄准侵略者，这种痛，让每个中国的父母告诉孩子，国耻不可原谅，这种痛，让每一个中国魂冒着枪林弹雨将红旗插上胜利的高地，打断日本右翼最后的脊梁骨，让他们永远向南京跪拜。</summary></entry><entry><title type="html">西部好代表——蜥蜴大壮</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang.html" rel="alternate" type="text/html" title="西部好代表——蜥蜴大壮" /><published>2020-12-12T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-12T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，鹰眼王国又在宣传上对狮心王国大做文章，声称狮心王国不注重西部沙漠地区的建设，许多稀有的动物濒临灭绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观来说，鹰眼王国确实有点虚假宣传了，狮心王国每年向沙漠地区的拨的贝壳不减反增，然而很多贝壳都像沙子一样，一点点地漏干净了，沙漠的环境还是那么恶劣。在其中，最危险的就是那些蜥蜴们，他们每年能吃到的东西少得可怜，蜥蜴宝宝们只有参加王国一年一度的技能考试才能走出沙漠，来到王国的核心地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，鹰眼王国没有戳中狮心王国的软肋，最近狮心王国国内发生了一件大事，鸡蛋壳租赁公司给小动物们设了个套，让他们租的窝和窝租都打了水漂，许多小动物无窝可归。动物们怨声载道，纷纷要求狮子解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狮子自然有难言之隐，外有鹰眼王国凌厉的宣传攻势，内有鸡蛋壳公司的矛盾，狮子一时不知怎么办才好。谋士狐狸走了过来，说他有一计可安天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后，一只年轻帅气的蜥蜴出现在狮联网的视频平台面前，所有的小动物们都被这只叫大壮的蜥蜴迷住了，他阳光淳朴的面容十分迷人，最重要的是还是一只没有接受过技能教育的蟋蟀，看起来十分无害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多城市的市长亲自出面邀请大壮来为自己的城市代言，有些沙漠城市还为大壮的归属大打出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老虎宣布，大壮成为西部城市代言人，希望各位小动物们多多支持大壮，为西部发展添砖加瓦。同时，企业家鳄鱼以个人名义向大壮一家捐款300个贝壳，并宣布要让大壮接受技能训练，进军王国娱乐圈。喜鹊在枝头唱着大壮的赞歌，仿佛在告诉鹰眼王国，这才是真正的西部沙漠，繁华而美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明是一只刻苦训练的小蜥蜴，他的梦想是有一天能够走向城市，他知道过程艰苦。但是他义无反顾，因为他相信技能是跨越阶级的桥梁。当他看到大壮的走红后，他放弃了继续练习技能，转而去学习诸如“扭腰”之类博得眼球的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明的父母一辈子生活在狂沙之中，他们期待王国能够给他们建一个小窝，至少能让他们挡住狂沙。他们看到大壮的新闻后，以为能够等到贝壳的到来，可是左等右等，除了沙尘暴越来越严重的预报，什么都没等来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于鸡蛋壳公司，谁还关注这些无窝可归的人，大家都在讨论大壮的出现是不是挑战了雄性动物的某些面子上地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大壮，不愧为西部好代表，解决了内忧和外患，是狮心王国冉冉升起的新星。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="动物王国" /><summary type="html">作者：航天小英雄 最近，鹰眼王国又在宣传上对狮心王国大做文章，声称狮心王国不注重西部沙漠地区的建设，许多稀有的动物濒临灭绝。 客观来说，鹰眼王国确实有点虚假宣传了，狮心王国每年向沙漠地区的拨的贝壳不减反增，然而很多贝壳都像沙子一样，一点点地漏干净了，沙漠的环境还是那么恶劣。在其中，最危险的就是那些蜥蜴们，他们每年能吃到的东西少得可怜，蜥蜴宝宝们只有参加王国一年一度的技能考试才能走出沙漠，来到王国的核心地区。 而且，鹰眼王国没有戳中狮心王国的软肋，最近狮心王国国内发生了一件大事，鸡蛋壳租赁公司给小动物们设了个套，让他们租的窝和窝租都打了水漂，许多小动物无窝可归。动物们怨声载道，纷纷要求狮子解决问题。 狮子自然有难言之隐，外有鹰眼王国凌厉的宣传攻势，内有鸡蛋壳公司的矛盾，狮子一时不知怎么办才好。谋士狐狸走了过来，说他有一计可安天下。 几天后，一只年轻帅气的蜥蜴出现在狮联网的视频平台面前，所有的小动物们都被这只叫大壮的蜥蜴迷住了，他阳光淳朴的面容十分迷人，最重要的是还是一只没有接受过技能教育的蟋蟀，看起来十分无害。 许多城市的市长亲自出面邀请大壮来为自己的城市代言，有些沙漠城市还为大壮的归属大打出手。 老虎宣布，大壮成为西部城市代言人，希望各位小动物们多多支持大壮，为西部发展添砖加瓦。同时，企业家鳄鱼以个人名义向大壮一家捐款300个贝壳，并宣布要让大壮接受技能训练，进军王国娱乐圈。喜鹊在枝头唱着大壮的赞歌，仿佛在告诉鹰眼王国，这才是真正的西部沙漠，繁华而美丽。 光明是一只刻苦训练的小蜥蜴，他的梦想是有一天能够走向城市，他知道过程艰苦。但是他义无反顾，因为他相信技能是跨越阶级的桥梁。当他看到大壮的走红后，他放弃了继续练习技能，转而去学习诸如“扭腰”之类博得眼球的方法。 光明的父母一辈子生活在狂沙之中，他们期待王国能够给他们建一个小窝，至少能让他们挡住狂沙。他们看到大壮的新闻后，以为能够等到贝壳的到来，可是左等右等，除了沙尘暴越来越严重的预报，什么都没等来。 至于鸡蛋壳公司，谁还关注这些无窝可归的人，大家都在讨论大壮的出现是不是挑战了雄性动物的某些面子上地位。 大壮，不愧为西部好代表，解决了内忧和外患，是狮心王国冉冉升起的新星。</summary></entry><entry><title type="html">DING ZHEN Going Viral</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz.html" rel="alternate" type="text/html" title="DING ZHEN Going Viral" /><published>2020-12-10T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-10T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DING ZHEN Going Viral: A Real Sino-Tragedy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To start with, let’s talk about DING ZHEN. He is a man about 20 years old living in Ganzi, an autonomous prefecture in Sichuan province. Recently, he goes viral all around the whole country with his so-called innocent and natural face. People Daily sings of him highly glorifying that he qualifies the representative of the people in Tibet. However, things have become unusual after he suddenly became a topical icon. Many provincial governments sent him invitations publicly through media such as Weibo, inviting he for visits and endorsement. A few seconds later, capital investors sensed the craze and started their heavy investment powerfully.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s common that someone rises to fame overnight in Tiktok. But is an online influencer equals a representative? The groups of low-income people and left-behind children are still the wordless majority of us people. Most of them do not have such an innocent and handsome look, let alone an abundant annual income. THEY ARE THE REAL REPRESENTATIVE OF PEOPLE IN SOUTHWESTEN CHINA! However, they were just ignored.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What’s worse, he has set a bad example to children growing up in underdeveloped mountainous areas. Many children now sense that they can change their poverty trap quickly by becoming an online influencer, but anyone with a little common sense knows that this continuous craze is just the tip of the iceberg. After all, the most probable way they can change their situation is to study and work and then move to a city.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Official propaganda institution has been trying to cover the real tight corner by creating a figure of a sunny-looking boy. It will make no difference to people in less developing areas, and will even make the situation worse. Let’s get back to our topic DING ZHEN, an illiteracy boy, a sore of compulsory education, becomes a representative of ethnic minorities and the fruits of development. WHAT A SHAME IT IS! However, no authority seems to think so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s think about Ding’s future. When some other events obliterate the heat of topics around him in a foreseeable future, where should he go? What will be his interior monologue after he realize the reality that heis just a toolman of propaganda machines?&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="热点时评" /><summary type="html">作者：航天小英雄 DING ZHEN Going Viral: A Real Sino-Tragedy To start with, let’s talk about DING ZHEN. He is a man about 20 years old living in Ganzi, an autonomous prefecture in Sichuan province. Recently, he goes viral all around the whole country with his so-called innocent and natural face. People Daily sings of him highly glorifying that he qualifies the representative of the people in Tibet. However, things have become unusual after he suddenly became a topical icon. Many provincial governments sent him invitations publicly through media such as Weibo, inviting he for visits and endorsement. A few seconds later, capital investors sensed the craze and started their heavy investment powerfully. It’s common that someone rises to fame overnight in Tiktok. But is an online influencer equals a representative? The groups of low-income people and left-behind children are still the wordless majority of us people. Most of them do not have such an innocent and handsome look, let alone an abundant annual income. THEY ARE THE REAL REPRESENTATIVE OF PEOPLE IN SOUTHWESTEN CHINA! However, they were just ignored. What’s worse, he has set a bad example to children growing up in underdeveloped mountainous areas. Many children now sense that they can change their poverty trap quickly by becoming an online influencer, but anyone with a little common sense knows that this continuous craze is just the tip of the iceberg. After all, the most probable way they can change their situation is to study and work and then move to a city. Official propaganda institution has been trying to cover the real tight corner by creating a figure of a sunny-looking boy. It will make no difference to people in less developing areas, and will even make the situation worse. Let’s get back to our topic DING ZHEN, an illiteracy boy, a sore of compulsory education, becomes a representative of ethnic minorities and the fruits of development. WHAT A SHAME IT IS! However, no authority seems to think so. Let’s think about Ding’s future. When some other events obliterate the heat of topics around him in a foreseeable future, where should he go? What will be his interior monologue after he realize the reality that heis just a toolman of propaganda machines?</summary></entry></feed>