<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-06-16T23:46:59+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>欢迎,这是我们写字的一个地方。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">测试:测试2</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试2" /><published>2021-06-14T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-17T03:33:37+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;
A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format 
YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="测试" /><category term="测试2" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 测试文本测试文本； 测试文…</summary></entry><entry><title type="html">测试:测试</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试" /><published>2021-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…test&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ 测试文本测试文本； 测试文…test</summary></entry><entry><title type="html">王后成长记</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html" rel="alternate" type="text/html" title="王后成长记" /><published>2020-12-22T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-22T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;王后成长记&lt;br /&gt;
——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 王后成长记 ——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评 昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。 贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！） 首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。 后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。 有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。 接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。 在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。 本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。 最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？ “舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。</summary></entry><entry><title type="html">豆腐花之舞</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa.html" rel="alternate" type="text/html" title="豆腐花之舞" /><published>2020-12-21T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-21T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/21/doufufa.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些天和我的一位北京朋友聊起天，关于两地不同的豆花口味，进行了一番深入的交流。除了甜咸之争，更多的是对对方吃法的好奇和感叹。今天晚上辩论队师兄们开会，我作为sponsor之一，也赞助了五碗豆花，看着盘子被端上桌子，我的内心泛起一阵涟漪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个很爱甜食的人，尤其爱豆制品，甜豆浆、豆花等。爷爷曾经也是一个卖豆花的小贩，我也学会了豆花的制作手艺。所谓豆花，就是豆浆煮熟，冷却后加入石膏和卤水做絮凝，解释一下， 这里的卤水是盐卤，就是做盐留下来的一些氯化物，他们与石膏的结合可以让豆浆凝固，如今用的絮凝剂是葡萄糖内酯，更加健康。一个晚上的冷凝后，一桶豆腐就大功告成。制作豆腐花的是嫩豆腐，其豆浆的浓度不高，豆腥味不严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刨出豆腐花也是有技巧的，曾经的我想用勺子直接切下一大块，被爷爷制止，他说这样会漏水，影响豆花的口感。我花了很长时间才知道什么叫漏水，其实就是因为豆花本身浓度低，横切面会很容易溢出水分，导致口感变老，所以正确的取法是用勺子由上到下一层层刮下豆花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是我取这个标题的原因，豆花之舞，就是一片片的豆花在糖水中起舞，像极了《白天鹅》中泛起涟漪的天鹅。爷爷曾经做的豆花就是这样，我的小馋虫之心随着小碗的抖动乱撞起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆花这东西真的有很多种，成都司机小西说，他记忆里的豆花是早市上声势浩大的豆花集会，浓重的豆香味唤醒1980年的集市，小西用五角钱换来一大碗豆花。淮北的朋友小卢说，他记忆里的豆花是上学路上的必备品，2010年的冬天，小卢抓着一块甜甜圈蘸着豆花，在路上第一次邂逅自己喜欢的女孩。北京的朋友小沈说，豆花是老北京儿心目中与豆汁并重的东西，不勾芡的豆花没有灵魂。2020年12月，小沈又跟我开展了第三场甜咸之辩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我遇到的每一个人，对豆花都有一种莫名的依赖感，有人觉得这是饱腹的利器，有人觉得这是小食甜点，我觉得这是心灵的归宿。
为什么豆花让我有那么深的感触呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年的某个冬天，我背着小书包，来到某个机构补课，那时的我又困又饿，好不容易熬到下课，我冲到楼下的一个小摊上，想要掏出零花钱来点吃的。本来临走前，我揣了揣我的裤袋觉得还是鼓鼓的，掏出来一看居然全是废纸。对一个孩子来说，要说最绝望莫过于此了，我蹲在小摊旁边，眼巴巴等着爷爷来接。夕阳西下，我用我的废纸折了一个小猪，揣在口袋里。小贩看了我一眼，把锅里剩下的豆花全倒了出来，盛在碗里，对我说：“小朋友，我的小店要收摊了，我用一碗豆花换你的小猪好不好。”我立马答应下来，美滋滋地吃起豆花。看着小贩在跟夕阳一起隐没于黑暗，我发誓我第二天要还那两块钱给他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天以后，我再没见过他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆花之舞，绚丽夺目，如同我逝去的童年一般。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 前些天和我的一位北京朋友聊起天，关于两地不同的豆花口味，进行了一番深入的交流。除了甜咸之争，更多的是对对方吃法的好奇和感叹。今天晚上辩论队师兄们开会，我作为sponsor之一，也赞助了五碗豆花，看着盘子被端上桌子，我的内心泛起一阵涟漪。 我是一个很爱甜食的人，尤其爱豆制品，甜豆浆、豆花等。爷爷曾经也是一个卖豆花的小贩，我也学会了豆花的制作手艺。所谓豆花，就是豆浆煮熟，冷却后加入石膏和卤水做絮凝，解释一下， 这里的卤水是盐卤，就是做盐留下来的一些氯化物，他们与石膏的结合可以让豆浆凝固，如今用的絮凝剂是葡萄糖内酯，更加健康。一个晚上的冷凝后，一桶豆腐就大功告成。制作豆腐花的是嫩豆腐，其豆浆的浓度不高，豆腥味不严重。 刨出豆腐花也是有技巧的，曾经的我想用勺子直接切下一大块，被爷爷制止，他说这样会漏水，影响豆花的口感。我花了很长时间才知道什么叫漏水，其实就是因为豆花本身浓度低，横切面会很容易溢出水分，导致口感变老，所以正确的取法是用勺子由上到下一层层刮下豆花。 这也是我取这个标题的原因，豆花之舞，就是一片片的豆花在糖水中起舞，像极了《白天鹅》中泛起涟漪的天鹅。爷爷曾经做的豆花就是这样，我的小馋虫之心随着小碗的抖动乱撞起来。 豆花这东西真的有很多种，成都司机小西说，他记忆里的豆花是早市上声势浩大的豆花集会，浓重的豆香味唤醒1980年的集市，小西用五角钱换来一大碗豆花。淮北的朋友小卢说，他记忆里的豆花是上学路上的必备品，2010年的冬天，小卢抓着一块甜甜圈蘸着豆花，在路上第一次邂逅自己喜欢的女孩。北京的朋友小沈说，豆花是老北京儿心目中与豆汁并重的东西，不勾芡的豆花没有灵魂。2020年12月，小沈又跟我开展了第三场甜咸之辩。 我遇到的每一个人，对豆花都有一种莫名的依赖感，有人觉得这是饱腹的利器，有人觉得这是小食甜点，我觉得这是心灵的归宿。 为什么豆花让我有那么深的感触呢？ 2009年的某个冬天，我背着小书包，来到某个机构补课，那时的我又困又饿，好不容易熬到下课，我冲到楼下的一个小摊上，想要掏出零花钱来点吃的。本来临走前，我揣了揣我的裤袋觉得还是鼓鼓的，掏出来一看居然全是废纸。对一个孩子来说，要说最绝望莫过于此了，我蹲在小摊旁边，眼巴巴等着爷爷来接。夕阳西下，我用我的废纸折了一个小猪，揣在口袋里。小贩看了我一眼，把锅里剩下的豆花全倒了出来，盛在碗里，对我说：“小朋友，我的小店要收摊了，我用一碗豆花换你的小猪好不好。”我立马答应下来，美滋滋地吃起豆花。看着小贩在跟夕阳一起隐没于黑暗，我发誓我第二天要还那两块钱给他。 那天以后，我再没见过他。 豆花之舞，绚丽夺目，如同我逝去的童年一般。</summary></entry><entry><title type="html">棋魂今何在</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun.html" rel="alternate" type="text/html" title="棋魂今何在" /><published>2020-12-17T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-17T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/17/qihun.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内最近出了一部改编剧《棋魂》，我看完了，觉得这是一部好剧，抛开演员颜值这种不必要的事情来看，演员的演技和剧情的叙述还是可圈可点的。要给分我可以给8分，但是今天我想就这个剧情谈谈我对一些事情的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主角小光是天选之人，因为从小就遇到了一个棋圣指导，这个来自古代的棋圣像隐身一样，陪伴在小光身边。其实这就是每个普通孩子的希望，有个大手子一手指导自己。更不用说剧中的棋圣是一个脾气很好的美男子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家发现了吗，小光的成就，靠的是棋圣，这一点是毫无疑问的，没有他的支持，小光很早就放弃了。问题来了，现实中棋圣真的存在吗？答案是否定的，最后功成名就的的只是那些有围棋天赋的孩子，还有那些出生于围棋世家的孩子们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧的背景，是中国掀起了一股围棋热，很多人都对围棋很有兴趣，就连最后的棋圣决战都引得全网关注。可是问题是，现实又是如何呢？谈起棋类，大家都会想到游戏。不错，说到底，所有的棋类运动都是游戏。尤其是围棋，这种高门槛，需要内心极度平静的棋类运动更需要一个人真正发自内心的喜欢才能坚持下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我想问问大家，棋魂，中国的棋魂，在哪里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔者我会下象棋，懂一点点围棋，象棋的优劣，一般人只需要有一定的基础，就能从双方的子力、攻势活棋等因素看出来，简单明了。然而围棋讲究“势”，这种东西没有一定的大局观和水平，是很难一眼看出的，尤其是个中占目的多少，更是要仔细计算分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上这些门槛，已经阻止了许多“快餐游戏”的青年玩家深入了解棋类，更别提象棋围棋对棋手的心态有很大要求，一个心中有杂念的棋手，犯错是不可避免的。因此，想要普及这些棋类运动，在现行的条件下，难如登天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而令我庆幸的是，这些东西，还是有很多人愿意坚守下来，不仅因为他高度的竞技性，更是因为有一种棋魂一直萦绕在这个东方古国的大地上，挥之不去。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 国内最近出了一部改编剧《棋魂》，我看完了，觉得这是一部好剧，抛开演员颜值这种不必要的事情来看，演员的演技和剧情的叙述还是可圈可点的。要给分我可以给8分，但是今天我想就这个剧情谈谈我对一些事情的看法。 主角小光是天选之人，因为从小就遇到了一个棋圣指导，这个来自古代的棋圣像隐身一样，陪伴在小光身边。其实这就是每个普通孩子的希望，有个大手子一手指导自己。更不用说剧中的棋圣是一个脾气很好的美男子。 大家发现了吗，小光的成就，靠的是棋圣，这一点是毫无疑问的，没有他的支持，小光很早就放弃了。问题来了，现实中棋圣真的存在吗？答案是否定的，最后功成名就的的只是那些有围棋天赋的孩子，还有那些出生于围棋世家的孩子们。 本剧的背景，是中国掀起了一股围棋热，很多人都对围棋很有兴趣，就连最后的棋圣决战都引得全网关注。可是问题是，现实又是如何呢？谈起棋类，大家都会想到游戏。不错，说到底，所有的棋类运动都是游戏。尤其是围棋，这种高门槛，需要内心极度平静的棋类运动更需要一个人真正发自内心的喜欢才能坚持下来。 那么，我想问问大家，棋魂，中国的棋魂，在哪里呢？ 笔者我会下象棋，懂一点点围棋，象棋的优劣，一般人只需要有一定的基础，就能从双方的子力、攻势活棋等因素看出来，简单明了。然而围棋讲究“势”，这种东西没有一定的大局观和水平，是很难一眼看出的，尤其是个中占目的多少，更是要仔细计算分析。 以上这些门槛，已经阻止了许多“快餐游戏”的青年玩家深入了解棋类，更别提象棋围棋对棋手的心态有很大要求，一个心中有杂念的棋手，犯错是不可避免的。因此，想要普及这些棋类运动，在现行的条件下，难如登天。 然而令我庆幸的是，这些东西，还是有很多人愿意坚守下来，不仅因为他高度的竞技性，更是因为有一种棋魂一直萦绕在这个东方古国的大地上，挥之不去。</summary></entry><entry><title type="html">雪地里的狙击手</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou.html" rel="alternate" type="text/html" title="雪地里的狙击手" /><published>2020-12-16T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/16/juishou.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洗完澡以后看书，偶然看到了一篇散文，让我很down，因为他描述了我一直很想说但是不敢对自己说的话。所以给自己心里写一点东西，算是一种自我开导。如果你看不懂，或者觉得离题了或者看不懂，，不要觉得奇怪，这是写给自己的，如果有人产生共情，那就算是一种贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说有什么人一直住在我心里，那就是那位狙击手，他用狙击镜瞄准每一个人，无论他是幸运的还是不幸的，无论这些人做了什么样的事情，让你开心还是难受，你都只能看着，这是一个狙击手的基本素质。在闲暇时间，这位狙击手最喜欢的就是找一些事情来刺激自己，让自己保持冷静和客观。他非常喜欢冰冷，这种贯彻肌肤直到骨髓的感觉给他带来的感觉不是疼痛，而是一种极致而无情的刺激。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是对的吗”狙击手问自己。“真的是吗？你他妈是不是受谁影响了？”“不要这么快下结论，你知道你自己多幼稚吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狙击手必须时刻问自己这个问题，他一天不问就难受，就觉得自己内心被刺痛了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为在很久以前啊，我的心里不是一片冰原，而是一片森林，狙击手那时还是一个孩子，可爱的动物们拥簇着这个男孩，陪他讲一个个童话故事。那时的我，无论遇到什么样的事情，都相信童话，因为我一直相信这个世界的背后是一种叫做“爱”的东西支配的，有一种叫做“奇迹”的东西会同“爱”这种东西一样伴随着每一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩相信，有“恶”是因为“爱不够”，他没有去细细研究过这一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持男孩去奔跑的东西，不是什么赞扬，而是身边的“美好”。男孩无法描述“美好”，他觉得这不需要描述，美好就是美好，这是自己应得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教训这个孩子的方法很简单，你不要用痛苦去试炼他，因为这种试炼只会让他坚持这种执念，只会让他对残留的美好抱有幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该怎么办呢？很简单，给他一个巨大的爱，让他用自己无边的喜悦去接受这种爱，就像你要折磨一个人，首先要把他折磨一阵子，然后放进温室住几天，让他习惯这种感觉，让他形成一种反差，接着怎么做不用我说了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，就是这样，撕碎一个男孩的布娃娃，告诉他你所爱的一切都不属于你，都是你想出来的，真正的森林不是动物城那样的乌托邦，是狼撕碎兔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看，男孩现在什么都没有了吧？丢雪地里冷静一会，这个时候你给他塞一把枪，你猜他会做什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别跟我说这叫成长，一个傻男孩还是一个傻男孩，本质没有变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一变的是，他会问自己“为什么”。这很难得，也很残酷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么别人家有一个温馨的家庭，我没有？为什么我不能做，他能？为什么她不喜欢我，为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么别人一辈子都可以住在温馨的森林？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪地对这个男孩的作用是巨大的，他不再是那个森林里的无忧无虑的小男孩，他原本圆圆大大的眼睛变得尖尖的，像个狐狸。他原本软弱而真诚的天性没有了，取而代之的是一种进攻性的态度，他将自己的内心削尖，去用一种几乎无情的态度去面对生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狙击手嘛，不多问问自己为什么，怎么办，那不就死了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成长了吗？没有，其实就是换了个态度面对生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我撕开我曾经相信的东西后面的面纱时，我看到的是血淋淋的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愿称他为生活。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;小熊背着背包告别，他说自己要到远方去历险，临走前留下了两罐蜂蜜
小鸭没有向我告别，游向大海，浪迹天涯
小马背着一个大包，里面装着我们曾经的玩具，想要去草原流浪。
三人组分开啦，就在一个莫名的早上。
我也烧掉屋子，走向幽深的树林，我不知道该怎么说，只能祝愿我们下辈子见。
鼹鼠先生，我欠你的松果埋在了墓碑下。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 洗完澡以后看书，偶然看到了一篇散文，让我很down，因为他描述了我一直很想说但是不敢对自己说的话。所以给自己心里写一点东西，算是一种自我开导。如果你看不懂，或者觉得离题了或者看不懂，，不要觉得奇怪，这是写给自己的，如果有人产生共情，那就算是一种贡献。 如果说有什么人一直住在我心里，那就是那位狙击手，他用狙击镜瞄准每一个人，无论他是幸运的还是不幸的，无论这些人做了什么样的事情，让你开心还是难受，你都只能看着，这是一个狙击手的基本素质。在闲暇时间，这位狙击手最喜欢的就是找一些事情来刺激自己，让自己保持冷静和客观。他非常喜欢冰冷，这种贯彻肌肤直到骨髓的感觉给他带来的感觉不是疼痛，而是一种极致而无情的刺激。 “这是对的吗”狙击手问自己。“真的是吗？你他妈是不是受谁影响了？”“不要这么快下结论，你知道你自己多幼稚吗？” 狙击手必须时刻问自己这个问题，他一天不问就难受，就觉得自己内心被刺痛了。 为什么呢？ 因为在很久以前啊，我的心里不是一片冰原，而是一片森林，狙击手那时还是一个孩子，可爱的动物们拥簇着这个男孩，陪他讲一个个童话故事。那时的我，无论遇到什么样的事情，都相信童话，因为我一直相信这个世界的背后是一种叫做“爱”的东西支配的，有一种叫做“奇迹”的东西会同“爱”这种东西一样伴随着每一个人。 男孩相信，有“恶”是因为“爱不够”，他没有去细细研究过这一切。 支持男孩去奔跑的东西，不是什么赞扬，而是身边的“美好”。男孩无法描述“美好”，他觉得这不需要描述，美好就是美好，这是自己应得的。 教训这个孩子的方法很简单，你不要用痛苦去试炼他，因为这种试炼只会让他坚持这种执念，只会让他对残留的美好抱有幻想。 该怎么办呢？很简单，给他一个巨大的爱，让他用自己无边的喜悦去接受这种爱，就像你要折磨一个人，首先要把他折磨一阵子，然后放进温室住几天，让他习惯这种感觉，让他形成一种反差，接着怎么做不用我说了吧。 对，就是这样，撕碎一个男孩的布娃娃，告诉他你所爱的一切都不属于你，都是你想出来的，真正的森林不是动物城那样的乌托邦，是狼撕碎兔子。 看，男孩现在什么都没有了吧？丢雪地里冷静一会，这个时候你给他塞一把枪，你猜他会做什么？ 别跟我说这叫成长，一个傻男孩还是一个傻男孩，本质没有变。 唯一变的是，他会问自己“为什么”。这很难得，也很残酷。 为什么别人家有一个温馨的家庭，我没有？为什么我不能做，他能？为什么她不喜欢我，为什么？ 为什么别人一辈子都可以住在温馨的森林？ 雪地对这个男孩的作用是巨大的，他不再是那个森林里的无忧无虑的小男孩，他原本圆圆大大的眼睛变得尖尖的，像个狐狸。他原本软弱而真诚的天性没有了，取而代之的是一种进攻性的态度，他将自己的内心削尖，去用一种几乎无情的态度去面对生活。 狙击手嘛，不多问问自己为什么，怎么办，那不就死了嘛。 成长了吗？没有，其实就是换了个态度面对生活。 当我撕开我曾经相信的东西后面的面纱时，我看到的是血淋淋的东西。 我愿称他为生活。 小熊背着背包告别，他说自己要到远方去历险，临走前留下了两罐蜂蜜 小鸭没有向我告别，游向大海，浪迹天涯 小马背着一个大包，里面装着我们曾经的玩具，想要去草原流浪。 三人组分开啦，就在一个莫名的早上。 我也烧掉屋子，走向幽深的树林，我不知道该怎么说，只能祝愿我们下辈子见。 鼹鼠先生，我欠你的松果埋在了墓碑下。</summary></entry><entry><title type="html">龙的逆鳞</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin.html" rel="alternate" type="text/html" title="龙的逆鳞" /><published>2020-12-13T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/13/longsnilin.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;龙的逆鳞&lt;br /&gt;
——南京大屠杀83周年暨国家死难者公祭日&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;这是一篇用中文写的文章，能看懂他的人不需要我去解释那五个字的意思。如果你需要，那么后面你就不必看了，请先学会做人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文献给30万亡灵，愿你们安息，愿中华繁荣昌盛，经久不衰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半年前我结交过一位外国友人，他征求过我同意以后问了我这样一个问题：如果日本政府愿意为暴行道歉，你们能像以色列原谅德国一样原谅他们吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的回答是：不可能，因为这是龙的逆鳞，触之者死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京大屠杀不仅仅是一场屠杀，更是国家的耻辱，这种耻辱与美国的珍珠港纪念日不同，里面包含的情绪十分复杂，有对死难者的哀悼，侵略者的憎恨，还有对本国政府无能的痛恨。而后者刺激着中国后来的每一任政府，对日强硬成为了所有领导人外交的准则。更重要的是，这种情绪对于中国人民来说，是一种如同失去处女身的憎恶。使得在互联网上“精日”成为了被网民群起而攻之的团体。你可以粉苏，精美，但是就是不能精日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，作为一个中国人，能够从这一天中学到点什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案很简单：反对极左，爱好和平。放弃幻想，准备打仗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;矛盾吗？不矛盾，中日之间只有一个能做东亚之王，两个国家都不服输，最后只有一种结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那什么叫爱好和平？意思就是要做一个理性的复仇者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，我们打到日本，来个东京大屠杀不好吗？让他们看看我们的厉害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好，因为你做了这件事，就等于成了自己最讨厌的人，并且没有任何意义。让他们下跪？没有用，美国人逼他们跪下了，但是如今日本人对美国的戒心和报复心仍然深藏心底，甚至从来没有认为自己是失败者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本人的自信不是阿Q精神，而是实实在在的实力，其强大的技术水平如今仍然在世界上独霸一席之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极右翼，是日本的毒瘤，极左翼，则是中国的毒瘤。他们每天向往着扩张，向往着用机枪扫射那些“他们痛恨的人”向往着中国人成为人上人，成为“优等民族”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发现了吗，这就是日本人以前的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不想成为被人唾弃的人，首先就要做好自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么有人会问，这仇我们还报吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家崛起，经济扩张，思想殿堂，技术碾压。这四点做到以后，日本人自然会低下头，因为他们无从傲气了。他们赖以生存的精神支柱被一根根打断，就像他们民族尊严的脊椎断了一样，永远站不起来。然而我们目前做到了多少呢？很遗憾，路漫漫其修远兮。日本在思想和技术上仍然是公认的强国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，龙有逆鳞，在每年的12月13日，龙身上的每一个细胞，都能感受到来自逆鳞的痛。这种痛，让每一个中国人都有能力拿起手中的枪，瞄准侵略者，这种痛，让每个中国的父母告诉孩子，国耻不可原谅，这种痛，让每一个中国魂冒着枪林弹雨将红旗插上胜利的高地，打断日本右翼最后的脊梁骨，让他们永远向南京跪拜。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 龙的逆鳞 ——南京大屠杀83周年暨国家死难者公祭日 这是一篇用中文写的文章，能看懂他的人不需要我去解释那五个字的意思。如果你需要，那么后面你就不必看了，请先学会做人。 本文献给30万亡灵，愿你们安息，愿中华繁荣昌盛，经久不衰。 半年前我结交过一位外国友人，他征求过我同意以后问了我这样一个问题：如果日本政府愿意为暴行道歉，你们能像以色列原谅德国一样原谅他们吗？ 我的回答是：不可能，因为这是龙的逆鳞，触之者死。 南京大屠杀不仅仅是一场屠杀，更是国家的耻辱，这种耻辱与美国的珍珠港纪念日不同，里面包含的情绪十分复杂，有对死难者的哀悼，侵略者的憎恨，还有对本国政府无能的痛恨。而后者刺激着中国后来的每一任政府，对日强硬成为了所有领导人外交的准则。更重要的是，这种情绪对于中国人民来说，是一种如同失去处女身的憎恶。使得在互联网上“精日”成为了被网民群起而攻之的团体。你可以粉苏，精美，但是就是不能精日。 那么，作为一个中国人，能够从这一天中学到点什么呢？ 答案很简单：反对极左，爱好和平。放弃幻想，准备打仗。 矛盾吗？不矛盾，中日之间只有一个能做东亚之王，两个国家都不服输，最后只有一种结果。 那什么叫爱好和平？意思就是要做一个理性的复仇者。 有人说，我们打到日本，来个东京大屠杀不好吗？让他们看看我们的厉害。 不好，因为你做了这件事，就等于成了自己最讨厌的人，并且没有任何意义。让他们下跪？没有用，美国人逼他们跪下了，但是如今日本人对美国的戒心和报复心仍然深藏心底，甚至从来没有认为自己是失败者。 日本人的自信不是阿Q精神，而是实实在在的实力，其强大的技术水平如今仍然在世界上独霸一席之地。 极右翼，是日本的毒瘤，极左翼，则是中国的毒瘤。他们每天向往着扩张，向往着用机枪扫射那些“他们痛恨的人”向往着中国人成为人上人，成为“优等民族”。 发现了吗，这就是日本人以前的想法。 不想成为被人唾弃的人，首先就要做好自己。 那么有人会问，这仇我们还报吗？ 报。 国家崛起，经济扩张，思想殿堂，技术碾压。这四点做到以后，日本人自然会低下头，因为他们无从傲气了。他们赖以生存的精神支柱被一根根打断，就像他们民族尊严的脊椎断了一样，永远站不起来。然而我们目前做到了多少呢？很遗憾，路漫漫其修远兮。日本在思想和技术上仍然是公认的强国。 然而，龙有逆鳞，在每年的12月13日，龙身上的每一个细胞，都能感受到来自逆鳞的痛。这种痛，让每一个中国人都有能力拿起手中的枪，瞄准侵略者，这种痛，让每个中国的父母告诉孩子，国耻不可原谅，这种痛，让每一个中国魂冒着枪林弹雨将红旗插上胜利的高地，打断日本右翼最后的脊梁骨，让他们永远向南京跪拜。</summary></entry><entry><title type="html">西部好代表——蜥蜴大壮</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang.html" rel="alternate" type="text/html" title="西部好代表——蜥蜴大壮" /><published>2020-12-12T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-12T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/12/dazhuang.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，鹰眼王国又在宣传上对狮心王国大做文章，声称狮心王国不注重西部沙漠地区的建设，许多稀有的动物濒临灭绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观来说，鹰眼王国确实有点虚假宣传了，狮心王国每年向沙漠地区的拨的贝壳不减反增，然而很多贝壳都像沙子一样，一点点地漏干净了，沙漠的环境还是那么恶劣。在其中，最危险的就是那些蜥蜴们，他们每年能吃到的东西少得可怜，蜥蜴宝宝们只有参加王国一年一度的技能考试才能走出沙漠，来到王国的核心地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，鹰眼王国没有戳中狮心王国的软肋，最近狮心王国国内发生了一件大事，鸡蛋壳租赁公司给小动物们设了个套，让他们租的窝和窝租都打了水漂，许多小动物无窝可归。动物们怨声载道，纷纷要求狮子解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狮子自然有难言之隐，外有鹰眼王国凌厉的宣传攻势，内有鸡蛋壳公司的矛盾，狮子一时不知怎么办才好。谋士狐狸走了过来，说他有一计可安天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后，一只年轻帅气的蜥蜴出现在狮联网的视频平台面前，所有的小动物们都被这只叫大壮的蜥蜴迷住了，他阳光淳朴的面容十分迷人，最重要的是还是一只没有接受过技能教育的蟋蟀，看起来十分无害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多城市的市长亲自出面邀请大壮来为自己的城市代言，有些沙漠城市还为大壮的归属大打出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老虎宣布，大壮成为西部城市代言人，希望各位小动物们多多支持大壮，为西部发展添砖加瓦。同时，企业家鳄鱼以个人名义向大壮一家捐款300个贝壳，并宣布要让大壮接受技能训练，进军王国娱乐圈。喜鹊在枝头唱着大壮的赞歌，仿佛在告诉鹰眼王国，这才是真正的西部沙漠，繁华而美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明是一只刻苦训练的小蜥蜴，他的梦想是有一天能够走向城市，他知道过程艰苦。但是他义无反顾，因为他相信技能是跨越阶级的桥梁。当他看到大壮的走红后，他放弃了继续练习技能，转而去学习诸如“扭腰”之类博得眼球的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明的父母一辈子生活在狂沙之中，他们期待王国能够给他们建一个小窝，至少能让他们挡住狂沙。他们看到大壮的新闻后，以为能够等到贝壳的到来，可是左等右等，除了沙尘暴越来越严重的预报，什么都没等来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于鸡蛋壳公司，谁还关注这些无窝可归的人，大家都在讨论大壮的出现是不是挑战了雄性动物的某些面子上地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大壮，不愧为西部好代表，解决了内忧和外患，是狮心王国冉冉升起的新星。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="动物王国" /><summary type="html">作者：航天小英雄 最近，鹰眼王国又在宣传上对狮心王国大做文章，声称狮心王国不注重西部沙漠地区的建设，许多稀有的动物濒临灭绝。 客观来说，鹰眼王国确实有点虚假宣传了，狮心王国每年向沙漠地区的拨的贝壳不减反增，然而很多贝壳都像沙子一样，一点点地漏干净了，沙漠的环境还是那么恶劣。在其中，最危险的就是那些蜥蜴们，他们每年能吃到的东西少得可怜，蜥蜴宝宝们只有参加王国一年一度的技能考试才能走出沙漠，来到王国的核心地区。 而且，鹰眼王国没有戳中狮心王国的软肋，最近狮心王国国内发生了一件大事，鸡蛋壳租赁公司给小动物们设了个套，让他们租的窝和窝租都打了水漂，许多小动物无窝可归。动物们怨声载道，纷纷要求狮子解决问题。 狮子自然有难言之隐，外有鹰眼王国凌厉的宣传攻势，内有鸡蛋壳公司的矛盾，狮子一时不知怎么办才好。谋士狐狸走了过来，说他有一计可安天下。 几天后，一只年轻帅气的蜥蜴出现在狮联网的视频平台面前，所有的小动物们都被这只叫大壮的蜥蜴迷住了，他阳光淳朴的面容十分迷人，最重要的是还是一只没有接受过技能教育的蟋蟀，看起来十分无害。 许多城市的市长亲自出面邀请大壮来为自己的城市代言，有些沙漠城市还为大壮的归属大打出手。 老虎宣布，大壮成为西部城市代言人，希望各位小动物们多多支持大壮，为西部发展添砖加瓦。同时，企业家鳄鱼以个人名义向大壮一家捐款300个贝壳，并宣布要让大壮接受技能训练，进军王国娱乐圈。喜鹊在枝头唱着大壮的赞歌，仿佛在告诉鹰眼王国，这才是真正的西部沙漠，繁华而美丽。 光明是一只刻苦训练的小蜥蜴，他的梦想是有一天能够走向城市，他知道过程艰苦。但是他义无反顾，因为他相信技能是跨越阶级的桥梁。当他看到大壮的走红后，他放弃了继续练习技能，转而去学习诸如“扭腰”之类博得眼球的方法。 光明的父母一辈子生活在狂沙之中，他们期待王国能够给他们建一个小窝，至少能让他们挡住狂沙。他们看到大壮的新闻后，以为能够等到贝壳的到来，可是左等右等，除了沙尘暴越来越严重的预报，什么都没等来。 至于鸡蛋壳公司，谁还关注这些无窝可归的人，大家都在讨论大壮的出现是不是挑战了雄性动物的某些面子上地位。 大壮，不愧为西部好代表，解决了内忧和外患，是狮心王国冉冉升起的新星。</summary></entry><entry><title type="html">DING ZHEN Going Viral</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz.html" rel="alternate" type="text/html" title="DING ZHEN Going Viral" /><published>2020-12-10T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-10T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/10/dingz.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DING ZHEN Going Viral: A Real Sino-Tragedy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To start with, let’s talk about DING ZHEN. He is a man about 20 years old living in Ganzi, an autonomous prefecture in Sichuan province. Recently, he goes viral all around the whole country with his so-called innocent and natural face. People Daily sings of him highly glorifying that he qualifies the representative of the people in Tibet. However, things have become unusual after he suddenly became a topical icon. Many provincial governments sent him invitations publicly through media such as Weibo, inviting he for visits and endorsement. A few seconds later, capital investors sensed the craze and started their heavy investment powerfully.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s common that someone rises to fame overnight in Tiktok. But is an online influencer equals a representative? The groups of low-income people and left-behind children are still the wordless majority of us people. Most of them do not have such an innocent and handsome look, let alone an abundant annual income. THEY ARE THE REAL REPRESENTATIVE OF PEOPLE IN SOUTHWESTEN CHINA! However, they were just ignored.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What’s worse, he has set a bad example to children growing up in underdeveloped mountainous areas. Many children now sense that they can change their poverty trap quickly by becoming an online influencer, but anyone with a little common sense knows that this continuous craze is just the tip of the iceberg. After all, the most probable way they can change their situation is to study and work and then move to a city.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Official propaganda institution has been trying to cover the real tight corner by creating a figure of a sunny-looking boy. It will make no difference to people in less developing areas, and will even make the situation worse. Let’s get back to our topic DING ZHEN, an illiteracy boy, a sore of compulsory education, becomes a representative of ethnic minorities and the fruits of development. WHAT A SHAME IT IS! However, no authority seems to think so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s think about Ding’s future. When some other events obliterate the heat of topics around him in a foreseeable future, where should he go? What will be his interior monologue after he realize the reality that heis just a toolman of propaganda machines?&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="热点时评" /><summary type="html">作者：航天小英雄 DING ZHEN Going Viral: A Real Sino-Tragedy To start with, let’s talk about DING ZHEN. He is a man about 20 years old living in Ganzi, an autonomous prefecture in Sichuan province. Recently, he goes viral all around the whole country with his so-called innocent and natural face. People Daily sings of him highly glorifying that he qualifies the representative of the people in Tibet. However, things have become unusual after he suddenly became a topical icon. Many provincial governments sent him invitations publicly through media such as Weibo, inviting he for visits and endorsement. A few seconds later, capital investors sensed the craze and started their heavy investment powerfully. It’s common that someone rises to fame overnight in Tiktok. But is an online influencer equals a representative? The groups of low-income people and left-behind children are still the wordless majority of us people. Most of them do not have such an innocent and handsome look, let alone an abundant annual income. THEY ARE THE REAL REPRESENTATIVE OF PEOPLE IN SOUTHWESTEN CHINA! However, they were just ignored. What’s worse, he has set a bad example to children growing up in underdeveloped mountainous areas. Many children now sense that they can change their poverty trap quickly by becoming an online influencer, but anyone with a little common sense knows that this continuous craze is just the tip of the iceberg. After all, the most probable way they can change their situation is to study and work and then move to a city. Official propaganda institution has been trying to cover the real tight corner by creating a figure of a sunny-looking boy. It will make no difference to people in less developing areas, and will even make the situation worse. Let’s get back to our topic DING ZHEN, an illiteracy boy, a sore of compulsory education, becomes a representative of ethnic minorities and the fruits of development. WHAT A SHAME IT IS! However, no authority seems to think so. Let’s think about Ding’s future. When some other events obliterate the heat of topics around him in a foreseeable future, where should he go? What will be his interior monologue after he realize the reality that heis just a toolman of propaganda machines?</summary></entry><entry><title type="html">巨龙腾空威四海</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/08/jueqi.html" rel="alternate" type="text/html" title="巨龙腾空威四海" /><published>2020-12-08T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/08/jueqi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/08/jueqi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;巨龙腾空威四海&lt;br /&gt;
——我看中国崛起&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;在开始讨论本课题以前，我们先讨论一下什么是“崛起”。按理来说，中国自1860年开始就开始了自我反思，自我强大的过程。然而这真的能够叫做崛起吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，一直到1950年，中国都没有崛起，而是在挣扎。为什么这么说呢？因为崛起的前提是要有基本的“自卫力”。在1950年前，中国一直在为自身的统一而挣扎，对于外来的侵略几乎没有抵抗能力，一个没有基础工业，本土尚未统一的国家，是谈不了“崛起”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950年，中国建立了属于自己的工业体系，自己的基础宪法体系，还有自己的科研系统。这是一个国家崛起的基本前提。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，让我们逐一讨论一下中国的崛起对这个世界的影响，并分析这种影响带来的变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;首先我们谈谈思想方面&quot;&gt;首先我们谈谈思想方面&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在西方资本主义国家的发展历程里，随着资本主义和帝国主义在全球的扩张，西方中心论也牢牢地占据了昂撒人的心灵。其达到顶峰之时正是美英等国几乎主宰世界的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种中心论在冷战中成为了支持西方对抗苏联的精神支柱。中国的领导人与思想家也发现了这一点，一个国家想要崛起，首先要崛起的是思想。思想维持着一个国家人民的心灵支柱，让他们度过最困难的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运的是，毛泽东思想经历了历史的考验，成为了中国人民在黑暗时刻的明灯。而毛泽东思想真正成为一个世界级的遗产，则是在中国其他领导人的实践和修改后日臻完善而成为的新时代思想，如今的习近平新时代特色社会主义思想就是集大成者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种思想上的崛起是西方的反华势力最害怕的，因为他们心里很清楚，美国是用思想分化了苏联，因为苏联有钢铁，而没有思想。而如今的中国，有钢铁，也有思想。这种思想在70年间，深深烙印在每一代中国人的心中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃德加斯诺在《红星照耀中国》中这样写到：“我走过田间地头，看到许多中国的农民挥洒着汗水在工作，当我询问他们为谁工作时，他们默默地抽着旱烟，有的人摸出了一本覆盖了灰尘的党员证，指着上面的镰刀锤头。他说他们已经死过一次了，现在活下来，只为报国之恩。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989年来，中国开始被西方思想侵蚀，那时的中国并没有意识到这种思想侵略的威力，直到1991年苏联的轰然解体，西方思想的乘虚而入，国内的反华势力对社会主义制度的质疑。这些情况促使中国政府迅速采取了思想稳定的措施来维护社会的和谐稳定。即便是这样，“外国的月亮比中国圆”这种思想仍然牢牢占据了相当一部分舆论阵地，而我们夺回这片舆论阵地则是要归功于我们在其他战线上的成绩了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;接下来我们谈谈中国崛起对经济全球化的影响与西方霸权的挑战&quot;&gt;接下来，我们谈谈中国崛起对经济全球化的影响与西方霸权的挑战。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;20世纪90年代以来，以信息技术革命为中心的高新技术迅猛发展，不仅冲破了国界，而且缩小了各国和各地的距离，使世界经济越来越融为整体。但经济全球化是一把”双刃剑”。它推动了全球生产力大发展，加速了世界经济增长，为少数发展中国家追赶发达国家提供了一个难得的历史机遇。与此同时，也加剧了国际竞争，增多了国际投机，增加了国际风险，并对国家主权和发展中国家的民族工业造成了严重冲击。更为严重的是，在经济全球化中，由于实力不同，发达国家和跨国公司将得利最多，而发展中国家所得甚少。因此，发展中国家与发达国家的差距将进一步拉大，一些最不发达国家将被排除在经济全球化之外，越来越被”边缘化”，甚至成为发达国家和跨国公司的”新技术殖民地”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于中国来说，经济全球化带来的崛起机会则不可估量。据统计，流入中国的外国直接投资在改革开放之初(1979-1982年)累计为11.66亿美元。以后逐年上升，进入20世纪90年代迅速增加，到2002年底，累计达到4416亿美元，实际利用外国直接投资额自1993年以来一直居世界第二位，居发展中国家的第一位。在过去20年，中国吸引的外国直接投资，占所有发展中国家吸引外国直接投资的32.47%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些数据充分说明了经济全球化对中国崛起的巨大推动作用，同样的，中国的崛起也对经济全球化产生了巨大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们上面提到了经济全球化对发展中国家的发展打压，那么中国为维持平衡做了很大的贡献：1.每年对不发达地区有大量援助，帮助不发达地区发展经济2.派驻维和部队到战乱地区，帮助维护社会秩序3.参加战乱国家重建，在联合国为发展中国家争取权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这些巨大的经济变革带来了中国经济的飞速增长，也极大地增强了中国的国际影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上，就是中国的崛起过程中，经济全球化带来的巨大影响，以及这些影响对整个世界经济格局的改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，对于世界格局来说，中国的崛起有什么影响呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷战时期是以美苏为首的北约和华约两大阵营对战，他们几乎控制了整个世界，世界是两极化；东欧剧变后，苏联基本失去了华约联盟，成为孤立者，虽然还是美苏两极但是以美国为首的北约方面占据了优势，在短短的两年时间里苏联的解体，让美国成为了世界一极，成为了一超的局面。在苏联解体后，20世界九十年代后期，随着欧盟、中国等国家地区的发展，逐渐出现了一超多强的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如今的世界格局则悄然改变了，随着欧盟在美国的离心运动下不断自我分裂，东南亚在上合组织的扶持下不断发展。世界这个大熔炉开始朝着越来越不可知的方向发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在其中扮演重要作用的无疑是崛起中的中国。凭借着全世界最全的工业体系，最强大的基础生产力，中国的工业机器开始飞速运转。而2019年的阅兵，则彻底宣告中国强大的军事实力走向世界。西方人惊恐地发现，那个曾经弱小的中国现在支配着百分之四十的世界军力、百分之五十六的工业生产力和百分之十四的人口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人可能要问了，这是不是新冷战格局要形成了呢？当然不是，这是多极化时代的曙光。中国深深认识到了两极争霸只能两败俱伤，用其强大的经济实力扶持了许许多多经济体，这些经济体一点点地压榨美国的经济影响力，尤其是东亚强大的上合组织架构，更是直接将西方资本驱逐到了南美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国极力推动着多极化，但是反华势力，尤其是美国为首的西方国家，还做着一家独大的美梦，在试图打压中国，就像当初他们肢解苏联那样。因此，如今世界最大的冲突实际上是追求独立自由的发展中国家人民与无知自大的发达国家间的冲突。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后我们来谈谈中国崛起对于中国人民的意义&quot;&gt;最后，我们来谈谈中国崛起对于中国人民的意义。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;北伐军扫平帝制，结束了鱼肉百姓千年的封建制度，造福了中华四万万民众，迎来了中华民族的曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而共产党，结束了数千年来中华民族的苦难，把我们带入了大国的行列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个红色的国家，就是党和国的结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，从古至今，我们这个国家的每一个人都在为这个群体奋斗，没有一刻止步。这个国家每一个有识之士，都思考着前进，开疆拓土，迎接挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今的中国，再也不用担心欺凌，压迫，侮辱和战争。这个成就之伟大，也只有世纪老人能够体会。许多人从来没有体会过身为中国人的自豪，是因为他们从来没有经历过民族的失败和伤痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阅读中国的近代史时，我常常有一种想跳过的感觉，就像一个孩子被人揭了底。有无数的声音在我的脑子里回响：为什么？为什么我们会被弹丸小国打败？为什么？为什么我们国家三十万军队守城会被日本人不到两万人攻破，屠杀的时候，这些人在哪？为什么？为什么我们要穿着单衣吃着雪与一支吃牛肉罐头穿羽绒服的军队在冰天雪地中搏杀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我们生活在黑暗下，我们饥寒交迫。可是如今，饥寒交迫的人民站起来了。他们不需要为明天的生死存亡担忧，不需要为明天会不会饿死担忧，不需要为明天会不会被人用枪指着脑袋威胁而担忧。他们可以纵情娱乐，因为有一个强大的国家在保卫他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年的一场疫情，中国政府进行了史无前例的抗击，我们原以为这种程度的抗击是发达国家医疗水平的下限，但是大半年过去了，我们发现这是人类文明史上的上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国人民来说，这样一个国家的崛起，就是对中国梦的实现，就是对千年来巨龙飞腾于九洲上空最好的阐述。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 巨龙腾空威四海 ——我看中国崛起 在开始讨论本课题以前，我们先讨论一下什么是“崛起”。按理来说，中国自1860年开始就开始了自我反思，自我强大的过程。然而这真的能够叫做崛起吗？ 在我看来，一直到1950年，中国都没有崛起，而是在挣扎。为什么这么说呢？因为崛起的前提是要有基本的“自卫力”。在1950年前，中国一直在为自身的统一而挣扎，对于外来的侵略几乎没有抵抗能力，一个没有基础工业，本土尚未统一的国家，是谈不了“崛起”的。 1950年，中国建立了属于自己的工业体系，自己的基础宪法体系，还有自己的科研系统。这是一个国家崛起的基本前提。 接下来，让我们逐一讨论一下中国的崛起对这个世界的影响，并分析这种影响带来的变化。 首先我们谈谈思想方面 在西方资本主义国家的发展历程里，随着资本主义和帝国主义在全球的扩张，西方中心论也牢牢地占据了昂撒人的心灵。其达到顶峰之时正是美英等国几乎主宰世界的时刻。 这种中心论在冷战中成为了支持西方对抗苏联的精神支柱。中国的领导人与思想家也发现了这一点，一个国家想要崛起，首先要崛起的是思想。思想维持着一个国家人民的心灵支柱，让他们度过最困难的时刻。 幸运的是，毛泽东思想经历了历史的考验，成为了中国人民在黑暗时刻的明灯。而毛泽东思想真正成为一个世界级的遗产，则是在中国其他领导人的实践和修改后日臻完善而成为的新时代思想，如今的习近平新时代特色社会主义思想就是集大成者。 这种思想上的崛起是西方的反华势力最害怕的，因为他们心里很清楚，美国是用思想分化了苏联，因为苏联有钢铁，而没有思想。而如今的中国，有钢铁，也有思想。这种思想在70年间，深深烙印在每一代中国人的心中。 埃德加斯诺在《红星照耀中国》中这样写到：“我走过田间地头，看到许多中国的农民挥洒着汗水在工作，当我询问他们为谁工作时，他们默默地抽着旱烟，有的人摸出了一本覆盖了灰尘的党员证，指着上面的镰刀锤头。他说他们已经死过一次了，现在活下来，只为报国之恩。” 1989年来，中国开始被西方思想侵蚀，那时的中国并没有意识到这种思想侵略的威力，直到1991年苏联的轰然解体，西方思想的乘虚而入，国内的反华势力对社会主义制度的质疑。这些情况促使中国政府迅速采取了思想稳定的措施来维护社会的和谐稳定。即便是这样，“外国的月亮比中国圆”这种思想仍然牢牢占据了相当一部分舆论阵地，而我们夺回这片舆论阵地则是要归功于我们在其他战线上的成绩了。 接下来，我们谈谈中国崛起对经济全球化的影响与西方霸权的挑战。 20世纪90年代以来，以信息技术革命为中心的高新技术迅猛发展，不仅冲破了国界，而且缩小了各国和各地的距离，使世界经济越来越融为整体。但经济全球化是一把”双刃剑”。它推动了全球生产力大发展，加速了世界经济增长，为少数发展中国家追赶发达国家提供了一个难得的历史机遇。与此同时，也加剧了国际竞争，增多了国际投机，增加了国际风险，并对国家主权和发展中国家的民族工业造成了严重冲击。更为严重的是，在经济全球化中，由于实力不同，发达国家和跨国公司将得利最多，而发展中国家所得甚少。因此，发展中国家与发达国家的差距将进一步拉大，一些最不发达国家将被排除在经济全球化之外，越来越被”边缘化”，甚至成为发达国家和跨国公司的”新技术殖民地”。 而对于中国来说，经济全球化带来的崛起机会则不可估量。据统计，流入中国的外国直接投资在改革开放之初(1979-1982年)累计为11.66亿美元。以后逐年上升，进入20世纪90年代迅速增加，到2002年底，累计达到4416亿美元，实际利用外国直接投资额自1993年以来一直居世界第二位，居发展中国家的第一位。在过去20年，中国吸引的外国直接投资，占所有发展中国家吸引外国直接投资的32.47%。 这些数据充分说明了经济全球化对中国崛起的巨大推动作用，同样的，中国的崛起也对经济全球化产生了巨大影响。 我们上面提到了经济全球化对发展中国家的发展打压，那么中国为维持平衡做了很大的贡献：1.每年对不发达地区有大量援助，帮助不发达地区发展经济2.派驻维和部队到战乱地区，帮助维护社会秩序3.参加战乱国家重建，在联合国为发展中国家争取权益。 而这些巨大的经济变革带来了中国经济的飞速增长，也极大地增强了中国的国际影响力。 以上，就是中国的崛起过程中，经济全球化带来的巨大影响，以及这些影响对整个世界经济格局的改变。 那么，对于世界格局来说，中国的崛起有什么影响呢？ 冷战时期是以美苏为首的北约和华约两大阵营对战，他们几乎控制了整个世界，世界是两极化；东欧剧变后，苏联基本失去了华约联盟，成为孤立者，虽然还是美苏两极但是以美国为首的北约方面占据了优势，在短短的两年时间里苏联的解体，让美国成为了世界一极，成为了一超的局面。在苏联解体后，20世界九十年代后期，随着欧盟、中国等国家地区的发展，逐渐出现了一超多强的局面。 而如今的世界格局则悄然改变了，随着欧盟在美国的离心运动下不断自我分裂，东南亚在上合组织的扶持下不断发展。世界这个大熔炉开始朝着越来越不可知的方向发展。 而在其中扮演重要作用的无疑是崛起中的中国。凭借着全世界最全的工业体系，最强大的基础生产力，中国的工业机器开始飞速运转。而2019年的阅兵，则彻底宣告中国强大的军事实力走向世界。西方人惊恐地发现，那个曾经弱小的中国现在支配着百分之四十的世界军力、百分之五十六的工业生产力和百分之十四的人口。 有人可能要问了，这是不是新冷战格局要形成了呢？当然不是，这是多极化时代的曙光。中国深深认识到了两极争霸只能两败俱伤，用其强大的经济实力扶持了许许多多经济体，这些经济体一点点地压榨美国的经济影响力，尤其是东亚强大的上合组织架构，更是直接将西方资本驱逐到了南美。 中国极力推动着多极化，但是反华势力，尤其是美国为首的西方国家，还做着一家独大的美梦，在试图打压中国，就像当初他们肢解苏联那样。因此，如今世界最大的冲突实际上是追求独立自由的发展中国家人民与无知自大的发达国家间的冲突。 最后，我们来谈谈中国崛起对于中国人民的意义。 北伐军扫平帝制，结束了鱼肉百姓千年的封建制度，造福了中华四万万民众，迎来了中华民族的曙光。 而共产党，结束了数千年来中华民族的苦难，把我们带入了大国的行列。 这个红色的国家，就是党和国的结合。 所以，从古至今，我们这个国家的每一个人都在为这个群体奋斗，没有一刻止步。这个国家每一个有识之士，都思考着前进，开疆拓土，迎接挑战。 如今的中国，再也不用担心欺凌，压迫，侮辱和战争。这个成就之伟大，也只有世纪老人能够体会。许多人从来没有体会过身为中国人的自豪，是因为他们从来没有经历过民族的失败和伤痛。 在阅读中国的近代史时，我常常有一种想跳过的感觉，就像一个孩子被人揭了底。有无数的声音在我的脑子里回响：为什么？为什么我们会被弹丸小国打败？为什么？为什么我们国家三十万军队守城会被日本人不到两万人攻破，屠杀的时候，这些人在哪？为什么？为什么我们要穿着单衣吃着雪与一支吃牛肉罐头穿羽绒服的军队在冰天雪地中搏杀？ 为什么？ 因为我们生活在黑暗下，我们饥寒交迫。可是如今，饥寒交迫的人民站起来了。他们不需要为明天的生死存亡担忧，不需要为明天会不会饿死担忧，不需要为明天会不会被人用枪指着脑袋威胁而担忧。他们可以纵情娱乐，因为有一个强大的国家在保卫他们。 2020年的一场疫情，中国政府进行了史无前例的抗击，我们原以为这种程度的抗击是发达国家医疗水平的下限，但是大半年过去了，我们发现这是人类文明史上的上限。 对于中国人民来说，这样一个国家的崛起，就是对中国梦的实现，就是对千年来巨龙飞腾于九洲上空最好的阐述。</summary></entry></feed>