<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-06-14T23:31:51+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>欢迎,这是我们写字的一个地方。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">测试:测试2</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试2" /><published>2021-06-14T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-17T03:33:37+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/14/testcopy.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;
A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format 
YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="测试" /><category term="测试2" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ A date here overrides the date from the name of the post. This can be used to ensure correct sorting of posts. A date is specified in the format YYYY-MM-DD HH:MM:SS +/-TTTT; hours, minutes, seconds, and timezone offset are optional. 测试文本测试文本； 测试文…</summary></entry><entry><title type="html">测试:测试</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html" rel="alternate" type="text/html" title="测试:测试" /><published>2021-06-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-06-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/06/13/test.html">&lt;p&gt;测试文本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本测试文本测试文本？
测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文本测试文本；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;测试文…test&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><summary type="html">测试文本。 测试文本测试文本测试文本测试文本？ 测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本测试文本！ 测试文本测试文本； 测试文…test</summary></entry><entry><title type="html">深夜随笔：大富翁</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng.html" rel="alternate" type="text/html" title="深夜随笔：大富翁" /><published>2020-09-18T00:00:00+08:00</published><updated>2020-09-18T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/09/18/dafuweng.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小的时候很喜欢玩一款桌游，名字叫做《大富翁》，游戏玩法简单多样，三四个玩家投掷骰子前进，每一个地方都可以购买，建造房产，前提是你的金钱足够多，而一开始每个玩家拥有的金钱的数量都是相同的。只能通过收“过路费”来赚取金钱。此外，每一个地块的价格都不同，所收的“过路费”也不一样，而且地块还有机会和命运的随机事件。这个紧张刺激，可谓是消磨时间的利器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这款游戏也让我开始思考资本的运作方式，策略，以及风险等诸多因素，而随着年龄的增长，我发现这一切都那么地赤裸裸且血腥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，本游戏的购置地块策略大概有四种，第一种是大量买入低价地块，在前期大量消耗资本的同时进行基础扩张，通过零敲牛皮糖阻止其他玩家的资本扩张，从而达到相当优势。第二种则是下重本购置高价地块，通过赌几率的方式达到资本的断崖式扩张。第三种是购买中等价位的地产，达到上述两种策略的平衡。第四种是随机分配或者均匀分配，顾名思义，分配给不同价位的资本是随机的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，什么才是扩张的最佳方式呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名大富翁资深玩家，我可以很负责任地说是第一种，这也是我在多人对局中屡屡获胜的根本原因，低价格的地皮虽然没有油水可捞，却是你稳定收入的保证，在充满了未知风险的对局中只有稳定的资金来源才是可持续发展的保证。即使在后期对局中高价值地块占有率低下，但是多人对局中拥有稳定收入的玩家可以坚持到至少一名玩家被拖破产，从而通过大量低价值地块的拍卖或者抵押来吞并上一名玩家的地皮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事告诉我们一个很深刻的道理，资本家进行原始积累的时候往往是从无数个不起眼的小公司小企业积累起的。因此，但凡有人，或者媒体大肆宣扬一个人是怎么开办一间企业并获得巨大的成功，都是非蠢即坏的。原因很简单，如果一个小资企业在做大做强的时候被市场发现很有潜力，那么大资本便会不顾一切地进行吞并和收购，无论是什么企业都无法逃脱这个定律。而真正脱颖而出的新兴大企业能够存活，都是因为其拥有者拥有雄厚的资产积累，使得大资本无从下嘴吞并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你，明白了吗？&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="深夜随笔" /><summary type="html">作者：航天小英雄 小的时候很喜欢玩一款桌游，名字叫做《大富翁》，游戏玩法简单多样，三四个玩家投掷骰子前进，每一个地方都可以购买，建造房产，前提是你的金钱足够多，而一开始每个玩家拥有的金钱的数量都是相同的。只能通过收“过路费”来赚取金钱。此外，每一个地块的价格都不同，所收的“过路费”也不一样，而且地块还有机会和命运的随机事件。这个紧张刺激，可谓是消磨时间的利器。 然而这款游戏也让我开始思考资本的运作方式，策略，以及风险等诸多因素，而随着年龄的增长，我发现这一切都那么地赤裸裸且血腥。 首先，本游戏的购置地块策略大概有四种，第一种是大量买入低价地块，在前期大量消耗资本的同时进行基础扩张，通过零敲牛皮糖阻止其他玩家的资本扩张，从而达到相当优势。第二种则是下重本购置高价地块，通过赌几率的方式达到资本的断崖式扩张。第三种是购买中等价位的地产，达到上述两种策略的平衡。第四种是随机分配或者均匀分配，顾名思义，分配给不同价位的资本是随机的。 那么，什么才是扩张的最佳方式呢？ 作为一名大富翁资深玩家，我可以很负责任地说是第一种，这也是我在多人对局中屡屡获胜的根本原因，低价格的地皮虽然没有油水可捞，却是你稳定收入的保证，在充满了未知风险的对局中只有稳定的资金来源才是可持续发展的保证。即使在后期对局中高价值地块占有率低下，但是多人对局中拥有稳定收入的玩家可以坚持到至少一名玩家被拖破产，从而通过大量低价值地块的拍卖或者抵押来吞并上一名玩家的地皮。 这个故事告诉我们一个很深刻的道理，资本家进行原始积累的时候往往是从无数个不起眼的小公司小企业积累起的。因此，但凡有人，或者媒体大肆宣扬一个人是怎么开办一间企业并获得巨大的成功，都是非蠢即坏的。原因很简单，如果一个小资企业在做大做强的时候被市场发现很有潜力，那么大资本便会不顾一切地进行吞并和收购，无论是什么企业都无法逃脱这个定律。而真正脱颖而出的新兴大企业能够存活，都是因为其拥有者拥有雄厚的资产积累，使得大资本无从下嘴吞并。 你，明白了吗？</summary></entry></feed>