<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-11T18:21:42+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>作者 航天小英雄 欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">为国为母复血仇，爱人爱己大长今</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/12/dachangjin.html" rel="alternate" type="text/html" title="为国为母复血仇，爱人爱己大长今" /><published>2021-04-12T00:00:00+08:00</published><updated>2021-04-12T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/12/dachangjin</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/12/dachangjin.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;为国为母复血仇，爱人爱己大长今&lt;br /&gt;
——《大长今》书评&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;1482年，朝鲜禁卫军军官徐天寿奉旨杀废后，他本不是绝情之人，在杀废后时看着废后哀怨的眼神，不禁落泪，恐惧涌上心头。后来，他不幸掉下山崖，为高僧所救，高僧告诉他：“你这一生会遇到三个女人，一个你想杀，却死不了，另一个会因你而死，还有一个会害死你，却会救很多人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐天寿不明白这是什么意思，但是厄运很快降临，废后的儿子继位，作为杀死废后的凶手，徐天寿辞官到乡下隐居，在偶然间救下了一位姓朴的妇人。这位姓朴的妇人原来是在宫廷里做“尚宫”一职，也就是负责皇帝和皇后的膳食，他被奸人崔氏陷害，死里逃生，被徐天寿救下。他们都为逃难而来，自然成了夫妻，有了个幸福的家庭。很快，这对夫妻就有了个女儿，他们起名为“长今”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次意外中，徐天寿因为天真的长今暴露了身份，死在牢狱里，而朴氏也暴露了身份，被崔氏追杀陷害，身中数箭死于非命。但是在临死前，朴氏告诉长今要活下去，为她复仇。朴氏在宫内的御膳房里藏着一本菜谱，这本菜谱是朴氏的心血，长今的任务就是混进宫女之中，找到那本菜谱，成为职位最高的“提调尚宫”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个过程何其艰难，除了严格的筛选制度，还有奸诈的崔氏家族和不知是敌是友的禁卫军、官僚们。这对于年幼且孤身一人的长今来说意味着他必须靠自己的智慧打下属于自己的天下。幸运的是，同情她母亲的韩尚宫和一位名叫闵政浩的禁卫军一直支持着她，她的竞争对手兼好友今英也成为了她成长道路上重要的一环。刚刚进入宫内的长今不知道的是，她今后的一生已经与朝鲜所处的大时代紧密地结合起来，他将要面对的除了残酷的宫内斗争，还有倭寇和霍乱……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年幼的长今如何成长起来，经历一波波地狱难度的挑战，又是如何与闵政浩情意相投，成为一对甜蜜鸳鸯，我就不在这剧透了，有兴趣的朋友可以自己去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我要写的书评，其实也是影评，主要想谈谈为什么我认为《大长今》后无宫斗剧，或者说没有真正吸引我的宫廷剧了。也想谈谈对于一本叙事小说而言，到底要存在什么样的要素才能真正做到“吸引读者”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，《大长今》区别于国内大部分宫斗剧的最主要因素其实是主角的“爱国爱民”之情。在整部剧里，长今无论是在宫内接受残酷的权利斗争考验，还是在被贬时面对无数灾民心生怜悯之心，决定舍弃小我恩怨而做一个卑贱的“医女”。都可以看出这个女孩心中的目标根本就不是去斗去复仇，而是心怀天下苍生，整部剧的格调就此升华。比起国产剧斗来斗去的目的就是为了“皇阿玛”的恩宠的爽文剧，《大长今》为我们们示范了一部好剧是如何“上价值”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，就剧情来说，《大长今》的情节安排更是真正能称为“跌宕起伏”的经典。整部剧没有在“造神”，而是在塑造一个在残酷斗争中成长起来的“人”。身边的盟友有许多中道崩殂，有许多两面三刀，长今所经历的苦难，不是简单的挫折那么简单，而是完全不同的斗争环境，和许多来自宫内宫外的机遇与风险。从开始到最后，她的敌人除了崔氏，还有曾经的挚友今英，他要面对的除了杀母仇人，还有自己曾经最好的朋友，只要一步棋下错，长今便会死无葬身之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后就是本剧的“时代背景”，这也是有别于如今大多数韩剧和国产肥皂剧的一点，本剧塑造了一个15世纪末的朝鲜王国，受中国的影响巨大，人人视中国为天府之国，内部也是矛盾重重，等级制度森严的王室和高度的中央集权化让百姓向往朝廷却害怕朝廷。远离朝廷的地方偏远而荒芜，穷山恶水闹倭寇。本剧中长今接受的瘟疫和倭寇双重挑战也让本剧看点多多，一个以“尚宫”为目的的女孩，是如何在身边的人和自身的强大下成长，最后立志成为医女的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于感情戏，闵政浩本是一个普通的禁卫军军官，但是志存高远，立志为国为民，又与长今的父亲徐天寿有着千丝万缕的联系，他爱长今，不是因为长今的美貌，而是因为长今是一个执著而善良的人，长今的善良融化了闵政浩内心的坚冰，首先是盟友，然后才是情侣。这种关系跟某些肥皂剧的塑料爱情比起来真的是不知高到哪里去了。但是其实我最想提的还是长今与今英的关系，双方对彼此其实是矛盾的，长今知道今英的目的，她不想让这位优秀的女孩被埋没，所以处处忍让。今英也在残酷的感情斗争中明白，比起长今的大义，自己那点心思真的不算什么，最后也达成了同盟，对抗邪恶的崔氏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧2003年播出，小时候的我陪着老爸老妈看翡翠台的原版《大长今》，本书是我在2019年看完的，许许多多的回忆涌上心头，看着如今华丽的古装剧和尬到爆的爱情戏，再看看这部沉寂已久的巨作，不禁叹息无言。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 为国为母复血仇，爱人爱己大长今 ——《大长今》书评 1482年，朝鲜禁卫军军官徐天寿奉旨杀废后，他本不是绝情之人，在杀废后时看着废后哀怨的眼神，不禁落泪，恐惧涌上心头。后来，他不幸掉下山崖，为高僧所救，高僧告诉他：“你这一生会遇到三个女人，一个你想杀，却死不了，另一个会因你而死，还有一个会害死你，却会救很多人。” 徐天寿不明白这是什么意思，但是厄运很快降临，废后的儿子继位，作为杀死废后的凶手，徐天寿辞官到乡下隐居，在偶然间救下了一位姓朴的妇人。这位姓朴的妇人原来是在宫廷里做“尚宫”一职，也就是负责皇帝和皇后的膳食，他被奸人崔氏陷害，死里逃生，被徐天寿救下。他们都为逃难而来，自然成了夫妻，有了个幸福的家庭。很快，这对夫妻就有了个女儿，他们起名为“长今”。 在一次意外中，徐天寿因为天真的长今暴露了身份，死在牢狱里，而朴氏也暴露了身份，被崔氏追杀陷害，身中数箭死于非命。但是在临死前，朴氏告诉长今要活下去，为她复仇。朴氏在宫内的御膳房里藏着一本菜谱，这本菜谱是朴氏的心血，长今的任务就是混进宫女之中，找到那本菜谱，成为职位最高的“提调尚宫”。 这个过程何其艰难，除了严格的筛选制度，还有奸诈的崔氏家族和不知是敌是友的禁卫军、官僚们。这对于年幼且孤身一人的长今来说意味着他必须靠自己的智慧打下属于自己的天下。幸运的是，同情她母亲的韩尚宫和一位名叫闵政浩的禁卫军一直支持着她，她的竞争对手兼好友今英也成为了她成长道路上重要的一环。刚刚进入宫内的长今不知道的是，她今后的一生已经与朝鲜所处的大时代紧密地结合起来，他将要面对的除了残酷的宫内斗争，还有倭寇和霍乱…… 年幼的长今如何成长起来，经历一波波地狱难度的挑战，又是如何与闵政浩情意相投，成为一对甜蜜鸳鸯，我就不在这剧透了，有兴趣的朋友可以自己去看看。 今天我要写的书评，其实也是影评，主要想谈谈为什么我认为《大长今》后无宫斗剧，或者说没有真正吸引我的宫廷剧了。也想谈谈对于一本叙事小说而言，到底要存在什么样的要素才能真正做到“吸引读者”。 首先，《大长今》区别于国内大部分宫斗剧的最主要因素其实是主角的“爱国爱民”之情。在整部剧里，长今无论是在宫内接受残酷的权利斗争考验，还是在被贬时面对无数灾民心生怜悯之心，决定舍弃小我恩怨而做一个卑贱的“医女”。都可以看出这个女孩心中的目标根本就不是去斗去复仇，而是心怀天下苍生，整部剧的格调就此升华。比起国产剧斗来斗去的目的就是为了“皇阿玛”的恩宠的爽文剧，《大长今》为我们们示范了一部好剧是如何“上价值”的。 其次，就剧情来说，《大长今》的情节安排更是真正能称为“跌宕起伏”的经典。整部剧没有在“造神”，而是在塑造一个在残酷斗争中成长起来的“人”。身边的盟友有许多中道崩殂，有许多两面三刀，长今所经历的苦难，不是简单的挫折那么简单，而是完全不同的斗争环境，和许多来自宫内宫外的机遇与风险。从开始到最后，她的敌人除了崔氏，还有曾经的挚友今英，他要面对的除了杀母仇人，还有自己曾经最好的朋友，只要一步棋下错，长今便会死无葬身之地。 最后就是本剧的“时代背景”，这也是有别于如今大多数韩剧和国产肥皂剧的一点，本剧塑造了一个15世纪末的朝鲜王国，受中国的影响巨大，人人视中国为天府之国，内部也是矛盾重重，等级制度森严的王室和高度的中央集权化让百姓向往朝廷却害怕朝廷。远离朝廷的地方偏远而荒芜，穷山恶水闹倭寇。本剧中长今接受的瘟疫和倭寇双重挑战也让本剧看点多多，一个以“尚宫”为目的的女孩，是如何在身边的人和自身的强大下成长，最后立志成为医女的。 至于感情戏，闵政浩本是一个普通的禁卫军军官，但是志存高远，立志为国为民，又与长今的父亲徐天寿有着千丝万缕的联系，他爱长今，不是因为长今的美貌，而是因为长今是一个执著而善良的人，长今的善良融化了闵政浩内心的坚冰，首先是盟友，然后才是情侣。这种关系跟某些肥皂剧的塑料爱情比起来真的是不知高到哪里去了。但是其实我最想提的还是长今与今英的关系，双方对彼此其实是矛盾的，长今知道今英的目的，她不想让这位优秀的女孩被埋没，所以处处忍让。今英也在残酷的感情斗争中明白，比起长今的大义，自己那点心思真的不算什么，最后也达成了同盟，对抗邪恶的崔氏。 本剧2003年播出，小时候的我陪着老爸老妈看翡翠台的原版《大长今》，本书是我在2019年看完的，许许多多的回忆涌上心头，看着如今华丽的古装剧和尬到爆的爱情戏，再看看这部沉寂已久的巨作，不禁叹息无言。</summary></entry><entry><title type="html">我与食品专业</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/08/shipin.html" rel="alternate" type="text/html" title="我与食品专业" /><published>2021-04-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-04-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/08/shipin</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/08/shipin.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在十几年前的一个炎热的下午，我拿着爷爷给的两块五毛钱跑到小卖部的冰柜里买了一瓶“白熊”牌橙汁，炎热的风刮过我发红的脸颊，泛起红光。冰冻橙汁，对于幼小的我来说，是夏日中的无上快乐！我望着冰柜里整齐排列的汽水和果汁，留下了口水。也是从那时候开始，发现身边的一切好吃的，都是一项巨大的工程&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“爷爷，我要做橙汁！”我望着眼前一箱箱的脐橙，似乎看到了家里的冰箱里摆满了自制的冰冻橙汁。岭南的夏日，是廉江脐橙收获的时节，一个个脐橙硕大多汁，咬一口满嘴生津，在我心里是制造橙汁的绝好原料。爷爷白了一眼我，去厨房给做午饭去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我拿着那种有尖头的榨汁器，扭动我手中的橙汁，看着橙汁流进下面的盛杯里，满头大汗。干到第三个橙子的时候我就累趴下了，而杯子里不过只有半杯橙汁。剩下的橙汁“残骸”里看起来还满是汁水，却因为我压榨不充分而被浪费了。我懊恼地看着杯子里浑浊的橙汁，胃口大减。与小卖部澄清透明的橙汁比起来，我榨出来黏糊糊酸溜溜的玩意实在没有让人饮用的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情还没完，我榨出来的橙汁很快就开始变质发臭，无奈，我只能倒进了下水道，这件事警醒了我，即便是小卖部的橙汁，也不是一项简单的工程。答案的谜底一直到高中才揭晓，生物老师演示了果胶酶的原理，看着浑浊的果汁变得澄清透明，我对小小橙汁的疑问才解开。小小橙汁，大大学问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长大一点后，小A我跑到邻居家学习做饭，看着肉饼在煎锅里滋啦作响，原本腥臭的生肉魔法般散发出一股诱人的香味，对于年幼的我来说，这种香味并不陌生，但是这种味道的变化让我觉得如同变魔术一般。为什么肉加热后会变香呢？为什么蛋挞加热后会变香呢？难道热对于食物而言就是变香的秘诀吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中的时候，我的化学老师波波给我介绍了“美拉德反应”，多糖和氨基酸在高温时重组结合，食物褐化的时候散发出化合物的香味，原本十来种氨基酸和多糖分化为上千种化合物，产生了香味和美味。回想一下，煎熟的牛排，烤熟的葡挞，是不是都有黑棕色和痕迹呢？那可不是烤焦了，而是美妙的“美拉德反应”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;化学，在食品工程里可谓功不可没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是一个夏天，五年级的小A坐在小卖部里帮人看店，望着柜台上一排排的巧克力和糖果，刚刚学会乘法的小A似乎意识到了一件令人震惊的事情。于是他便抓起草稿纸算起来：“小卖部前台有20排德芙巧克力，假设整个湛江有1万家小卖部，那么整个湛江的小卖部就有20x10000条巧克力，也就是……20万条巧克力，如果算超市里的更多巧克力，整个湛江的巧克力就超过了上百万条。乖乖，那要多少人一起做巧克力，才能做完一百万条巧克力呀？”。当小A有了这个思维，后面的许多现象更是令他震惊起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“广东人无鸡不成宴，每个酒楼每天接待1000桌客人，那就是1000只鸡，整个霞山区上百家大大小小的酒家，每天就是数十万只鸡，更别提整个广东了。”小A想着，走进了村里的养鸡场，只能看到寥寥数十只鸡。“假设一只小鸡长成大鸡要半个月，那这个养鸡场一个月也就供应一百多只鸡，要供应每天需要数十万只鸡的湛江酒家，要有多少这种养鸡场呢？”。小A呆住了，他觉得自己的世界观崩塌了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，小A去参观了正规的养鸡场，发现其实大部分工业化的养鸡场根本不养村里的大母鸡，而是白乳鸡，这种狂吃狂胖养殖周期又短的鸡才能满足饭店巨大的需求。而屠宰场也不是一群农夫抓鸡放血，而是一条长长的流水线，屠宰处理加工一气呵成。食品工程的一项巨大的革新发生在食品工业上，老实说，是食品工业率先满足了人民群众的温饱问题，如果没有这种效率化高产化的工业，单纯依靠传统的农业和手工处理业，是根本不可能养活我们数十亿人的。连温饱都不能保证，我们又有什么资格在饭店里感叹“走地鸡才好吃”呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，小A开始给家里人科普一些食品常识，惊奇地发现身边许多人从来就没有小A小时候的疑问，依旧认为“添加剂有毒有害”“白乳鸡有八个鸡腿”。小A在感叹的同时，深深地意识到一个现实，许多人对于自己吃进肚子里的东西根本没有一个概念，连数量的概念都没有，更别提质量了。小A对妈妈说了许多关于味精的常识，才让妈妈意识到谷氨酸钠其实跟盐一样，是一种正常不过的调味品。但是对于长辈们来说，似乎只有小村子里的“纯天然”才是最好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我逐渐不再与长辈们争辩，因为我很清楚地知道，无论是不是“纯天然”的东西，如今发达的食品工业都已经撑起了中国人的食物供应大梁，就像袁老说的那样：“那个人人饿肚子的时代，再也回不去了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我衷心希望，食品专业的学子们，在看到一罐罐小小的罐头，一片片小小的薯片时，时刻告诉自己，里面有大大的学问。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在十几年前的一个炎热的下午，我拿着爷爷给的两块五毛钱跑到小卖部的冰柜里买了一瓶“白熊”牌橙汁，炎热的风刮过我发红的脸颊，泛起红光。冰冻橙汁，对于幼小的我来说，是夏日中的无上快乐！我望着冰柜里整齐排列的汽水和果汁，留下了口水。也是从那时候开始，发现身边的一切好吃的，都是一项巨大的工程 “爷爷，我要做橙汁！”我望着眼前一箱箱的脐橙，似乎看到了家里的冰箱里摆满了自制的冰冻橙汁。岭南的夏日，是廉江脐橙收获的时节，一个个脐橙硕大多汁，咬一口满嘴生津，在我心里是制造橙汁的绝好原料。爷爷白了一眼我，去厨房给做午饭去了。 我拿着那种有尖头的榨汁器，扭动我手中的橙汁，看着橙汁流进下面的盛杯里，满头大汗。干到第三个橙子的时候我就累趴下了，而杯子里不过只有半杯橙汁。剩下的橙汁“残骸”里看起来还满是汁水，却因为我压榨不充分而被浪费了。我懊恼地看着杯子里浑浊的橙汁，胃口大减。与小卖部澄清透明的橙汁比起来，我榨出来黏糊糊酸溜溜的玩意实在没有让人饮用的欲望。 事情还没完，我榨出来的橙汁很快就开始变质发臭，无奈，我只能倒进了下水道，这件事警醒了我，即便是小卖部的橙汁，也不是一项简单的工程。答案的谜底一直到高中才揭晓，生物老师演示了果胶酶的原理，看着浑浊的果汁变得澄清透明，我对小小橙汁的疑问才解开。小小橙汁，大大学问。 长大一点后，小A我跑到邻居家学习做饭，看着肉饼在煎锅里滋啦作响，原本腥臭的生肉魔法般散发出一股诱人的香味，对于年幼的我来说，这种香味并不陌生，但是这种味道的变化让我觉得如同变魔术一般。为什么肉加热后会变香呢？为什么蛋挞加热后会变香呢？难道热对于食物而言就是变香的秘诀吗？ 初中的时候，我的化学老师波波给我介绍了“美拉德反应”，多糖和氨基酸在高温时重组结合，食物褐化的时候散发出化合物的香味，原本十来种氨基酸和多糖分化为上千种化合物，产生了香味和美味。回想一下，煎熟的牛排，烤熟的葡挞，是不是都有黑棕色和痕迹呢？那可不是烤焦了，而是美妙的“美拉德反应”。 化学，在食品工程里可谓功不可没。 还是一个夏天，五年级的小A坐在小卖部里帮人看店，望着柜台上一排排的巧克力和糖果，刚刚学会乘法的小A似乎意识到了一件令人震惊的事情。于是他便抓起草稿纸算起来：“小卖部前台有20排德芙巧克力，假设整个湛江有1万家小卖部，那么整个湛江的小卖部就有20x10000条巧克力，也就是……20万条巧克力，如果算超市里的更多巧克力，整个湛江的巧克力就超过了上百万条。乖乖，那要多少人一起做巧克力，才能做完一百万条巧克力呀？”。当小A有了这个思维，后面的许多现象更是令他震惊起来。 “广东人无鸡不成宴，每个酒楼每天接待1000桌客人，那就是1000只鸡，整个霞山区上百家大大小小的酒家，每天就是数十万只鸡，更别提整个广东了。”小A想着，走进了村里的养鸡场，只能看到寥寥数十只鸡。“假设一只小鸡长成大鸡要半个月，那这个养鸡场一个月也就供应一百多只鸡，要供应每天需要数十万只鸡的湛江酒家，要有多少这种养鸡场呢？”。小A呆住了，他觉得自己的世界观崩塌了。 后来，小A去参观了正规的养鸡场，发现其实大部分工业化的养鸡场根本不养村里的大母鸡，而是白乳鸡，这种狂吃狂胖养殖周期又短的鸡才能满足饭店巨大的需求。而屠宰场也不是一群农夫抓鸡放血，而是一条长长的流水线，屠宰处理加工一气呵成。食品工程的一项巨大的革新发生在食品工业上，老实说，是食品工业率先满足了人民群众的温饱问题，如果没有这种效率化高产化的工业，单纯依靠传统的农业和手工处理业，是根本不可能养活我们数十亿人的。连温饱都不能保证，我们又有什么资格在饭店里感叹“走地鸡才好吃”呢？ 后来，小A开始给家里人科普一些食品常识，惊奇地发现身边许多人从来就没有小A小时候的疑问，依旧认为“添加剂有毒有害”“白乳鸡有八个鸡腿”。小A在感叹的同时，深深地意识到一个现实，许多人对于自己吃进肚子里的东西根本没有一个概念，连数量的概念都没有，更别提质量了。小A对妈妈说了许多关于味精的常识，才让妈妈意识到谷氨酸钠其实跟盐一样，是一种正常不过的调味品。但是对于长辈们来说，似乎只有小村子里的“纯天然”才是最好的。 我逐渐不再与长辈们争辩，因为我很清楚地知道，无论是不是“纯天然”的东西，如今发达的食品工业都已经撑起了中国人的食物供应大梁，就像袁老说的那样：“那个人人饿肚子的时代，再也回不去了。” 我衷心希望，食品专业的学子们，在看到一罐罐小小的罐头，一片片小小的薯片时，时刻告诉自己，里面有大大的学问。</summary></entry><entry><title type="html">土灰色与鲜红色</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/04/reds.html" rel="alternate" type="text/html" title="土灰色与鲜红色" /><published>2021-04-04T00:00:00+08:00</published><updated>2021-04-04T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/04/reds</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/04/reds.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;“革命不是请客吃饭，而是流血牺牲。”，几十年前，那位伟人就清楚地道出了革命的本质。然而，这对刚刚觉醒的中国人来说太过残酷，以至于许多人认为所谓的革命是在让中华儿女做“无谓的牺牲”。有许多人说，革命嘛，就是英吉利国搞的那个“光荣革命”，是日本国搞的那个“明治维新”。就像大臣搞个什么抗议，皇帝被迫搞个什么宪法，下台罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到军阀混战的年代，人民群众才开始意识到，收拾这帮子军阀，要比收拾皇帝老儿难得多，人民群众便开始支持孙中山的北伐军，支持那些从人民里来的子弟兵们。只是那时的人们还没有意识到，革命的代价和困难，远远不止于此。因为制度和思想的双重革命需要的不仅仅是那些仁人志士流血，还需要广大的群众走到历史的前台，在他们之中必须走出那些个无畏的人，整个革命才能够焕然一新，才能够最终成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么革命需要流血？因为只有血才能唤醒人们内心的恐惧和勇气。为什么需要牺牲？因为只有他人的牺牲，才能让自己找到奋斗的理由。1937年的南京，所有人都在逃跑，整个城市30万人没有一个人觉得自己应该牺牲，人们如同鸟兽一般任人宰割而完全没有反抗的欲望。1949年的江淮地区，数百万人冒着国民党军的轰炸，拉着小推车将自己仅有的粮食送上淮海前线。大家感受出了区别吗？谁能够真正地为人民，为革命而牺牲，谁就能带动其他人参与革命。这数百万人，看到了共产党军人为了保护他们流干了最后一滴血，因此，他们也会去为这些人流血，帮助这些人取得斗争的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我心里，中国第一个真正的女权家应该是秋瑾，他在日记里写道：“倘为中国妇女能挺起胸膛，便要国挺起胸膛，要国立于列强，妇女才有一席之地乎。”，在那个觉醒年代，她是第一个发现牺牲才能唤醒国民斗志的人，也是第一个意识到她的牺牲必须足够壮烈，才能让大家去反省：“到底是什么值得这个女孩献出自己的生命也要维护的，这个女孩到底被压迫到了什么程度才会选择用自己的命告诉大家这个血一般的道理？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现如今，在烈士陵园里，大多数人为之流泪，是因为这些烈士遭受了太多的苦难，大家为一个好人遭受苦难而流泪。然而，在这些苦难与牺牲的背后，这些烈士其实想要告诉大家一些道理，他们希望大家为这件事而流泪。缉毒警察希望用自己的牺牲，告诉大家要远离毒品，就是毒品这个东西，让他牺牲在了毒贩的武器下，所以大家在哭泣的同时，应该意识到他们为之付出的东西，生者应该更加努力，身体力行地去继续他们的征程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;死，这件让所有中国人都忌讳万分的事情，在这些烈士看来，就像吃饭一样平常，因为他们很清楚，自己为之奋斗的东西，必须通过鲜血才能让其他人明白，这些东西才能有意义。所以今天整个中国，那些敢于走上牺牲路途的人不在少数，大部分的中国人在前辈的遗体中学会了牺牲的意义，在耳濡目染中意识到，自己，也应该成为为这些事情牺牲的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土灰色是坟墓的颜色，鲜红色是国旗的颜色，一暗一明，透露出的是我们整个国家对于牺牲者的态度——你已经做的够多了，便看着我们做下去吧，你的鲜血我已经染在了国旗上，你的遗体就葬在你为之奋斗的黄土中吧，我们终有一天，会看到你为之奋斗的东西到来。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 “革命不是请客吃饭，而是流血牺牲。”，几十年前，那位伟人就清楚地道出了革命的本质。然而，这对刚刚觉醒的中国人来说太过残酷，以至于许多人认为所谓的革命是在让中华儿女做“无谓的牺牲”。有许多人说，革命嘛，就是英吉利国搞的那个“光荣革命”，是日本国搞的那个“明治维新”。就像大臣搞个什么抗议，皇帝被迫搞个什么宪法，下台罢了。 直到军阀混战的年代，人民群众才开始意识到，收拾这帮子军阀，要比收拾皇帝老儿难得多，人民群众便开始支持孙中山的北伐军，支持那些从人民里来的子弟兵们。只是那时的人们还没有意识到，革命的代价和困难，远远不止于此。因为制度和思想的双重革命需要的不仅仅是那些仁人志士流血，还需要广大的群众走到历史的前台，在他们之中必须走出那些个无畏的人，整个革命才能够焕然一新，才能够最终成功。 为什么革命需要流血？因为只有血才能唤醒人们内心的恐惧和勇气。为什么需要牺牲？因为只有他人的牺牲，才能让自己找到奋斗的理由。1937年的南京，所有人都在逃跑，整个城市30万人没有一个人觉得自己应该牺牲，人们如同鸟兽一般任人宰割而完全没有反抗的欲望。1949年的江淮地区，数百万人冒着国民党军的轰炸，拉着小推车将自己仅有的粮食送上淮海前线。大家感受出了区别吗？谁能够真正地为人民，为革命而牺牲，谁就能带动其他人参与革命。这数百万人，看到了共产党军人为了保护他们流干了最后一滴血，因此，他们也会去为这些人流血，帮助这些人取得斗争的胜利。 在我心里，中国第一个真正的女权家应该是秋瑾，他在日记里写道：“倘为中国妇女能挺起胸膛，便要国挺起胸膛，要国立于列强，妇女才有一席之地乎。”，在那个觉醒年代，她是第一个发现牺牲才能唤醒国民斗志的人，也是第一个意识到她的牺牲必须足够壮烈，才能让大家去反省：“到底是什么值得这个女孩献出自己的生命也要维护的，这个女孩到底被压迫到了什么程度才会选择用自己的命告诉大家这个血一般的道理？” 现如今，在烈士陵园里，大多数人为之流泪，是因为这些烈士遭受了太多的苦难，大家为一个好人遭受苦难而流泪。然而，在这些苦难与牺牲的背后，这些烈士其实想要告诉大家一些道理，他们希望大家为这件事而流泪。缉毒警察希望用自己的牺牲，告诉大家要远离毒品，就是毒品这个东西，让他牺牲在了毒贩的武器下，所以大家在哭泣的同时，应该意识到他们为之付出的东西，生者应该更加努力，身体力行地去继续他们的征程。 死，这件让所有中国人都忌讳万分的事情，在这些烈士看来，就像吃饭一样平常，因为他们很清楚，自己为之奋斗的东西，必须通过鲜血才能让其他人明白，这些东西才能有意义。所以今天整个中国，那些敢于走上牺牲路途的人不在少数，大部分的中国人在前辈的遗体中学会了牺牲的意义，在耳濡目染中意识到，自己，也应该成为为这些事情牺牲的人。 土灰色是坟墓的颜色，鲜红色是国旗的颜色，一暗一明，透露出的是我们整个国家对于牺牲者的态度——你已经做的够多了，便看着我们做下去吧，你的鲜血我已经染在了国旗上，你的遗体就葬在你为之奋斗的黄土中吧，我们终有一天，会看到你为之奋斗的东西到来。</summary></entry><entry><title type="html">唯有牺牲多壮志，敢叫日月换新天</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/01/kj4.html" rel="alternate" type="text/html" title="唯有牺牲多壮志，敢叫日月换新天" /><published>2021-04-01T00:00:00+08:00</published><updated>2021-04-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/01/kj4</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/04/01/kj4.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;唯有牺牲多壮志，敢叫日月换新天&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（四）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;选择在今天更新久违的人民空军发展史，是因为今天对于人民空军而言是十分沉重的一天，而今天的人民空军发展史的主角，也与这件事有关。所以这篇文章我是带着十分沉重的心情写的，希望大家都能了解这位烈士，和他的座机背后的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1969年，中苏外交陷入僵局后，苏联开始停止对于中国的武器和技术输出，这对当时缺乏自主研发能力的中国是十分致命的。与此同时，百万苏军集结于远东地区，对我国战略纵深虎视眈眈。苏联提供给中国的最后一款战斗机是米格21战斗机，也就是之前“空空导弹”那一期里的那个对标美国F4“鬼怪”战斗机的苏联单发战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1960年初，这架飞机性能还说得过去，毕竟他是世界上第一款现实意义上的通用超音速战斗机之一，也是二代战斗机的鼻祖。中国引进后命名为“歼7”战斗机，经过国产化后广泛装备部队。然而中国军工人员深深地明白，这架飞机迟早要被超越，尤其是获知苏联与美国在大力发展可变后掠翼战斗机和中距离空空导弹的情况下，这架战斗机被彻底碾压是迟早的事。然而中国的自主研发能力实在过于薄弱，新型战斗机也只能照猫画虎地根据米格21的气动开始设计，其过程十分艰辛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1963年．来自沈阳飞机制造局的顾诵芬同志提出了设计新型歼击机的建议报告，整体设计有两个思路，一个是仿造美国的F4鬼怪战斗机采用两台中马力发动机进行双发战斗歼击机的设计，后者是激进地采用国产新型大马力发动机进行单发战斗机的设计。无奈，国产新型发动机技术不能过关，稳定性始终不尽人意，最后采取了双发战斗机的设计方案，发动机使用两台国产WP（涡喷）7甲发动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贺龙亲自批示，歼8要早日搞出来。此时的中国北方，一个强大的对手正在虎视眈眈地看向自己，而中国的南方海域俨然成为了美蒋肆意妄为的政治舞台。研制新型战斗机，是中国国家安全的重要保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，积贫积弱的中国，又开始了十年的动乱，期间，两任设计师病逝，一位总工程师于国外遭遇空难，整个过程一波三折，其中的艰辛，也许只有当时的同志们才能理解吧。1968年7月，首批两架歼-8飞机完成总装。1969年7月5日，歼-8飞机进行首次试飞。从歼-8飞机方案论证到首飞，其间经历总体布局、技术设计、木质样机审查、发图、新机制造、试验等阶段，历时4年10个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，第一款自主研发的战斗机还是出现了差错，1968年9月15日，歼-8型飞机02架进行了整机静力破坏试验。当加载到92%设计载荷时，中机身多处折断，试验结果不合格。然而，面对挫折，广大技术人员没有气馁，继续攻关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1969年7月5日上午9时许，在沈阳飞机制造厂机场上，试飞员王焕进行了首次试飞，高度为3000米，时速500公里，取得了圆满成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当中国的军工人员对新型战斗机报以满满自信时，从前方传来的情报让整个军工界，乃至中央，都冒出了一身冷汗。原来，自认为新型的战斗机事实上早已过时，苏联新型的TU-22M“逆火”轰炸机已经试飞，升限（也就是能飞到的最高海拔）达到了一万八千米，而早期的歼8战斗机实用升限不过一万两千米。更别提这种新型的轰炸机是第一款超音速轰炸机，一旦其以最大速度飞行，歼8是无论如何也追不上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而另外一件事对于他们的打击则要来的更大，1986年，中美“和平典范”计划展开，美方受邀检验中国战斗机的作战能力，并且帮忙改进其性能。老旧的歼8战斗机被拉到美国测试后，被其飞行员嘲笑为“优秀的靶机”。这无疑是对这架战斗机最大的嘲讽，同时也是对整个中国航空工业的否定。但是这确实就是事实，由二代战斗机改装而来的二代半战斗机面对美国的新型三代战斗机，几乎是被全方位吊打。无论你的飞行员多么老练，有多么坚强的意志，在新型的火控系统和空空导弹的锁定下，也只能葬身长空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，美方还是尽职尽责地帮助中方改进了这价“老爷机”，包括安装了最新的航电系统和雷达。可惜，这个计划很快便因为中美关系恶化和中国的国力贫弱而夭折了。尽管如此，歼8的改进型歼8Ⅱ型战斗机还是勉强扛起了国土防空的重任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的十年里，中国对这架老爷机缝缝补补，加装了很多新型的设备和导弹，其型号被命名为歼8Ⅲ。尽管歼10已经横空出世，但是由于众所周知的原因，他还是在保卫祖国的领空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001年4月1日。当天，一架美国海军EP-3型侦察机在中国海南岛附近海域上空侦查飞行，严重侵犯了我国的领土主权和国家尊严，中国海军航空兵派出2架歼-8II战斗机监视拦截，其中一架在海南岛东南70海里（110公里）的中国专属经济区上空与美飞机发生碰撞，编号为81192的中国战斗机坠毁，飞行员王伟跳伞下落不明，后被中国确认牺牲。而美国军机则迫降海南岛陵水机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“基地呼叫81192，81192收到请回话。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“81192收到，我已无法返航，请你们继续前进。”&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 唯有牺牲多壮志，敢叫日月换新天 ——人民空军发展史（四） 选择在今天更新久违的人民空军发展史，是因为今天对于人民空军而言是十分沉重的一天，而今天的人民空军发展史的主角，也与这件事有关。所以这篇文章我是带着十分沉重的心情写的，希望大家都能了解这位烈士，和他的座机背后的故事。 1969年，中苏外交陷入僵局后，苏联开始停止对于中国的武器和技术输出，这对当时缺乏自主研发能力的中国是十分致命的。与此同时，百万苏军集结于远东地区，对我国战略纵深虎视眈眈。苏联提供给中国的最后一款战斗机是米格21战斗机，也就是之前“空空导弹”那一期里的那个对标美国F4“鬼怪”战斗机的苏联单发战斗机。 在1960年初，这架飞机性能还说得过去，毕竟他是世界上第一款现实意义上的通用超音速战斗机之一，也是二代战斗机的鼻祖。中国引进后命名为“歼7”战斗机，经过国产化后广泛装备部队。然而中国军工人员深深地明白，这架飞机迟早要被超越，尤其是获知苏联与美国在大力发展可变后掠翼战斗机和中距离空空导弹的情况下，这架战斗机被彻底碾压是迟早的事。然而中国的自主研发能力实在过于薄弱，新型战斗机也只能照猫画虎地根据米格21的气动开始设计，其过程十分艰辛。 1963年．来自沈阳飞机制造局的顾诵芬同志提出了设计新型歼击机的建议报告，整体设计有两个思路，一个是仿造美国的F4鬼怪战斗机采用两台中马力发动机进行双发战斗歼击机的设计，后者是激进地采用国产新型大马力发动机进行单发战斗机的设计。无奈，国产新型发动机技术不能过关，稳定性始终不尽人意，最后采取了双发战斗机的设计方案，发动机使用两台国产WP（涡喷）7甲发动机。 贺龙亲自批示，歼8要早日搞出来。此时的中国北方，一个强大的对手正在虎视眈眈地看向自己，而中国的南方海域俨然成为了美蒋肆意妄为的政治舞台。研制新型战斗机，是中国国家安全的重要保障。 然而，积贫积弱的中国，又开始了十年的动乱，期间，两任设计师病逝，一位总工程师于国外遭遇空难，整个过程一波三折，其中的艰辛，也许只有当时的同志们才能理解吧。1968年7月，首批两架歼-8飞机完成总装。1969年7月5日，歼-8飞机进行首次试飞。从歼-8飞机方案论证到首飞，其间经历总体布局、技术设计、木质样机审查、发图、新机制造、试验等阶段，历时4年10个月。 然而，第一款自主研发的战斗机还是出现了差错，1968年9月15日，歼-8型飞机02架进行了整机静力破坏试验。当加载到92%设计载荷时，中机身多处折断，试验结果不合格。然而，面对挫折，广大技术人员没有气馁，继续攻关。 1969年7月5日上午9时许，在沈阳飞机制造厂机场上，试飞员王焕进行了首次试飞，高度为3000米，时速500公里，取得了圆满成功。 当中国的军工人员对新型战斗机报以满满自信时，从前方传来的情报让整个军工界，乃至中央，都冒出了一身冷汗。原来，自认为新型的战斗机事实上早已过时，苏联新型的TU-22M“逆火”轰炸机已经试飞，升限（也就是能飞到的最高海拔）达到了一万八千米，而早期的歼8战斗机实用升限不过一万两千米。更别提这种新型的轰炸机是第一款超音速轰炸机，一旦其以最大速度飞行，歼8是无论如何也追不上的。 而另外一件事对于他们的打击则要来的更大，1986年，中美“和平典范”计划展开，美方受邀检验中国战斗机的作战能力，并且帮忙改进其性能。老旧的歼8战斗机被拉到美国测试后，被其飞行员嘲笑为“优秀的靶机”。这无疑是对这架战斗机最大的嘲讽，同时也是对整个中国航空工业的否定。但是这确实就是事实，由二代战斗机改装而来的二代半战斗机面对美国的新型三代战斗机，几乎是被全方位吊打。无论你的飞行员多么老练，有多么坚强的意志，在新型的火控系统和空空导弹的锁定下，也只能葬身长空。 不过，美方还是尽职尽责地帮助中方改进了这价“老爷机”，包括安装了最新的航电系统和雷达。可惜，这个计划很快便因为中美关系恶化和中国的国力贫弱而夭折了。尽管如此，歼8的改进型歼8Ⅱ型战斗机还是勉强扛起了国土防空的重任。 接下来的十年里，中国对这架老爷机缝缝补补，加装了很多新型的设备和导弹，其型号被命名为歼8Ⅲ。尽管歼10已经横空出世，但是由于众所周知的原因，他还是在保卫祖国的领空。 2001年4月1日。当天，一架美国海军EP-3型侦察机在中国海南岛附近海域上空侦查飞行，严重侵犯了我国的领土主权和国家尊严，中国海军航空兵派出2架歼-8II战斗机监视拦截，其中一架在海南岛东南70海里（110公里）的中国专属经济区上空与美飞机发生碰撞，编号为81192的中国战斗机坠毁，飞行员王伟跳伞下落不明，后被中国确认牺牲。而美国军机则迫降海南岛陵水机场。 “基地呼叫81192，81192收到请回话。” “81192收到，我已无法返航，请你们继续前进。”</summary></entry><entry><title type="html">棉花之战</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/29/birds.html" rel="alternate" type="text/html" title="棉花之战" /><published>2021-03-29T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/29/birds</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/29/birds.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;上帝创造了乌鸦和白天鹅，把他们派到了自然界不同的地位，负责不同的工作。他们彼此都不觉得对方有什么冒犯自己的地方，依然兢兢业业地坚守在自己的岗位中。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;直到人类出现了，一切都变了样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人类首先制定了一套审美标准，白的就是美，而黑的是丑的。然后呢，人类又进化出了区别对待的能力，美的就应该得到优待，丑的就应该被赶尽杀绝。在长久的进化中，人类将这种思想根深蒂固地刻印在自己的脑海里。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一开始的时候，所有人都会去直观地表达自己的述求，并且付诸于行动，白天鹅被人类好好地供养了起来，每天都能获得最好的食物，也能得到人类最高的尊重。而乌鸦则被人类视为邪恶和厄运的象征，被驱逐出人类的领地，甚至被赶尽杀绝。乌鸦非常奇怪，为什么人类要将他们自己的审美标准强加在别的东西上，甚至要用一种约定俗成的规矩来限定这种标准，将这种源于某个人主观感受的事情强加在他们这个群体上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来的事情变得有趣很多，许多人开始改口，他们觉得跟随大流是一种不那么让自己突出的方式，于是便开始宣扬以黑为美的论调。越来越多的人发现，只要自己表现出以黑为美的方式，就能获得他人的注目，甚至被冠上所谓伟大思想革命家的称号。于是人们开始转而饲养乌鸦，给他们以极高的地位，甚至在人群面前向着乌鸦朝圣以表明自己是真正的“思想解放者。”。那些曾经饲养天鹅的人们被戴上“迂腐”的帽子，而那些天鹅则被视为旧社会的代表，开始被越来越多人唾弃。然而，乌鸦十分清楚，那些人根本没有改正自己的思想，仍旧觉得白色才是美的象征，他们被禁锢太多年了，就连看着乌鸦那种厌恶的眼神都没有变过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，当所有人都开始以黑为美的时候，又有一批人开始了所谓“白天鹅运动”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周而复始，人们为天鹅与乌鸦的地位斗争了许多年，形成了所谓的“乌鸦派”和“天鹅”派。有些人找到乌鸦，跟乌鸦们说：“你们今天落到这种地步，根本不是因为我们，而是天鹅！你们要是能群起而攻之，把天鹅抹杀掉，那大家不就只能崇拜你们了吗？”。当然，也有许多人跟天鹅说：“你想重振以前的光辉，就应该去跟那乌鸦干一架，把他们都打回林子里，那动物之王非你莫属啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，乌鸦和天鹅们开始了旷日持久的战争，尽管他们根本不知道，自己到底为何而战，就像愚蠢的人类一样，浪费他们建造巴别塔的精力，来进行一场毫无意义的纷争。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 上帝创造了乌鸦和白天鹅，把他们派到了自然界不同的地位，负责不同的工作。他们彼此都不觉得对方有什么冒犯自己的地方，依然兢兢业业地坚守在自己的岗位中。 直到人类出现了，一切都变了样。 人类首先制定了一套审美标准，白的就是美，而黑的是丑的。然后呢，人类又进化出了区别对待的能力，美的就应该得到优待，丑的就应该被赶尽杀绝。在长久的进化中，人类将这种思想根深蒂固地刻印在自己的脑海里。 一开始的时候，所有人都会去直观地表达自己的述求，并且付诸于行动，白天鹅被人类好好地供养了起来，每天都能获得最好的食物，也能得到人类最高的尊重。而乌鸦则被人类视为邪恶和厄运的象征，被驱逐出人类的领地，甚至被赶尽杀绝。乌鸦非常奇怪，为什么人类要将他们自己的审美标准强加在别的东西上，甚至要用一种约定俗成的规矩来限定这种标准，将这种源于某个人主观感受的事情强加在他们这个群体上。 后来的事情变得有趣很多，许多人开始改口，他们觉得跟随大流是一种不那么让自己突出的方式，于是便开始宣扬以黑为美的论调。越来越多的人发现，只要自己表现出以黑为美的方式，就能获得他人的注目，甚至被冠上所谓伟大思想革命家的称号。于是人们开始转而饲养乌鸦，给他们以极高的地位，甚至在人群面前向着乌鸦朝圣以表明自己是真正的“思想解放者。”。那些曾经饲养天鹅的人们被戴上“迂腐”的帽子，而那些天鹅则被视为旧社会的代表，开始被越来越多人唾弃。然而，乌鸦十分清楚，那些人根本没有改正自己的思想，仍旧觉得白色才是美的象征，他们被禁锢太多年了，就连看着乌鸦那种厌恶的眼神都没有变过。 当然，当所有人都开始以黑为美的时候，又有一批人开始了所谓“白天鹅运动”。 周而复始，人们为天鹅与乌鸦的地位斗争了许多年，形成了所谓的“乌鸦派”和“天鹅”派。有些人找到乌鸦，跟乌鸦们说：“你们今天落到这种地步，根本不是因为我们，而是天鹅！你们要是能群起而攻之，把天鹅抹杀掉，那大家不就只能崇拜你们了吗？”。当然，也有许多人跟天鹅说：“你想重振以前的光辉，就应该去跟那乌鸦干一架，把他们都打回林子里，那动物之王非你莫属啊！” 于是，乌鸦和天鹅们开始了旷日持久的战争，尽管他们根本不知道，自己到底为何而战，就像愚蠢的人类一样，浪费他们建造巴别塔的精力，来进行一场毫无意义的纷争。</summary></entry><entry><title type="html">棉花之战</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/25/mianhua.html" rel="alternate" type="text/html" title="棉花之战" /><published>2021-03-25T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-25T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/25/mianhua</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/25/mianhua.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;好久没有键政了！虽然没人看，但是不更新还是对不起自己。所以今天就更新一篇键政小短文，谈谈自己对这场“棉花之战”的看法。也算是谈谈自己对如今整个对抗性的宣传外交的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情的起因很简单，某个豆瓣用户发了条帖子，说全球许多纺织业大厂都在用一个“良好棉花计划（BCI）”的公约来进口棉花，然后补充了许多遵守这个公约的大牌子，包括HM，NIKE和某国产品牌。然而这个BCI近日却发布公告，说新疆的民众“被迫劳动”采集棉花。所以停用新疆进口的棉花。而中国刚刚就这个问题跟欧美对过线，原则问题不能忍！于是拿其中的HM开刀，开始批判并且限制HM。事实上这个名单还有很多更大的品牌，例如PUMA和耐克，至于为什么没有开刀，不得而知，但是应该也快了。Nike在笔者写文章前发布了一则公告，表示支持BCI的计划，停用新疆棉花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人很奇怪，为啥西方政客喜欢揪着棉花不放呢？因为西方做过这种事情，他们当然知道，整个十八十九世纪，包括二十世纪的前段，西方都在强迫黑人奴隶种植和采购棉花，整个棉花生产史本就是西方不光彩的奴隶剥削史。正应了那个苏联笑话——“我都做过，我当然知道。”。然而西方政客不能理解的是，为什么数万新疆维吾尔族能自愿去采摘棉花？这些在他们眼里本就是黑人奴隶干的事情，怎么会有人自愿做呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是因为这本就不是什么“强迫劳动”，而是脱贫的产业链，是新疆的支柱种植业。西方人不理解扶贫，不理解大生产，当然也就不能理解维吾尔族到底在干啥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很喜欢跟别人举例子：你去跟一个没见过螃蟹的人描述你怎么吃螃蟹的，你就算把整个过程仔仔细细讲一遍，他也根本没有那个概念，因为他连螃蟹长什么样都不知道。西方人自从三角贸易开始就根深蒂固地认为——“从事体力种植业的只能是黑人，你只要看到有人在劳作，那一定是有人用鞭子逼迫他们干的。”，就像今天中国网友把机械采摘棉花的过程放在外网，那些人还是那么认为的，因为这就是他们的种族共性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我们的宣传式外交，恰恰犯了这个常识性的错误。你去跟英国人讲，BBC拍的新闻都是假新闻，感觉人家会义愤填膺地质问BBC，结果人家早就知道BBC专门干这种事情，人家就愿意相信你中国就是一个活生生的地狱，你有什么办法？、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回棉花，整个中国市场半数棉纺织品都在这个BCI名单里，有人就会问，你难道全都给禁了？为了个BCI，搞这么大阵仗，值得吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想起了当初钓鱼岛事件时我们抵制日货时的激动与亢奋，觉得某个品牌被这么一搞一定就会服软，就会跪下来投降，而整个西方也会见识到“中国的威力”。不得不说这种思维的确是幼稚与无知的表现。就如同上文说的那样，你就是拿菜刀砍到他们总部门口，他们依旧觉得你们中国就是地狱，就是下贱，不会有任何意义。而你作为消费者，许多时候仍然不可避免地购买到他们的产品，与其去搞那种一阵风的抵制，还不如另寻他路，让这些品牌意识到自己的傲慢与自大会付出的代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那怎么办呢？还要抵制吗？要我说，抵制肯定要抵制，但是抵制不是去搞什么短时间的“下架”，而是要去搞“品牌边缘化”。Nike在中国的球鞋市场至少占据百分之三十以上的市场，国家的经济机器行动起来，制裁实体，限制广告，尤其是做好对于其竞争对手的扶持与投资，让整个品牌的市场占有率下降，体会“温水煮青蛙”的痛苦。在这个过程中把自己的民族品牌搞起来，质量和款式改进上来，逐渐压缩市场，才能真正实现“抵制”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于所谓“搞崩外国人心态”这种骂战，也就在因特网上搞搞便好了，真的要搞崩他们心态，还是要让他们意识到——“大人，时代变了，现在我是老大！”。而中国也确实在这么做了，就像在安克雷奇谈判中的犀利质问一般直插入昂撒人的心窝子中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;棉花之战根本不是什么骂战，也不是什么舆论战，把HM的股价搞跌让它短时间亏损根本就不代表中国赢得了这场棉花之战，真正的胜利应该建立在对整个世界棉纺织业的影响上，等你制霸棉纺织业，那么制定这个所谓BCI的根本就不可能是什么瑞士，而是你，我的中国。（顺便推荐《棉花帝国》，很好看的一本书，孩子看了说很好看，会回购）&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 好久没有键政了！虽然没人看，但是不更新还是对不起自己。所以今天就更新一篇键政小短文，谈谈自己对这场“棉花之战”的看法。也算是谈谈自己对如今整个对抗性的宣传外交的看法。 事情的起因很简单，某个豆瓣用户发了条帖子，说全球许多纺织业大厂都在用一个“良好棉花计划（BCI）”的公约来进口棉花，然后补充了许多遵守这个公约的大牌子，包括HM，NIKE和某国产品牌。然而这个BCI近日却发布公告，说新疆的民众“被迫劳动”采集棉花。所以停用新疆进口的棉花。而中国刚刚就这个问题跟欧美对过线，原则问题不能忍！于是拿其中的HM开刀，开始批判并且限制HM。事实上这个名单还有很多更大的品牌，例如PUMA和耐克，至于为什么没有开刀，不得而知，但是应该也快了。Nike在笔者写文章前发布了一则公告，表示支持BCI的计划，停用新疆棉花。 许多人很奇怪，为啥西方政客喜欢揪着棉花不放呢？因为西方做过这种事情，他们当然知道，整个十八十九世纪，包括二十世纪的前段，西方都在强迫黑人奴隶种植和采购棉花，整个棉花生产史本就是西方不光彩的奴隶剥削史。正应了那个苏联笑话——“我都做过，我当然知道。”。然而西方政客不能理解的是，为什么数万新疆维吾尔族能自愿去采摘棉花？这些在他们眼里本就是黑人奴隶干的事情，怎么会有人自愿做呢？ 那是因为这本就不是什么“强迫劳动”，而是脱贫的产业链，是新疆的支柱种植业。西方人不理解扶贫，不理解大生产，当然也就不能理解维吾尔族到底在干啥。 我很喜欢跟别人举例子：你去跟一个没见过螃蟹的人描述你怎么吃螃蟹的，你就算把整个过程仔仔细细讲一遍，他也根本没有那个概念，因为他连螃蟹长什么样都不知道。西方人自从三角贸易开始就根深蒂固地认为——“从事体力种植业的只能是黑人，你只要看到有人在劳作，那一定是有人用鞭子逼迫他们干的。”，就像今天中国网友把机械采摘棉花的过程放在外网，那些人还是那么认为的，因为这就是他们的种族共性。 而我们的宣传式外交，恰恰犯了这个常识性的错误。你去跟英国人讲，BBC拍的新闻都是假新闻，感觉人家会义愤填膺地质问BBC，结果人家早就知道BBC专门干这种事情，人家就愿意相信你中国就是一个活生生的地狱，你有什么办法？、 说回棉花，整个中国市场半数棉纺织品都在这个BCI名单里，有人就会问，你难道全都给禁了？为了个BCI，搞这么大阵仗，值得吗？ 这让我想起了当初钓鱼岛事件时我们抵制日货时的激动与亢奋，觉得某个品牌被这么一搞一定就会服软，就会跪下来投降，而整个西方也会见识到“中国的威力”。不得不说这种思维的确是幼稚与无知的表现。就如同上文说的那样，你就是拿菜刀砍到他们总部门口，他们依旧觉得你们中国就是地狱，就是下贱，不会有任何意义。而你作为消费者，许多时候仍然不可避免地购买到他们的产品，与其去搞那种一阵风的抵制，还不如另寻他路，让这些品牌意识到自己的傲慢与自大会付出的代价。 那怎么办呢？还要抵制吗？要我说，抵制肯定要抵制，但是抵制不是去搞什么短时间的“下架”，而是要去搞“品牌边缘化”。Nike在中国的球鞋市场至少占据百分之三十以上的市场，国家的经济机器行动起来，制裁实体，限制广告，尤其是做好对于其竞争对手的扶持与投资，让整个品牌的市场占有率下降，体会“温水煮青蛙”的痛苦。在这个过程中把自己的民族品牌搞起来，质量和款式改进上来，逐渐压缩市场，才能真正实现“抵制”。 至于所谓“搞崩外国人心态”这种骂战，也就在因特网上搞搞便好了，真的要搞崩他们心态，还是要让他们意识到——“大人，时代变了，现在我是老大！”。而中国也确实在这么做了，就像在安克雷奇谈判中的犀利质问一般直插入昂撒人的心窝子中。 棉花之战根本不是什么骂战，也不是什么舆论战，把HM的股价搞跌让它短时间亏损根本就不代表中国赢得了这场棉花之战，真正的胜利应该建立在对整个世界棉纺织业的影响上，等你制霸棉纺织业，那么制定这个所谓BCI的根本就不可能是什么瑞士，而是你，我的中国。（顺便推荐《棉花帝国》，很好看的一本书，孩子看了说很好看，会回购）</summary></entry><entry><title type="html">河山之忆</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/11/heshan.html" rel="alternate" type="text/html" title="河山之忆" /><published>2021-03-11T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-11T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/11/heshan</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/11/heshan.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在我曾经居住过的大院，有一群白发苍苍的老人常常坐在老藤树下一起聊天，他们有的是老兵，有的是地质工作者，有的是工人。对于垂暮之年的人们来说，唯一的话题只有对于过去的回忆，言语中流露出的滋味杂陈，是任何人都无法共情的。而年幼的我，在他们的对话中，听出了山河壮美，战争残酷，世事无常，还有心中那抹不灭的爱国情。兴许这些回忆不会被人铭记，但是这些故事将会被一代又一代的人传承，成为每一个中国人的河山之忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1945年，来自河南的老张18岁，在山东临沂加入了中国共产党，成为了中原野战军中的一员，在他的回忆里，队伍一路北上，一边跟国民党军打仗，一边帮助老乡打土豪，分田地。在那年的山东半岛，老张成为了一名身经百战的老兵和一名合格的中国共产党员。1951年，老张来到了鸭绿江边，在萧瑟的秋风中，他看到了烈士的鲜血染红了那条生命线，在美国空军的狂轰滥炸下，志愿军战士泅渡过寒冷的汉江，将美帝和他的走狗们打回了老家。在老藤树下，他拿出自己当年的徽章，上面记载着自己用鲜血书写的荣誉。老张的回忆，充满着鲜血和硝烟，但是在这回忆的背后，是人民解放军战士为民卫国所书写下的光辉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老梁，一位共和国的地质工作者，有一本珍藏的日记，那里记录过自己走过的大好河山，见过的奇闻异事。1957年，老梁加入共和国第一批地质勘测队，前往大西北探寻矿藏。在老梁的回忆里，那天山之壮美无法用语言表达，而塔克拉玛干沙漠的恐怖甚于无间地狱。然而就在这种情况下，来自五湖四海的地质勘探者们用他们的双手双脚征服了无数苦难和困难，共和国的外汇也随着一个个金矿的发掘变得充足富裕起来，从而渡过了那艰难的岁月。然而，谁又知道在这些路上，倒下了多少中华民族的优秀儿女，在那黄沙和白雪中，埋藏了多少烈士的忠魂？老梁的笔记本里夹着许多照片，有的已经发黄看不清了，但是其中有几张是他与他的战友们在祁连山下拍下的，那时的他们在皑皑雪山下雄姿英发，每一个都准备为共和国献出自己的青春和生命。这回忆背后，是那个年代的人们火热的激情和燃烧的青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年的暑假，我来到了山东半岛，当年破败的农村和荒芜的田地已经不复存在了，70多年后，这里已经满是祥和和生气，当年的战火和硝烟，永远留在了老张的回忆中。2020年暑假，我来到了天山和塔里木盆地，那里刺破云霄的山峦仍让如同老梁记忆般壮美，那里广阔的沙漠同样深不可测，然而那年翻山越岭的“黄金部队”已经永远撤销了番号，留在了老梁的脑海中。而这些地方的面貌，也留在了我的回忆里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们永远也不会理解，在他们的回忆背后是多么曲折离奇的故事。但是我们能深深体会到，在那些回忆中蕴含的炽热爱国情，那些不可割舍的山河情。一代人有一代人的回忆，也许，每一份属于我们的美好中都蕴藏着先辈们那不灭的河山之忆。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在我曾经居住过的大院，有一群白发苍苍的老人常常坐在老藤树下一起聊天，他们有的是老兵，有的是地质工作者，有的是工人。对于垂暮之年的人们来说，唯一的话题只有对于过去的回忆，言语中流露出的滋味杂陈，是任何人都无法共情的。而年幼的我，在他们的对话中，听出了山河壮美，战争残酷，世事无常，还有心中那抹不灭的爱国情。兴许这些回忆不会被人铭记，但是这些故事将会被一代又一代的人传承，成为每一个中国人的河山之忆。 1945年，来自河南的老张18岁，在山东临沂加入了中国共产党，成为了中原野战军中的一员，在他的回忆里，队伍一路北上，一边跟国民党军打仗，一边帮助老乡打土豪，分田地。在那年的山东半岛，老张成为了一名身经百战的老兵和一名合格的中国共产党员。1951年，老张来到了鸭绿江边，在萧瑟的秋风中，他看到了烈士的鲜血染红了那条生命线，在美国空军的狂轰滥炸下，志愿军战士泅渡过寒冷的汉江，将美帝和他的走狗们打回了老家。在老藤树下，他拿出自己当年的徽章，上面记载着自己用鲜血书写的荣誉。老张的回忆，充满着鲜血和硝烟，但是在这回忆的背后，是人民解放军战士为民卫国所书写下的光辉。 老梁，一位共和国的地质工作者，有一本珍藏的日记，那里记录过自己走过的大好河山，见过的奇闻异事。1957年，老梁加入共和国第一批地质勘测队，前往大西北探寻矿藏。在老梁的回忆里，那天山之壮美无法用语言表达，而塔克拉玛干沙漠的恐怖甚于无间地狱。然而就在这种情况下，来自五湖四海的地质勘探者们用他们的双手双脚征服了无数苦难和困难，共和国的外汇也随着一个个金矿的发掘变得充足富裕起来，从而渡过了那艰难的岁月。然而，谁又知道在这些路上，倒下了多少中华民族的优秀儿女，在那黄沙和白雪中，埋藏了多少烈士的忠魂？老梁的笔记本里夹着许多照片，有的已经发黄看不清了，但是其中有几张是他与他的战友们在祁连山下拍下的，那时的他们在皑皑雪山下雄姿英发，每一个都准备为共和国献出自己的青春和生命。这回忆背后，是那个年代的人们火热的激情和燃烧的青春。 2016年的暑假，我来到了山东半岛，当年破败的农村和荒芜的田地已经不复存在了，70多年后，这里已经满是祥和和生气，当年的战火和硝烟，永远留在了老张的回忆中。2020年暑假，我来到了天山和塔里木盆地，那里刺破云霄的山峦仍让如同老梁记忆般壮美，那里广阔的沙漠同样深不可测，然而那年翻山越岭的“黄金部队”已经永远撤销了番号，留在了老梁的脑海中。而这些地方的面貌，也留在了我的回忆里。 我们永远也不会理解，在他们的回忆背后是多么曲折离奇的故事。但是我们能深深体会到，在那些回忆中蕴含的炽热爱国情，那些不可割舍的山河情。一代人有一代人的回忆，也许，每一份属于我们的美好中都蕴藏着先辈们那不灭的河山之忆。</summary></entry><entry><title type="html">人间值得</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/08/liuorli.html" rel="alternate" type="text/html" title="人间值得" /><published>2021-03-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/08/liuorli</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/08/liuorli.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我仍感叹于世界之大&lt;br /&gt;
也沉醉于儿时情话&lt;br /&gt;
不剩真假 不做挣扎 无谓笑话&lt;br /&gt;
——《起风了》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这篇文章其实是为我一个朋友而写，在前段时间里他遭遇了许多不幸，正在接受心理治疗。这些事情对于一个女生来说是很残忍的，但是对这世上许多人来说又是再正常不过了，因此，我想写一篇关于生命的文章，来告诉她和我的读者们，人间值得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年以来，有许多关于自杀的新闻和报道，每一次看到，我都会莫名心塞，因为这些新闻让我回想起我是如何从同样的心境中走出来，并且说服自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《鱼我所欲也》中有这么一句话：“生亦我所欲，所欲有甚于生者，故不为苟得也，死亦我所恶，所恶有甚于死者，故患有所不辟也。”这句话的意思就是，一个人可以为那些“所欲有甚于生者”的东西献出生命。反之，为小事付出生命代价的其实是不值得的，因为这些事与“苟得”这种献出尊严的事根本无法相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屈原，他选择在拯救楚国失败后投江自尽，为何后人只有赞许而没有惋惜和否定？那是因为这世上已经没有他存在的价值了，他自尽本身，就是在实现自己的价值，诠释了爱国和自由的价值远高于生命。然而刘邦的自刎却争议巨大，因为他的死仅仅是为了所谓“英雄”的面子，在失败的屈辱压力下自尽的，而他完全可以退回江东，重整旗鼓。他的死，意义显然不能与屈原相比。其中最主要的因素是，他们的死到底是不是为了人生的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，在抑郁的心境下，那种一走了之的渴望和冲动可以被理解，但是其行为本身，却是内心脆弱的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我为什么会那么说呢？在许多游戏中，一旦局面出现劣势，玩家就可以退出并且重开一局游戏，避免浪费时间，但是在退出时，玩家会感到不舍和遗憾，因为这局游戏让自己投入了那么多精力，这一退出，就意味着这些精力被白费了。而人生呢？在世十几年甚至数十年，一个人为这局人生的游戏投入了多少精力呢？与那些精力比起来，你现在遇到的失败和困境真的能让你放弃这局游戏吗？这世上真的没有值得你去再活久一点来等待的东西了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，这个世界大部分时候是败多胜少的，而人在成长的过程中逐渐脱离父母的庇护，发现这个真相以后必然会失落，会痛苦，但是这并不是你选择自暴自弃的理由，因为这就是生活，对谁都是公平的。与其沉溺于将电视剧或者短视频中那些美好作为目标，还不如认清现实，开拓自己真正属于这个世界的一条大路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你所拥有的一切，就是你人生的价值，之所以让你留下来，是因为你还没有享受到这些价值带来的一分红利，既然难自拔于人世无常，还不如将这个词换个好听点的名字——“生活”，人间，真的值得。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 我仍感叹于世界之大 也沉醉于儿时情话 不剩真假 不做挣扎 无谓笑话 ——《起风了》 这篇文章其实是为我一个朋友而写，在前段时间里他遭遇了许多不幸，正在接受心理治疗。这些事情对于一个女生来说是很残忍的，但是对这世上许多人来说又是再正常不过了，因此，我想写一篇关于生命的文章，来告诉她和我的读者们，人间值得。 这些年以来，有许多关于自杀的新闻和报道，每一次看到，我都会莫名心塞，因为这些新闻让我回想起我是如何从同样的心境中走出来，并且说服自己的。 《鱼我所欲也》中有这么一句话：“生亦我所欲，所欲有甚于生者，故不为苟得也，死亦我所恶，所恶有甚于死者，故患有所不辟也。”这句话的意思就是，一个人可以为那些“所欲有甚于生者”的东西献出生命。反之，为小事付出生命代价的其实是不值得的，因为这些事与“苟得”这种献出尊严的事根本无法相提并论。 屈原，他选择在拯救楚国失败后投江自尽，为何后人只有赞许而没有惋惜和否定？那是因为这世上已经没有他存在的价值了，他自尽本身，就是在实现自己的价值，诠释了爱国和自由的价值远高于生命。然而刘邦的自刎却争议巨大，因为他的死仅仅是为了所谓“英雄”的面子，在失败的屈辱压力下自尽的，而他完全可以退回江东，重整旗鼓。他的死，意义显然不能与屈原相比。其中最主要的因素是，他们的死到底是不是为了人生的目标。 诚然，在抑郁的心境下，那种一走了之的渴望和冲动可以被理解，但是其行为本身，却是内心脆弱的表现。 我为什么会那么说呢？在许多游戏中，一旦局面出现劣势，玩家就可以退出并且重开一局游戏，避免浪费时间，但是在退出时，玩家会感到不舍和遗憾，因为这局游戏让自己投入了那么多精力，这一退出，就意味着这些精力被白费了。而人生呢？在世十几年甚至数十年，一个人为这局人生的游戏投入了多少精力呢？与那些精力比起来，你现在遇到的失败和困境真的能让你放弃这局游戏吗？这世上真的没有值得你去再活久一点来等待的东西了吗？ 诚然，这个世界大部分时候是败多胜少的，而人在成长的过程中逐渐脱离父母的庇护，发现这个真相以后必然会失落，会痛苦，但是这并不是你选择自暴自弃的理由，因为这就是生活，对谁都是公平的。与其沉溺于将电视剧或者短视频中那些美好作为目标，还不如认清现实，开拓自己真正属于这个世界的一条大路。 你所拥有的一切，就是你人生的价值，之所以让你留下来，是因为你还没有享受到这些价值带来的一分红利，既然难自拔于人世无常，还不如将这个词换个好听点的名字——“生活”，人间，真的值得。</summary></entry><entry><title type="html">菠萝的海</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo.html" rel="alternate" type="text/html" title="菠萝的海" /><published>2021-03-03T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-03T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/03/03/bolo.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;南中国海的夏季，热浪袭人，海鸥立于海边的石柱上，所有的分子都在燥动中迎来无限可能。在笔者的家乡雷州半岛，这种可能演化出了品种繁多的热带水果。菠萝，便是其中最富盛名的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大陆，这种长在地上的单子叶植物被称为“菠萝”，而在港台和新马地区则被称为凤梨，其果肉饱满多汁，酸甜可口，作为时令水果，也有生津健脾之功效，深受消费者喜爱。然而，菠萝又不是哪都能种的，其生性喜雨，尤其是暴雨，又喜晒，同样是暴晒。与西瓜一样，充分的阳光与雨水带来了极高的糖度和充盈的汁水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而菠萝最富特点的地方是其汁水中含有的菠萝蛋白酶。未经处理的菠萝一旦入口，舌头与口腔会受到极大的刺激，因此本地人常用盐水浸泡之后使部分蛋白质盐析，这样处理后的菠萝不仅风味不减，其麻嘴的特性也消减不少，着实令人垂涎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有个关于菠萝的轶事，有个意大利学生留学中国，看见中国的披萨店居然出售放了菠萝的“夏威夷披萨”。不禁大怒，认为此等披萨为异端，遂向身边的中国同伴抱怨。不料中国学生带着此人进店品尝后，此人又不断赞叹其为创新之举，认为菠萝披萨也是一种别具特色之美味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷州半岛的最南端有一个叫徐闻的县城，其大量产出菠萝，被誉为“菠萝的海”其谐音欧洲波罗的海，令人忍俊不禁，又能体会其菠萝产量之惊人。每年生产菠萝近70万吨。每到夏季，从空中俯瞰徐闻，总能看见绿黄相间的巨大田野。让人切身体会菠萝的得”的真正含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菠萝之乡的劳动人民当然创造出了许多可口佳肴，其中一道“咕噜肉”更是成为粤菜之代表。所谓“咕噜肉”，就是糖醋油炸里脊的改良版本，炸里脊与菠萝的搭配让整道菜肥而不腻，而炒熟的菠萝也不再麻嘴，反而其汁水更显清甜。同时，菠萝剩余的蛋白酶则继续发挥着刺激味蕾的功效，无论你先前吃了多油腻的菜肴，一块菠萝都可以让舌尖的轻微不愉快瞬间化解，令你继续保持旺盛的胃口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，笔者最喜欢的还是菠萝炒鸡，这道农家菜充分展现了劳动人民的智慧。鸡肉较硬，尤其是其中的肉筋与纤维更是使其让人又爱又恨。但经过与菠萝蛋白酶的充分混合，这些东西都被分解，鸡肉变得嫩滑易消化。而其中的菠萝则继续承担着打开食客们胃的作用。在猛火的爆炒下，菠萝的酸甜与鸡肉的滑嫩相得益彰，成为一道简朴却美味的佳肴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菠萝承载着南中国海的富饶与美丽，也肩负着粤西复兴的使命，在国际局势风云诡谲的今天，似乎也承载了国家统一的希望。希望这种生命力如火般旺盛的植物能传遍世界，成为人们心目中的热带水果之王。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 南中国海的夏季，热浪袭人，海鸥立于海边的石柱上，所有的分子都在燥动中迎来无限可能。在笔者的家乡雷州半岛，这种可能演化出了品种繁多的热带水果。菠萝，便是其中最富盛名的一种。 在大陆，这种长在地上的单子叶植物被称为“菠萝”，而在港台和新马地区则被称为凤梨，其果肉饱满多汁，酸甜可口，作为时令水果，也有生津健脾之功效，深受消费者喜爱。然而，菠萝又不是哪都能种的，其生性喜雨，尤其是暴雨，又喜晒，同样是暴晒。与西瓜一样，充分的阳光与雨水带来了极高的糖度和充盈的汁水。 而菠萝最富特点的地方是其汁水中含有的菠萝蛋白酶。未经处理的菠萝一旦入口，舌头与口腔会受到极大的刺激，因此本地人常用盐水浸泡之后使部分蛋白质盐析，这样处理后的菠萝不仅风味不减，其麻嘴的特性也消减不少，着实令人垂涎。 曾经有个关于菠萝的轶事，有个意大利学生留学中国，看见中国的披萨店居然出售放了菠萝的“夏威夷披萨”。不禁大怒，认为此等披萨为异端，遂向身边的中国同伴抱怨。不料中国学生带着此人进店品尝后，此人又不断赞叹其为创新之举，认为菠萝披萨也是一种别具特色之美味。 在雷州半岛的最南端有一个叫徐闻的县城，其大量产出菠萝，被誉为“菠萝的海”其谐音欧洲波罗的海，令人忍俊不禁，又能体会其菠萝产量之惊人。每年生产菠萝近70万吨。每到夏季，从空中俯瞰徐闻，总能看见绿黄相间的巨大田野。让人切身体会菠萝的得”的真正含义。 菠萝之乡的劳动人民当然创造出了许多可口佳肴，其中一道“咕噜肉”更是成为粤菜之代表。所谓“咕噜肉”，就是糖醋油炸里脊的改良版本，炸里脊与菠萝的搭配让整道菜肥而不腻，而炒熟的菠萝也不再麻嘴，反而其汁水更显清甜。同时，菠萝剩余的蛋白酶则继续发挥着刺激味蕾的功效，无论你先前吃了多油腻的菜肴，一块菠萝都可以让舌尖的轻微不愉快瞬间化解，令你继续保持旺盛的胃口。 当然，笔者最喜欢的还是菠萝炒鸡，这道农家菜充分展现了劳动人民的智慧。鸡肉较硬，尤其是其中的肉筋与纤维更是使其让人又爱又恨。但经过与菠萝蛋白酶的充分混合，这些东西都被分解，鸡肉变得嫩滑易消化。而其中的菠萝则继续承担着打开食客们胃的作用。在猛火的爆炒下，菠萝的酸甜与鸡肉的滑嫩相得益彰，成为一道简朴却美味的佳肴。 菠萝承载着南中国海的富饶与美丽，也肩负着粤西复兴的使命，在国际局势风云诡谲的今天，似乎也承载了国家统一的希望。希望这种生命力如火般旺盛的植物能传遍世界，成为人们心目中的热带水果之王。</summary></entry><entry><title type="html">我为什么反对“地图炮”</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui.html" rel="alternate" type="text/html" title="我为什么反对“地图炮”" /><published>2021-02-20T00:00:00+08:00</published><updated>2021-02-20T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/02/20/fandui.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;大约是高中的时候吧，我遇到了一些品性十分恶劣的人，这类人其实在之前我也遇到过，只是感觉没有那么严重。我渐渐发现，大部分这些人都来自一个地区，于是，我自然而然就产生了对这个地区的坏印象。同时，我发现班里许多人也在私下底认为“XX人”都是一副德行。于是大家似乎开始建立统一战线，反对“XX人”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现不对劲的时候是在高二，某天下午我突然意识到他们犯了一个错误，我们讨厌的到底是那个地方本身，还是所有来自那个地方的人？亦或是，那些品性不好的人呢？我们的偏见真的好吗？当我们在说“XX人”都是SB，都是烂仔的时候，我们真的是在发自内心地抵制这种恶劣的行为吗？不是，我们在打地图炮，在为自己内心的自卑找借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，我认识的许多那个地方的同学其实很优秀，我之所以最后与他们结为朋友，也是因为我意识到了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，什么叫地图炮呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓地图炮，就是贬低评价不加定语，在你对一个人或者少数几个人下判断时故意忽略定语来达成地图炮的效果。最早的地图炮莫过于“地域黑”。低素质网友利用某些地方的恶习来地图炮这个地方的所有人。而最著名的地域黑行为莫过于对于河南地区高发的偷窃案件的地图炮。“河南人偷井盖”这类型的笑话扩散开后，便开始有了“广东人连老鼠都吃”、“上海人不待见外人”一类的讽刺段子出现在各大网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这真的只是开玩笑那么简单吗？如果你曾经被问及“你们是不是都吃老鼠哇？”这种问题时，你内心的第一反应会给出答案。不，这不是开玩笑，这就是辱骂和诽谤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，这种地图炮进化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有一位脱口秀演员在舞台上说出了一句脍炙人口的话，“他那么普通，却那么自信。”，我听了这句话以后反应了很久，我一直在琢磨这句话到底是什么意思。到底是普通人不配“那么自信”还是“普通人就不应该自信”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之所以产生这样的疑问，是因为这句话完全可以被“他真的很自大”来代替。我不知道是无心之言还是有意为之，但是我感受到这句话对于一部分人群的恶意。难道“自信”和“自大”已经是一个意思了吗？我想不是，我也觉得不应该是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是令我瞠目结舌的是，互联网居然发明出了应对这种质疑的黑话——“对号入座”。这真的是令我没有想到的，我们小朋友的时候无理胡闹的那个句式——“狡辩就是承认，承认就是事实。”居然被一群标榜“作家律师”之名的人推上了神坛。他们似乎发现了打拳的新姿势——“你看，恼羞成怒来反对了吧，对号入座了吧？”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的很奇怪，因为他们但凡知道地图炮是什么，就不应该发明这个奇怪的黑话，因为这其实就是在假定“自己的推论是正确的”，也就是所谓的“掩耳盗铃”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果“对号入座”真的成为了中文互联网的正常用词，便会出现这样的情况——“XX都是大猪蹄子”“XX全都是见钱眼开的碧池”“什么？你反对了？你承认自己是大猪蹄子/碧池了？”。
任何侮辱和诽谤的话语似乎都有了存在的的理由——“我其实在代指一部分人，你生气了，那就证明这部分人是你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是网络上的拳师大战，还是现实中的口角纷争，尊重他人的人格，乃是交流间最大的善意，当你实在无法尊重时，请在不清楚是否会发生误解的时候加上定语，这不仅让大家知道你恶意的明确指向，还是对其他同一个名词或代词指代的人的尊重。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 大约是高中的时候吧，我遇到了一些品性十分恶劣的人，这类人其实在之前我也遇到过，只是感觉没有那么严重。我渐渐发现，大部分这些人都来自一个地区，于是，我自然而然就产生了对这个地区的坏印象。同时，我发现班里许多人也在私下底认为“XX人”都是一副德行。于是大家似乎开始建立统一战线，反对“XX人”。 我发现不对劲的时候是在高二，某天下午我突然意识到他们犯了一个错误，我们讨厌的到底是那个地方本身，还是所有来自那个地方的人？亦或是，那些品性不好的人呢？我们的偏见真的好吗？当我们在说“XX人”都是SB，都是烂仔的时候，我们真的是在发自内心地抵制这种恶劣的行为吗？不是，我们在打地图炮，在为自己内心的自卑找借口。 话说回来，我认识的许多那个地方的同学其实很优秀，我之所以最后与他们结为朋友，也是因为我意识到了这一点。 说了这么多，什么叫地图炮呢？ 所谓地图炮，就是贬低评价不加定语，在你对一个人或者少数几个人下判断时故意忽略定语来达成地图炮的效果。最早的地图炮莫过于“地域黑”。低素质网友利用某些地方的恶习来地图炮这个地方的所有人。而最著名的地域黑行为莫过于对于河南地区高发的偷窃案件的地图炮。“河南人偷井盖”这类型的笑话扩散开后，便开始有了“广东人连老鼠都吃”、“上海人不待见外人”一类的讽刺段子出现在各大网站。 这真的只是开玩笑那么简单吗？如果你曾经被问及“你们是不是都吃老鼠哇？”这种问题时，你内心的第一反应会给出答案。不，这不是开玩笑，这就是辱骂和诽谤。 然后，这种地图炮进化了。 曾经有一位脱口秀演员在舞台上说出了一句脍炙人口的话，“他那么普通，却那么自信。”，我听了这句话以后反应了很久，我一直在琢磨这句话到底是什么意思。到底是普通人不配“那么自信”还是“普通人就不应该自信”？ 我之所以产生这样的疑问，是因为这句话完全可以被“他真的很自大”来代替。我不知道是无心之言还是有意为之，但是我感受到这句话对于一部分人群的恶意。难道“自信”和“自大”已经是一个意思了吗？我想不是，我也觉得不应该是。 可是令我瞠目结舌的是，互联网居然发明出了应对这种质疑的黑话——“对号入座”。这真的是令我没有想到的，我们小朋友的时候无理胡闹的那个句式——“狡辩就是承认，承认就是事实。”居然被一群标榜“作家律师”之名的人推上了神坛。他们似乎发现了打拳的新姿势——“你看，恼羞成怒来反对了吧，对号入座了吧？”。 真的很奇怪，因为他们但凡知道地图炮是什么，就不应该发明这个奇怪的黑话，因为这其实就是在假定“自己的推论是正确的”，也就是所谓的“掩耳盗铃”。 如果“对号入座”真的成为了中文互联网的正常用词，便会出现这样的情况——“XX都是大猪蹄子”“XX全都是见钱眼开的碧池”“什么？你反对了？你承认自己是大猪蹄子/碧池了？”。 任何侮辱和诽谤的话语似乎都有了存在的的理由——“我其实在代指一部分人，你生气了，那就证明这部分人是你。” 无论是网络上的拳师大战，还是现实中的口角纷争，尊重他人的人格，乃是交流间最大的善意，当你实在无法尊重时，请在不清楚是否会发生误解的时候加上定语，这不仅让大家知道你恶意的明确指向，还是对其他同一个名词或代词指代的人的尊重。</summary></entry></feed>