<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-10-24T01:37:11+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>作者：航天小英雄 欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">等你回家——番茄肥牛烩饭</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/19/waitforu.html" rel="alternate" type="text/html" title="等你回家——番茄肥牛烩饭" /><published>2021-08-19T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-19T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/19/waitforu</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/19/waitforu.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;南方的初春尤其寒冷，寒风与雨滴从窗户的缝隙中刺入，打在空空的灶台上。贝拉坐在乃琳的摇摇椅上，裹紧了身上的被子，天实在太冷了，贝拉想把头伸进棉被里，但是每次她想这样做，总是会不经意地瞟向桌子上的手机。“乃宝乃宝你快回来吧，出去这么久，怎么连个电话也不打回家……”贝拉用嗔怪的眼神看了一眼手机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机亮起的一瞬间，贝拉像一只兔子一样抓起手机划向通话键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喂，拉姐，我被困在律师所下边了，要等雨停了才能回来，你做好饭等我哦，宝贝！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啊哦，好……”贝拉触电一般跳起来，她有许多的担心和难过，此时只卡在嘴边说不出来。面对乃琳的时候，贝拉总是那样不善言辞，像红了耳根子的兔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么要做什么好吃的给乃宝呢，乃宝怕冷，匆匆赶回来气喘吁吁，胃口也不好，那怎么办呢？对了！冰箱里还有昨天的剩饭，不如做一碗热乎乎的烩饭，还可以放在烤箱里保温而不影响口感！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝拉马上开始忙活起来，先切好番茄，番茄不能切太大块，因为太大块的番茄不仅口感不好，还不好弄熟，贝拉自顾自地说道。然后呢，然后就是把冰箱里的肥牛拿出来，冷水下锅灼水，为了给牛肉去腥，还要加点生姜片，火不可以开太大，这样会让肉片散架的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一碗优秀的烩饭就要像我家乃宝一样，什么香香的小料都要有，小葱、大蒜，还有emmmm，洋葱！”贝拉说着，把案板洗干净。在上边仔细切着蔬菜。咕嘟咕嘟，一声沸腾的声音打乱了贝拉，原来是锅里的牛肉熟了！贝拉马上用筛子把里面的肉捞出来，浸入冷水里，挑食的乃琳从不吃硬邦邦的肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大蒜拍扁切碎就好，至于洋葱可以切成细丝，方便出味，小葱嘛……最后再用，不过得洗洗切好！”贝拉第一次感到自己那么聪明那么有条理，等会乃琳回到家不好好夸她个一小时自己是不会罢休的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了！还有灵魂酱汁！贝拉想起了自己第一次去西餐厅吃饭，自己碗里的奶油蘑菇烩饭散发出一股诱人的味道，可是自己还没有吃几口，调皮的乃琳就把自己的勺子伸到她的碗里，“野蛮”地抢了一勺。从小习惯独立吃饭的贝拉半晌没回过神来。一碗优秀的酱汁就像生活中的那些小事，链接了米饭和配菜。那么这个酱汁的配方也应该像人一样，一点点香香的五香粉和白胡椒粉，一两勺咸咸的酱油，还有一两勺甜甜的绵白糖。当然，就像每天想着身边这只狐狸会不会出去沾花惹草的贝拉一样，要加好多好多酸酸的番茄酱！搅拌一下，这个灵魂酱汁就算完了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后就是简单的翻炒啦，贝拉想着这不过是小菜一碟，却不经意间被锅里的油烫了一下，自己又忘了要等锅烧干才能放油啊啊啊。贝拉忿忿不平地倒入切好的洋葱和蒜末，开始煸炒。直到锅里散发出诱人的洋葱香，就可以下入番茄啦！贝拉盯着番茄流出的红色汁水，听到了闹钟八点的整点报时，觉得内心就像番茄一样流血，因为乃琳到现在都没有给她发一条报平安的微信，这不禁让贝拉觉得万分难受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯，她应该快到家了。”贝拉安慰自己，往锅里一点点地放入乃琳最喜欢吃的小牛肉，细细地翻炒着，时不时往里倒入她的“灵魂酱汁”。“剩饭是干的，所以在下饭前要加点水，加多少呢？小半碗吧！”贝拉说着往锅里倒入了水壶里的开水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“然后放米饭进去啦！”贝拉看着米粒融入浓浓的酱汁里，感觉自己对乃琳的爱就像里面闪闪发光的米饭一样，包裹着诱人的酱汁，谁看了都会流口水吧！“加一点生抽，再勾一勺子芡，哈哈，我真是厨神小贝拉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当米饭与酱汁融为一体时，就是撒入小葱的时候了，香葱香葱名不虚传，整个家里被这个勾人的小妖精融入了一股烟火气。贝拉觉得乃琳有的时候就像这个小葱一样，勾着自己的馋虫。不过这时候我们的贝拉小姐也不再想那么多，她赶紧将米饭盛在盘子里，端到客厅的饭桌上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为门铃响了，她的小狐狸回家咯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欢迎回来，我的小狐狸乃宝！”“谢谢你的番茄肥牛饭，我的厨神兔贝拉！”&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 南方的初春尤其寒冷，寒风与雨滴从窗户的缝隙中刺入，打在空空的灶台上。贝拉坐在乃琳的摇摇椅上，裹紧了身上的被子，天实在太冷了，贝拉想把头伸进棉被里，但是每次她想这样做，总是会不经意地瞟向桌子上的手机。“乃宝乃宝你快回来吧，出去这么久，怎么连个电话也不打回家……”贝拉用嗔怪的眼神看了一眼手机。 手机亮起的一瞬间，贝拉像一只兔子一样抓起手机划向通话键。 “喂，拉姐，我被困在律师所下边了，要等雨停了才能回来，你做好饭等我哦，宝贝！” “啊哦，好……”贝拉触电一般跳起来，她有许多的担心和难过，此时只卡在嘴边说不出来。面对乃琳的时候，贝拉总是那样不善言辞，像红了耳根子的兔子。 那么要做什么好吃的给乃宝呢，乃宝怕冷，匆匆赶回来气喘吁吁，胃口也不好，那怎么办呢？对了！冰箱里还有昨天的剩饭，不如做一碗热乎乎的烩饭，还可以放在烤箱里保温而不影响口感！ 贝拉马上开始忙活起来，先切好番茄，番茄不能切太大块，因为太大块的番茄不仅口感不好，还不好弄熟，贝拉自顾自地说道。然后呢，然后就是把冰箱里的肥牛拿出来，冷水下锅灼水，为了给牛肉去腥，还要加点生姜片，火不可以开太大，这样会让肉片散架的。 “一碗优秀的烩饭就要像我家乃宝一样，什么香香的小料都要有，小葱、大蒜，还有emmmm，洋葱！”贝拉说着，把案板洗干净。在上边仔细切着蔬菜。咕嘟咕嘟，一声沸腾的声音打乱了贝拉，原来是锅里的牛肉熟了！贝拉马上用筛子把里面的肉捞出来，浸入冷水里，挑食的乃琳从不吃硬邦邦的肉。 “大蒜拍扁切碎就好，至于洋葱可以切成细丝，方便出味，小葱嘛……最后再用，不过得洗洗切好！”贝拉第一次感到自己那么聪明那么有条理，等会乃琳回到家不好好夸她个一小时自己是不会罢休的。 对了！还有灵魂酱汁！贝拉想起了自己第一次去西餐厅吃饭，自己碗里的奶油蘑菇烩饭散发出一股诱人的味道，可是自己还没有吃几口，调皮的乃琳就把自己的勺子伸到她的碗里，“野蛮”地抢了一勺。从小习惯独立吃饭的贝拉半晌没回过神来。一碗优秀的酱汁就像生活中的那些小事，链接了米饭和配菜。那么这个酱汁的配方也应该像人一样，一点点香香的五香粉和白胡椒粉，一两勺咸咸的酱油，还有一两勺甜甜的绵白糖。当然，就像每天想着身边这只狐狸会不会出去沾花惹草的贝拉一样，要加好多好多酸酸的番茄酱！搅拌一下，这个灵魂酱汁就算完了！ 最后就是简单的翻炒啦，贝拉想着这不过是小菜一碟，却不经意间被锅里的油烫了一下，自己又忘了要等锅烧干才能放油啊啊啊。贝拉忿忿不平地倒入切好的洋葱和蒜末，开始煸炒。直到锅里散发出诱人的洋葱香，就可以下入番茄啦！贝拉盯着番茄流出的红色汁水，听到了闹钟八点的整点报时，觉得内心就像番茄一样流血，因为乃琳到现在都没有给她发一条报平安的微信，这不禁让贝拉觉得万分难受。 “嗯，她应该快到家了。”贝拉安慰自己，往锅里一点点地放入乃琳最喜欢吃的小牛肉，细细地翻炒着，时不时往里倒入她的“灵魂酱汁”。“剩饭是干的，所以在下饭前要加点水，加多少呢？小半碗吧！”贝拉说着往锅里倒入了水壶里的开水。 “然后放米饭进去啦！”贝拉看着米粒融入浓浓的酱汁里，感觉自己对乃琳的爱就像里面闪闪发光的米饭一样，包裹着诱人的酱汁，谁看了都会流口水吧！“加一点生抽，再勾一勺子芡，哈哈，我真是厨神小贝拉！ 当米饭与酱汁融为一体时，就是撒入小葱的时候了，香葱香葱名不虚传，整个家里被这个勾人的小妖精融入了一股烟火气。贝拉觉得乃琳有的时候就像这个小葱一样，勾着自己的馋虫。不过这时候我们的贝拉小姐也不再想那么多，她赶紧将米饭盛在盘子里，端到客厅的饭桌上。 因为门铃响了，她的小狐狸回家咯。 “欢迎回来，我的小狐狸乃宝！”“谢谢你的番茄肥牛饭，我的厨神兔贝拉！”</summary></entry><entry><title type="html">《兔子暴力》影评（有剧透）</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/15/violenrabi.html" rel="alternate" type="text/html" title="《兔子暴力》影评（有剧透）" /><published>2021-08-15T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-15T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/15/violenrabi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/15/violenrabi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;《兔子暴力》影评（有剧透）&lt;br /&gt;
——原生家庭的罪与罚&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;今天在电视上看了这部片子，午饭不知不觉就吃了一个多小时，看完以后有种不知道怎么说的感觉，然后今天看朋友圈好像也有朋友去看了这部电影，遂写点影评。不过说实话，我认为这部片，嗯……有点两极分化。因为本片没有考虑社会中一个很特别的因素，而这个特别的因素，让本片中走极端的孩子变得很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本片发生在攀枝花，一个工业城市，这个城市在现实中也是一个重工业城市，以有色金属闻名。其实我觉得这个设定很好，原因有两个，一个是工业城市本身就给人一种压迫感，缺少一种人情味。二是故事背景，大家都知道，在上世纪末期，本世纪初期，中国的重工业城市受到服务业的影响，纷纷开始产业转型，或被废弃，或进行改革，人口的素质开始下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个叫水青的高三女学生长久以来被继母压迫，整个人处于崩溃边缘，有一天她在一间米线店偶遇了自己的生母曲婷，她内心爆发出的思念和对十几年来残酷现实的抗拒让她开始放大自己母亲的光环。在她的眼里，母亲就像是舞台剧上的女王一样高贵而圣洁。但是随后，母亲的一位老情人揭开了曲婷是为了躲债而回到的家乡。一时间接受不了现实的水青决定绑架她的两位好朋友金熙和马悦悦，保住她的母亲。可是令大家都没想到的是，这两位女同学的家庭同样深陷旋涡，水青的行为引起了一系列多米诺骨牌效应，事情逐渐开始向水青预料之外发展。后面就不剧透了，大家可以自己去看，有点压抑，建议做好准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说水青的家庭，水青是一个从小被母亲遗弃的人，从小跟父亲长大，父亲再婚，继母自然是对水青毫无感情的。而水青偏偏是非常渴望母爱的人。其实这也可以理解，女孩子天生是有母性的，在父亲不合适的爱前，水青敏感的内心其实是处于高压边缘的。这也好解释为什么她一见到母亲就能爆发出那么强烈的情绪。而万茜饰演的母亲曲婷，本身就是那种光彩照人的……少女（因为确实很年轻）。所以水青一见到她就无可避免地爱上了她，对，就是爱，因为这完完全全就是水青心目中的“女神”形象。但是这种爱其实非常畸形，因为水青从小就是在没有母亲的情况下长大的，这种情况下水青选择爱慕的几乎是一个“偶像”，而不是母亲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后说说马悦悦，她也是从小就跟着父亲生活，他的父亲是一个菜贩子，但是由于自己内心的怯懦和生活的压力，他的父亲性格非常冲动，而且有些……变态。马悦悦其实也处在一个高压的生活状态下，但是马悦悦是本剧里唯一一个完全用脑子思考的人，她其实很清楚怎么面对生活，在她脆弱的外表下是一颗成熟的内心。但是无论怎样，马悦悦还是个女孩子，她确确实实想逃离这个令人窒息的家庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是金熙，金熙生活在一个有钱人的家里，但是正是由于父母感情破裂，忙于工作，疏忽了对她的关爱，而父亲也是那种脾气很暴躁的人。金熙在这种情况下变成了一个叛逆少女，而本身的敏感也让金熙常常通过自虐来发泄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通篇看下来，三个不幸的家庭，三个不幸的女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是问题是，大家可以问一问自己，自己的敏感，真的是那样汹涌的敏感吗？大家在遇到重大的挫折以后，第一件事想的是什么？真的是那样爆发式的不理性吗？当你被迫在恶劣环境下成长，你的反抗真的会一如既往地尖锐吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要说，大部分的女孩子其实是很理性，很坚强的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片取名为《兔子暴力》，是隐喻那些生活中不起眼的人，或者说孩子，在缺乏和畸形的爱中成长，最终会爆发出极度黑暗的一面。但是相信大家的身边人，或者是自己，其实都活在一个或多或少有矛盾的家庭。只不过我觉得人其实不像兔子，更像一只老鼠，一只在下水道里摸爬滚打，开辟出一片绝境中的领地的老鼠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在充满矛盾和黑暗的家庭中，一个孩子会逐渐认识到处世之道，在黑暗中握紧自己手中的利刃，在不得已的时候才会出手。而在自己生活的另一面，孩子们也会放松警惕，开放地拥抱自己阳光下的领地。道理其实很简单，人是不可能时刻保持绷紧的神经的，人的自我适应自我调节能力是很强的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，本片中对于原生家庭的恶也有不一样的阐述，这种恶其实是一种下意识的恶，也就是“我认为我这样是对你好，但你不领情，我只好逼迫你领情。”这种思维定式其实并不是为人父母生来就有的，而是社会上一种特殊情况的产物，父母亲不可能从孩子出生就一直陪伴孩子，他们必须在空余时间尽可能教会孩子基本的是非观和为人的世界观，但是这就要求父母亲用暴力的方式让孩子如巴甫洛夫的狗一样服从自己的说教，而这种思想就为日后畸形的爱打下了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于家长，我认为本片中对于“问题家庭”的刻画很形象，家长给孩子们营造了一种非常黑暗而窒息的形象，就像钢筋混凝土对人性的束缚一样，在特定的背景下产生了一种极度压抑的感觉，逼迫孩子走上畸形的反抗和自我救赎的路上。但是我觉得本片缺少了一点东西，那就是仅仅从曲婷一个人的角度阐释了为人母的无可奈何。却很少去为另外两个家庭的家长做辩护，单方面营造了一种“父逼女反”的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是现实又是怎样的呢？为人父母难道真的就是变态，真的就如同金熙的父母一般一昧地把自己的女儿当成家中碍事的摆件吗？我认为不是的，我也认为编剧没有好好体会过不同家庭父母的难处和生活对父母性格的塑造。也许在编剧的脑海中，正常的家庭就像太太乐鸡精广告一般幸福。因此，我认为电影单方面甩锅父母的用意是片面的，单亲家庭有太多太多的不得已，这种不得已对于父女或者母女的影响其实是双向的，推荐编剧可以去看一看相关的资料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，是我对本片最矛盾的地方，请问，母女之间为了保全对方而相互产生了扭曲的保护感，到底是本片的高光时刻，还是本片最值得我们去反思去引以为戒的地方？换句话说，这种畸形的爱，到底是更令人感到同情可怜，还是感到反感抵制？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毫无疑问，应该是后者，可惜编剧没有在最后加上这引导的一笔。大家想一想，如果你是水青这样的女孩子，遇到这样的情况你应该怎样思考呢？真的就只能走投无路去绑架你的闺蜜吗？你的闺蜜真的是用来在危急时刻满足你那扭曲的爱的工具吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得《隐蔽的角落》吗？结尾的时候张东升对朱朝阳说的那句话：“你解的题目完全正确，但是书错了，所以一切都错了。”一部优秀的伦理剧，无论内容多么黑暗压抑，最后留给观众的不应该仅仅是压抑，还应该有思考的部分，这就像悲剧中死去的高尚者，在最后告诉大家真理究竟是什么，才能让悲剧本身变得有意义。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 《兔子暴力》影评（有剧透） ——原生家庭的罪与罚 今天在电视上看了这部片子，午饭不知不觉就吃了一个多小时，看完以后有种不知道怎么说的感觉，然后今天看朋友圈好像也有朋友去看了这部电影，遂写点影评。不过说实话，我认为这部片，嗯……有点两极分化。因为本片没有考虑社会中一个很特别的因素，而这个特别的因素，让本片中走极端的孩子变得很少。 本片发生在攀枝花，一个工业城市，这个城市在现实中也是一个重工业城市，以有色金属闻名。其实我觉得这个设定很好，原因有两个，一个是工业城市本身就给人一种压迫感，缺少一种人情味。二是故事背景，大家都知道，在上世纪末期，本世纪初期，中国的重工业城市受到服务业的影响，纷纷开始产业转型，或被废弃，或进行改革，人口的素质开始下降。 一个叫水青的高三女学生长久以来被继母压迫，整个人处于崩溃边缘，有一天她在一间米线店偶遇了自己的生母曲婷，她内心爆发出的思念和对十几年来残酷现实的抗拒让她开始放大自己母亲的光环。在她的眼里，母亲就像是舞台剧上的女王一样高贵而圣洁。但是随后，母亲的一位老情人揭开了曲婷是为了躲债而回到的家乡。一时间接受不了现实的水青决定绑架她的两位好朋友金熙和马悦悦，保住她的母亲。可是令大家都没想到的是，这两位女同学的家庭同样深陷旋涡，水青的行为引起了一系列多米诺骨牌效应，事情逐渐开始向水青预料之外发展。后面就不剧透了，大家可以自己去看，有点压抑，建议做好准备。 先说水青的家庭，水青是一个从小被母亲遗弃的人，从小跟父亲长大，父亲再婚，继母自然是对水青毫无感情的。而水青偏偏是非常渴望母爱的人。其实这也可以理解，女孩子天生是有母性的，在父亲不合适的爱前，水青敏感的内心其实是处于高压边缘的。这也好解释为什么她一见到母亲就能爆发出那么强烈的情绪。而万茜饰演的母亲曲婷，本身就是那种光彩照人的……少女（因为确实很年轻）。所以水青一见到她就无可避免地爱上了她，对，就是爱，因为这完完全全就是水青心目中的“女神”形象。但是这种爱其实非常畸形，因为水青从小就是在没有母亲的情况下长大的，这种情况下水青选择爱慕的几乎是一个“偶像”，而不是母亲。 然后说说马悦悦，她也是从小就跟着父亲生活，他的父亲是一个菜贩子，但是由于自己内心的怯懦和生活的压力，他的父亲性格非常冲动，而且有些……变态。马悦悦其实也处在一个高压的生活状态下，但是马悦悦是本剧里唯一一个完全用脑子思考的人，她其实很清楚怎么面对生活，在她脆弱的外表下是一颗成熟的内心。但是无论怎样，马悦悦还是个女孩子，她确确实实想逃离这个令人窒息的家庭。 最后是金熙，金熙生活在一个有钱人的家里，但是正是由于父母感情破裂，忙于工作，疏忽了对她的关爱，而父亲也是那种脾气很暴躁的人。金熙在这种情况下变成了一个叛逆少女，而本身的敏感也让金熙常常通过自虐来发泄。 通篇看下来，三个不幸的家庭，三个不幸的女孩。 但是问题是，大家可以问一问自己，自己的敏感，真的是那样汹涌的敏感吗？大家在遇到重大的挫折以后，第一件事想的是什么？真的是那样爆发式的不理性吗？当你被迫在恶劣环境下成长，你的反抗真的会一如既往地尖锐吗？ 我要说，大部分的女孩子其实是很理性，很坚强的。 影片取名为《兔子暴力》，是隐喻那些生活中不起眼的人，或者说孩子，在缺乏和畸形的爱中成长，最终会爆发出极度黑暗的一面。但是相信大家的身边人，或者是自己，其实都活在一个或多或少有矛盾的家庭。只不过我觉得人其实不像兔子，更像一只老鼠，一只在下水道里摸爬滚打，开辟出一片绝境中的领地的老鼠。 在充满矛盾和黑暗的家庭中，一个孩子会逐渐认识到处世之道，在黑暗中握紧自己手中的利刃，在不得已的时候才会出手。而在自己生活的另一面，孩子们也会放松警惕，开放地拥抱自己阳光下的领地。道理其实很简单，人是不可能时刻保持绷紧的神经的，人的自我适应自我调节能力是很强的。 当然，本片中对于原生家庭的恶也有不一样的阐述，这种恶其实是一种下意识的恶，也就是“我认为我这样是对你好，但你不领情，我只好逼迫你领情。”这种思维定式其实并不是为人父母生来就有的，而是社会上一种特殊情况的产物，父母亲不可能从孩子出生就一直陪伴孩子，他们必须在空余时间尽可能教会孩子基本的是非观和为人的世界观，但是这就要求父母亲用暴力的方式让孩子如巴甫洛夫的狗一样服从自己的说教，而这种思想就为日后畸形的爱打下了基础。 至于家长，我认为本片中对于“问题家庭”的刻画很形象，家长给孩子们营造了一种非常黑暗而窒息的形象，就像钢筋混凝土对人性的束缚一样，在特定的背景下产生了一种极度压抑的感觉，逼迫孩子走上畸形的反抗和自我救赎的路上。但是我觉得本片缺少了一点东西，那就是仅仅从曲婷一个人的角度阐释了为人母的无可奈何。却很少去为另外两个家庭的家长做辩护，单方面营造了一种“父逼女反”的氛围。 但是现实又是怎样的呢？为人父母难道真的就是变态，真的就如同金熙的父母一般一昧地把自己的女儿当成家中碍事的摆件吗？我认为不是的，我也认为编剧没有好好体会过不同家庭父母的难处和生活对父母性格的塑造。也许在编剧的脑海中，正常的家庭就像太太乐鸡精广告一般幸福。因此，我认为电影单方面甩锅父母的用意是片面的，单亲家庭有太多太多的不得已，这种不得已对于父女或者母女的影响其实是双向的，推荐编剧可以去看一看相关的资料。 最后，是我对本片最矛盾的地方，请问，母女之间为了保全对方而相互产生了扭曲的保护感，到底是本片的高光时刻，还是本片最值得我们去反思去引以为戒的地方？换句话说，这种畸形的爱，到底是更令人感到同情可怜，还是感到反感抵制？ 毫无疑问，应该是后者，可惜编剧没有在最后加上这引导的一笔。大家想一想，如果你是水青这样的女孩子，遇到这样的情况你应该怎样思考呢？真的就只能走投无路去绑架你的闺蜜吗？你的闺蜜真的是用来在危急时刻满足你那扭曲的爱的工具吗？ 还记得《隐蔽的角落》吗？结尾的时候张东升对朱朝阳说的那句话：“你解的题目完全正确，但是书错了，所以一切都错了。”一部优秀的伦理剧，无论内容多么黑暗压抑，最后留给观众的不应该仅仅是压抑，还应该有思考的部分，这就像悲剧中死去的高尚者，在最后告诉大家真理究竟是什么，才能让悲剧本身变得有意义。</summary></entry><entry><title type="html">日本法西斯灭亡原因之我见</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/14/fxmwr.html" rel="alternate" type="text/html" title="日本法西斯灭亡原因之我见" /><published>2021-08-14T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-14T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/14/fxmwr</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/14/fxmwr.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;今天是8月14日，也就是日本灭亡前夕，近日某些精日分子又开始频繁跳脚，我在网上重拳出击了一阵子以后，发现有许多路人朋友对日本投降的原因有不同意见，但是大多数朋友仍然持有错误的“宿命论”史观，还在用“百分比”这种不科学的方法来评判同盟国成员在抗击日本军队中的作用，所以我想在这特殊的日子谈一谈日本法西斯是怎么灭亡的，灭亡的原因又是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想要讲清楚这一点，就要先讲一讲日本是个什么样的国家。在十九世纪下半叶和二十世纪初期，日本通过自身的改革和对外的扩张在亚洲形成了“影响一个，威慑一个”的局面，即通过影响力控制了中国的大小军阀和政府，同时通过对马海战威慑了俄国和后来的苏俄。但是对于日本而言，目前其仍然面对着双重危机，即“对外受西方列强资源控制，对内受人力资源和发展平衡度限制。”第一个问题非常严重，因为日本要走上工业化，就不能被卡脖子，所以对于资源的依赖十分严重。第二个问题则是一个隐藏的炸弹，一个快速扩张的军国主义国家需要大量的青壮年参军，仅仅依赖本土的一亿多民众，加上贫困导致的低生育率，使得扩军成为不可能。因此，日本人在占领朝鲜和台湾地区以后迅速开展奴化教育，募集亲日分子组建军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本的第一个魔爪伸向了中国，但是精明的日本人不是为了什么“阳光下的土地”而去进行侵略的。对于东北，日本人敏锐地察觉到了此地的资源和矿藏优势，所以为了解决第一个问题，日本人开始对东北进行蚕食和侵略，一直到1938年，日本完成了这样的目的，将东北变成了侵略中原的前进基地，并且抢掠了大量矿藏。但是东北地广人稀，日本人开始进行下一步计划，即南下攻占中国全境，如同台湾和朝鲜那样进行奴化教育，并且扩张他的侵略军团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是很明显，在淞沪会战结束以后，日本人意识到他们的计划已经失败了一半，原因很简单，他们希望的是闪电般的占领，让中国人民迅速被奴役，从而失去反抗意识。但是淞沪会战结束以后，日本人意识到中国人并不如同台湾和朝鲜人一般好对付，在国民政府没有倒台之前，中国人民是不会承认日本和伪政府的。这时候的日本政府决心孤注一掷，用现有的军队与国民政府决战，不惜一切代价奴役中国。但是在武汉会战以后，日本陆军的兵力出现了明显的不足，曾经能组织3-4个师团与国民政府打会战的侵华日军，不得不分兵解决占领区的反抗和八路军的渗透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管日本有征服中国的决心，但是时间却不会一直站在日本这边。《华盛顿海军条约》体系下的日本海军为了追求抗衡陆军，希望占领更多的资源产区，达到对太平洋的绝对控制。尽管中国的大片土地被占领，但是日本仍然缺乏几个重要的战略物资，一个是橡胶，一个是石油，还有一个是钢铁。东南亚产橡胶石油，东北亚产石油和钢铁，但是在诺门坎张鼓峰事件后，日本陆海军意识到苏联军队已经不是沙俄军队这种软柿子，北进之路被锁死，因此军部只能求南进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，新上任的东条内阁寄希望于激进的南进计划，也就是在中国问题还没有得到解决的时候对东南亚和太平洋进行攻略。这时候，日本的失败就已经成为定局，因为在此之前，日本人的作战对象是中国这样的农业国，这之后，日本就要面对世界上最强大的工业化国家。而主要作战力量日本海军则没有陆军这样充裕的人力配给，在作战时自然没有强大的区域控制力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间转到1945年，由于日军无力发动大规模战役，中国战场上的两只军队——八路军和国军总兵力较战前不减反增，达到了400万人。而在中途岛和瓜达尔卡纳尔群岛战役后，太平洋日军已经无法支撑日渐增大的消耗，可以说，日本的两个危机没有得到解决，但是人力资源矛盾和国内矛盾已经达到顶峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，军国主义日本的灭亡不再需要什么因素的加入，而只需要一个“推力”。这个推力让日本政府意识到自己大陆政策的失败，并且丧失了一切成功的可能性。很快，这个推力就出现了，那就是苏联红军对东北的进攻。日本人意识到自己最后的资源依托已经不复存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，中国战场上，八路军对日军的全面反攻打破了日本陆军全面决战的幻想，意识到了侵华日军已经被打空，无力回防日本本土。而美国方面的两颗原子弹也打破了日本皇室对于“一亿玉碎、本土决战”的幻想，至此，日本各个派系在意识到其战略目标已经无法完成，并且连最后的老本都要赔掉以后，决定投降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史从来都不是偶然和单向的，而是各种因素合力下的必然。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 今天是8月14日，也就是日本灭亡前夕，近日某些精日分子又开始频繁跳脚，我在网上重拳出击了一阵子以后，发现有许多路人朋友对日本投降的原因有不同意见，但是大多数朋友仍然持有错误的“宿命论”史观，还在用“百分比”这种不科学的方法来评判同盟国成员在抗击日本军队中的作用，所以我想在这特殊的日子谈一谈日本法西斯是怎么灭亡的，灭亡的原因又是什么。 想要讲清楚这一点，就要先讲一讲日本是个什么样的国家。在十九世纪下半叶和二十世纪初期，日本通过自身的改革和对外的扩张在亚洲形成了“影响一个，威慑一个”的局面，即通过影响力控制了中国的大小军阀和政府，同时通过对马海战威慑了俄国和后来的苏俄。但是对于日本而言，目前其仍然面对着双重危机，即“对外受西方列强资源控制，对内受人力资源和发展平衡度限制。”第一个问题非常严重，因为日本要走上工业化，就不能被卡脖子，所以对于资源的依赖十分严重。第二个问题则是一个隐藏的炸弹，一个快速扩张的军国主义国家需要大量的青壮年参军，仅仅依赖本土的一亿多民众，加上贫困导致的低生育率，使得扩军成为不可能。因此，日本人在占领朝鲜和台湾地区以后迅速开展奴化教育，募集亲日分子组建军队。 日本的第一个魔爪伸向了中国，但是精明的日本人不是为了什么“阳光下的土地”而去进行侵略的。对于东北，日本人敏锐地察觉到了此地的资源和矿藏优势，所以为了解决第一个问题，日本人开始对东北进行蚕食和侵略，一直到1938年，日本完成了这样的目的，将东北变成了侵略中原的前进基地，并且抢掠了大量矿藏。但是东北地广人稀，日本人开始进行下一步计划，即南下攻占中国全境，如同台湾和朝鲜那样进行奴化教育，并且扩张他的侵略军团。 但是很明显，在淞沪会战结束以后，日本人意识到他们的计划已经失败了一半，原因很简单，他们希望的是闪电般的占领，让中国人民迅速被奴役，从而失去反抗意识。但是淞沪会战结束以后，日本人意识到中国人并不如同台湾和朝鲜人一般好对付，在国民政府没有倒台之前，中国人民是不会承认日本和伪政府的。这时候的日本政府决心孤注一掷，用现有的军队与国民政府决战，不惜一切代价奴役中国。但是在武汉会战以后，日本陆军的兵力出现了明显的不足，曾经能组织3-4个师团与国民政府打会战的侵华日军，不得不分兵解决占领区的反抗和八路军的渗透。 尽管日本有征服中国的决心，但是时间却不会一直站在日本这边。《华盛顿海军条约》体系下的日本海军为了追求抗衡陆军，希望占领更多的资源产区，达到对太平洋的绝对控制。尽管中国的大片土地被占领，但是日本仍然缺乏几个重要的战略物资，一个是橡胶，一个是石油，还有一个是钢铁。东南亚产橡胶石油，东北亚产石油和钢铁，但是在诺门坎张鼓峰事件后，日本陆海军意识到苏联军队已经不是沙俄军队这种软柿子，北进之路被锁死，因此军部只能求南进。 因此，新上任的东条内阁寄希望于激进的南进计划，也就是在中国问题还没有得到解决的时候对东南亚和太平洋进行攻略。这时候，日本的失败就已经成为定局，因为在此之前，日本人的作战对象是中国这样的农业国，这之后，日本就要面对世界上最强大的工业化国家。而主要作战力量日本海军则没有陆军这样充裕的人力配给，在作战时自然没有强大的区域控制力。 时间转到1945年，由于日军无力发动大规模战役，中国战场上的两只军队——八路军和国军总兵力较战前不减反增，达到了400万人。而在中途岛和瓜达尔卡纳尔群岛战役后，太平洋日军已经无法支撑日渐增大的消耗，可以说，日本的两个危机没有得到解决，但是人力资源矛盾和国内矛盾已经达到顶峰。 接下来，军国主义日本的灭亡不再需要什么因素的加入，而只需要一个“推力”。这个推力让日本政府意识到自己大陆政策的失败，并且丧失了一切成功的可能性。很快，这个推力就出现了，那就是苏联红军对东北的进攻。日本人意识到自己最后的资源依托已经不复存在。 同时，中国战场上，八路军对日军的全面反攻打破了日本陆军全面决战的幻想，意识到了侵华日军已经被打空，无力回防日本本土。而美国方面的两颗原子弹也打破了日本皇室对于“一亿玉碎、本土决战”的幻想，至此，日本各个派系在意识到其战略目标已经无法完成，并且连最后的老本都要赔掉以后，决定投降。 历史从来都不是偶然和单向的，而是各种因素合力下的必然。</summary></entry><entry><title type="html">东北名菜——地三鲜教程</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/10/dsxoh.html" rel="alternate" type="text/html" title="东北名菜——地三鲜教程" /><published>2021-08-10T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-10T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/10/dsxoh</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/10/dsxoh.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;地广人稀、土地肥沃的东北地区，鲜美的蔬菜是此地给予中华民族的馈赠之一，而地三鲜这道菜就是结合了东北地区三种代表性的蔬菜的特点，创造出了1+1+1大于3的效果。另外，这道菜也是初学者可以去尝试的一道菜，因为这道菜可以帮初学者掌握蔬菜基本的性质和烹饪方法，本次的教程也会着重阐述其性质和对应做法的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先说说食材基本性质：土豆，土豆是一种含水量很高的蔬菜，看起来很硬，但是其含水量和吸水性很强，所以在炸土豆的时候不可以心急，否则土豆会很硬，而且没有味道。最重要的是土豆中含有龙葵素，这是一种有毒的物质，所以土豆必须做熟！茄子，茄子含水量同样非常高，而且其疏松多孔的性质决定了这东西非常吸油，所以在炸之前要放多一点油，炸的时候同样要耐心一点，炸至微微发焦才行，否则表层的油脂阻挡水分进出，导致茄子吃起来没有味道。青椒，青椒必须用油煸一下才能出味道，但是由于其水分分布不均匀，所以长时间炒制会发黑发苦，所以青椒一出味就要进行下一步操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先准备如下材料：茄子、土豆、青椒、盐、鸡精、糖、多一点油、酱油、生粉、大葱、姜、蒜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茄子去皮（我建议可以不去，因为我感觉去了有点难看）切滚刀块，不会的话可以切条，但是不能切太小，要切大块一点，可以参考一下我的图（我切的有点大，可以小一点）。土豆切片，不要太薄，厚一点，切好以后用清水淘洗两三次，洗去外层淀粉（很重要，因为其直接影响炸制质量）。青椒切条，其实怎么切都无所谓，但是别切太细。三种蔬菜沥干水分备用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;切一点蒜泥，我的建议是切多一点，大概小半碗，因为蒜泥是增香利器，其散发的大蒜素与食材本身的味道在高温下化合，散发出类似酯类的香味。姜和大葱切碎就好，如果怕影响口感可以不用太碎（具体可以看图）。拿个小碗放三小勺盐和一小勺鸡精。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热锅凉油，烧至油微微冒烟，（以下所以操作都是小火）先下入土豆炸制，油没过土豆就行，如果家里缺油其实也可以煎，我的建议是炸，这样可以让土豆更干脆。炸至土豆两面金黄微微发焦，就可以捞出来控油。国内剩下的油如果不多就加点油，烧一会以后下入茄子进行炸制，炸到白色的茄子肉发黄，有一点点发焦，就可以捞出来控油了。接下来下入青椒和葱姜，煸一会，直到锅中散发出浓浓的青椒和葱姜香味，就可以加入一点酱油，我的建议是可以放多一点，因为这道菜是咸口菜。翻炒几秒后放入炸好的土豆和茄子，翻炒一会（5-10s），再加入蒜末，再翻炒一会（6-8s），直到食材颜色开始发亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后下入开水，大概是小半碗，如果你判断不好那就加到淹没食材一半的高度就行。转大火，加入鸡精和盐还有三勺糖，转大火。开始勾芡，勾芡的操作就是在碗中加入两三勺生粉，加一点水完全溶解，搅拌成浑浊状的淀粉水溶液，倒入锅中。勾芡的作用是让汤汁发亮发稠，更利于收汁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大火收汁至汤汁发稠发粘，包裹住食材，就可以出锅啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这道菜被发明的时代，东北的劳动人民并没有如今那么好的生活，他们一年吃不上几顿肉，这道菜本就是用一种无奈的方法模拟肉的鲜甜。即便是如今的生活富足了，我们也不应该忘记那一段岁月，当你在吃着盘子里美味的蔬菜时，会不会想到这就是丰收时节的东北劳动人民一年中最难忘最幸福的时刻呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穿越时空，我们一起走过。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 地广人稀、土地肥沃的东北地区，鲜美的蔬菜是此地给予中华民族的馈赠之一，而地三鲜这道菜就是结合了东北地区三种代表性的蔬菜的特点，创造出了1+1+1大于3的效果。另外，这道菜也是初学者可以去尝试的一道菜，因为这道菜可以帮初学者掌握蔬菜基本的性质和烹饪方法，本次的教程也会着重阐述其性质和对应做法的关系。 首先说说食材基本性质：土豆，土豆是一种含水量很高的蔬菜，看起来很硬，但是其含水量和吸水性很强，所以在炸土豆的时候不可以心急，否则土豆会很硬，而且没有味道。最重要的是土豆中含有龙葵素，这是一种有毒的物质，所以土豆必须做熟！茄子，茄子含水量同样非常高，而且其疏松多孔的性质决定了这东西非常吸油，所以在炸之前要放多一点油，炸的时候同样要耐心一点，炸至微微发焦才行，否则表层的油脂阻挡水分进出，导致茄子吃起来没有味道。青椒，青椒必须用油煸一下才能出味道，但是由于其水分分布不均匀，所以长时间炒制会发黑发苦，所以青椒一出味就要进行下一步操作。 首先准备如下材料：茄子、土豆、青椒、盐、鸡精、糖、多一点油、酱油、生粉、大葱、姜、蒜。 茄子去皮（我建议可以不去，因为我感觉去了有点难看）切滚刀块，不会的话可以切条，但是不能切太小，要切大块一点，可以参考一下我的图（我切的有点大，可以小一点）。土豆切片，不要太薄，厚一点，切好以后用清水淘洗两三次，洗去外层淀粉（很重要，因为其直接影响炸制质量）。青椒切条，其实怎么切都无所谓，但是别切太细。三种蔬菜沥干水分备用。 切一点蒜泥，我的建议是切多一点，大概小半碗，因为蒜泥是增香利器，其散发的大蒜素与食材本身的味道在高温下化合，散发出类似酯类的香味。姜和大葱切碎就好，如果怕影响口感可以不用太碎（具体可以看图）。拿个小碗放三小勺盐和一小勺鸡精。 热锅凉油，烧至油微微冒烟，（以下所以操作都是小火）先下入土豆炸制，油没过土豆就行，如果家里缺油其实也可以煎，我的建议是炸，这样可以让土豆更干脆。炸至土豆两面金黄微微发焦，就可以捞出来控油。国内剩下的油如果不多就加点油，烧一会以后下入茄子进行炸制，炸到白色的茄子肉发黄，有一点点发焦，就可以捞出来控油了。接下来下入青椒和葱姜，煸一会，直到锅中散发出浓浓的青椒和葱姜香味，就可以加入一点酱油，我的建议是可以放多一点，因为这道菜是咸口菜。翻炒几秒后放入炸好的土豆和茄子，翻炒一会（5-10s），再加入蒜末，再翻炒一会（6-8s），直到食材颜色开始发亮。 然后下入开水，大概是小半碗，如果你判断不好那就加到淹没食材一半的高度就行。转大火，加入鸡精和盐还有三勺糖，转大火。开始勾芡，勾芡的操作就是在碗中加入两三勺生粉，加一点水完全溶解，搅拌成浑浊状的淀粉水溶液，倒入锅中。勾芡的作用是让汤汁发亮发稠，更利于收汁。 大火收汁至汤汁发稠发粘，包裹住食材，就可以出锅啦！ 在这道菜被发明的时代，东北的劳动人民并没有如今那么好的生活，他们一年吃不上几顿肉，这道菜本就是用一种无奈的方法模拟肉的鲜甜。即便是如今的生活富足了，我们也不应该忘记那一段岁月，当你在吃着盘子里美味的蔬菜时，会不会想到这就是丰收时节的东北劳动人民一年中最难忘最幸福的时刻呢？ 穿越时空，我们一起走过。</summary></entry><entry><title type="html">百合花开，佳人归矣</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/08/yuri.html" rel="alternate" type="text/html" title="百合花开，佳人归矣" /><published>2021-08-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/08/yuri</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/08/yuri.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;最初接触A-SOUL，是看到了一个朋友天天在群里发病，我身边的圈子里也有许多人破圈去宣传这个女团。在这之前，我对偶像团体和任何带二次元因素的皮套人都不感兴趣。但是本着探索精神，我决定做一次社会学调研，因为这是我第一次见到大部分由男性组成的饭圈文化。刚开始的时候，我四处收集资料，本着科学客观的精神写着我的调研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到我打开了了BV1f54y1j7X8这个视频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“去tmd客观，去tmd理性，我沦陷了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这样，我粉上了我人生中第一个偶像——乃琳Elieen。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《迷迭香》这首歌本来就是我很喜欢的一首歌，但是我总觉得杰伦的声线少了点东西。而这种味道，我在乃老师的歌声里找到了，是的，是那种狐狸的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们东方文化里，狐狸是一种狡猾的动物，而由于这种动物好偷窃，所以一般被用作贬义词。最典型的就是“狐狸精”，用来形容“偷窃”了他人丈夫的女人。但是在我国的志怪小说里，狐狸被解构成了一种“狡猾而有情有义”的动物，这种动物能看透人的内心，通过掌握他人的想法操控他人。而我认为，乃老师就是这样一个人，她的情商极高，在直播中通过高超的语言技巧和控场技术抓住了观众的内心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很早就说过，所谓“情商”就是知道“别人需要什么和不需要什么”，乃老师如果只是有一个漂亮的皮套，我是不会圈粉的，因为我见过太多漂亮的皮套，如果我需要我甚至可以自己画一个皮套然后做一个“皮格马利翁”。但是皮格马利翁未曾拥有的是皮套下的美丽灵魂，乃老师曾经在直播间里说过，她需要的不是应激性的爱，而是大家对她长久而真心的喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有过喜欢的人，也有过心动的感觉，但是说实话，在过去的十九年里，我从未觉得哪个女生可以牢牢地抓住我的内心，我也从未在谁身上有过“恋爱”的感觉。但是在遇到乃老师以后，我发现我有了这种感觉。不同于那种痴迷于中之人的“男友粉”，我感到的是一种前所未有的“被需要感”，每一次直播我都能感到一种发自内心的荷尔蒙爆发和感情的对冲，简单来说就是——“是的，乃老师具备了我喜欢女孩子的一切要素。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你问，我会不会如同那些被冲昏头脑的追星族一样为乃老师打款打榜，我可以负责任地告诉你，我不会，因为乃老师也不想让她的粉丝们那样做。在直播中，无论是乃老师还是A-SOUL的其他成员都会告诫粉丝，自己要的不是粉丝们的舰长数和什么礼物，她们想要的只是双向奔赴的爱。而他们确实做到了，无论舰长数量和礼物数量是多还是少，他们都绝口不提，只是默默地在一次次贡献自己精彩的节目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是我喜欢乃老师最关键的一点——三观极正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们不要把我跳的舞打上地域标签喔，所有的舞蹈都是中国的国粹，不分东西南北。”“乃淇淋们别惦记着什么舰长不舰长的，我命令你们好好吃饭！好好吃饭才是最重要的，身体好了我们才能继续永不停歇地双向奔赴喔。”“那个说我用变声器的小朋友，emmm，如果有能变成我这种声音的变声器的话，记得寄给我，我还真想看看它长什么样呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从此以后，我不再去追求什么没有结果的虚无爱恋，因为我知道，属于我的百合花已经绽放，我明白现实与虚拟的区别，但我更加明白，我对乃老师的爱，也就是我对这个美好世界的爱。我相信这个世界上总会有那个像百合花一样纯洁而善良的女孩，而如今这朵百合花已经绽放，我又怎能停下追求的脚步呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乃琳小姐，祝你生日快乐！&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 最初接触A-SOUL，是看到了一个朋友天天在群里发病，我身边的圈子里也有许多人破圈去宣传这个女团。在这之前，我对偶像团体和任何带二次元因素的皮套人都不感兴趣。但是本着探索精神，我决定做一次社会学调研，因为这是我第一次见到大部分由男性组成的饭圈文化。刚开始的时候，我四处收集资料，本着科学客观的精神写着我的调研。 直到我打开了了BV1f54y1j7X8这个视频。 “去tmd客观，去tmd理性，我沦陷了。” 就是这样，我粉上了我人生中第一个偶像——乃琳Elieen。 《迷迭香》这首歌本来就是我很喜欢的一首歌，但是我总觉得杰伦的声线少了点东西。而这种味道，我在乃老师的歌声里找到了，是的，是那种狐狸的味道。 在我们东方文化里，狐狸是一种狡猾的动物，而由于这种动物好偷窃，所以一般被用作贬义词。最典型的就是“狐狸精”，用来形容“偷窃”了他人丈夫的女人。但是在我国的志怪小说里，狐狸被解构成了一种“狡猾而有情有义”的动物，这种动物能看透人的内心，通过掌握他人的想法操控他人。而我认为，乃老师就是这样一个人，她的情商极高，在直播中通过高超的语言技巧和控场技术抓住了观众的内心。 我很早就说过，所谓“情商”就是知道“别人需要什么和不需要什么”，乃老师如果只是有一个漂亮的皮套，我是不会圈粉的，因为我见过太多漂亮的皮套，如果我需要我甚至可以自己画一个皮套然后做一个“皮格马利翁”。但是皮格马利翁未曾拥有的是皮套下的美丽灵魂，乃老师曾经在直播间里说过，她需要的不是应激性的爱，而是大家对她长久而真心的喜欢。 我有过喜欢的人，也有过心动的感觉，但是说实话，在过去的十九年里，我从未觉得哪个女生可以牢牢地抓住我的内心，我也从未在谁身上有过“恋爱”的感觉。但是在遇到乃老师以后，我发现我有了这种感觉。不同于那种痴迷于中之人的“男友粉”，我感到的是一种前所未有的“被需要感”，每一次直播我都能感到一种发自内心的荷尔蒙爆发和感情的对冲，简单来说就是——“是的，乃老师具备了我喜欢女孩子的一切要素。” 如果你问，我会不会如同那些被冲昏头脑的追星族一样为乃老师打款打榜，我可以负责任地告诉你，我不会，因为乃老师也不想让她的粉丝们那样做。在直播中，无论是乃老师还是A-SOUL的其他成员都会告诫粉丝，自己要的不是粉丝们的舰长数和什么礼物，她们想要的只是双向奔赴的爱。而他们确实做到了，无论舰长数量和礼物数量是多还是少，他们都绝口不提，只是默默地在一次次贡献自己精彩的节目。 这就是我喜欢乃老师最关键的一点——三观极正。 “你们不要把我跳的舞打上地域标签喔，所有的舞蹈都是中国的国粹，不分东西南北。”“乃淇淋们别惦记着什么舰长不舰长的，我命令你们好好吃饭！好好吃饭才是最重要的，身体好了我们才能继续永不停歇地双向奔赴喔。”“那个说我用变声器的小朋友，emmm，如果有能变成我这种声音的变声器的话，记得寄给我，我还真想看看它长什么样呢。” 从此以后，我不再去追求什么没有结果的虚无爱恋，因为我知道，属于我的百合花已经绽放，我明白现实与虚拟的区别，但我更加明白，我对乃老师的爱，也就是我对这个美好世界的爱。我相信这个世界上总会有那个像百合花一样纯洁而善良的女孩，而如今这朵百合花已经绽放，我又怎能停下追求的脚步呢？ 乃琳小姐，祝你生日快乐！</summary></entry><entry><title type="html">解放军为什么是神</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/06/xgl.html" rel="alternate" type="text/html" title="解放军为什么是神" /><published>2021-08-06T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-06T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/06/xgl</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/06/xgl.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;在谈这个问题之前，我想先讲一下如今的历史课本，由于篇幅的原因，历史课本将人民解放军的战史描写的很简短，我们的历史教育甚至没有一个部分完整地讲述解放军一个时段的军史。正因为如此，在许多学生的眼里，人民解放军从诞生开始就像撞到了大运一般连战连捷，仿佛胜利如同电视剧般来得轻而易举。但是实际上，解放军自建军时起，遭遇的困境和危险是世界上任何军队所未遇到过的，在这种情况下仍然取得了胜利，其中的缘由除了中共中央的英明决策，解放军自身的综合素质也是极其重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从南昌起义到淮海战役，解放军打的仗从来都是在敌强我弱的前提下开展的，无论是五次反围剿，还是长征，解放军都在与数倍于己的敌人作斗争，这对军队的组织度和士气都是一个极大的考验。“一支军队只有在所有人都抱着必胜的决心的前提下才有可能战胜人数和装备都优于己的敌军”——这是著名军事家克劳塞维茨提出的决胜的必须条件中的一条，而战役从不是双方约定好的决斗，而是在复杂战场条件下的突发战斗，因此，一支军队想要战无不胜，就要时刻保持充分的自信，这一点是非常困难的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一次国共合作破裂后，一直到第二次国共合作开始，国军的兵力一直保持在300-400万，而共产党在长征开始时总兵力不过三十万人，在这样的情况下，全体指战员都抱有红军必胜的信心，就凭这一点，世界上任何一个国家的军队都不可能做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次国共合作开始后，陕甘宁苏区的总兵力不过十余万人，而其面对的是来势汹汹装备精良的日军，1939年忻口会战，日军投入兵力超过超过十万人，共产党在装备甚至训练水平存在劣势的情况下有力支援了晋绥军的抗战，付出超过一万三千多人的代价，在各条战线上击毙日军4000多人。如果说长征的胜利是因为国民党的派系林立，那么抗日战争就是共产党率领的八路军新四军与一个工业化和军事化国家直接的对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就拿武器来说，三八式步枪与八路军的老套筒相比，前者在精度和射程上均有明显优势，而日军的单兵装备还包括南瓜手雷和基本弹药携行具。反观八路军，只有一杆磨损严重的老套筒或者汉阳造，连军装都没有正式的规格。当然，在武器装备处于劣势的情况下赢得战役的例子并不少见，可是在这种情况下坚持与敌人作战十四年，只有共产党领导的抗日武装做到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次国共合作破裂后，解放军转入了与国民党的军事斗争中，在当时，国民党拥有齐装满员的350万嫡系部队和数十万旁系部队，他们无一例外都希望消灭共产党的军队，哪怕存在派系斗争和倾轧，共产党在抗战结束后三个月建立的苏区仍然面对着超过一百万国民党军队。对于共产党来说，自身五十多万的军队经历了抗日战争后有了基本的民众基础，但是无论是苏区的民众还是国统区的民众都厌倦了战争，想要再次扩大军队的规模必须进行新一轮的土改，解放军要一边打仗一边种田。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是老蒋可不会让解放军安心种田，从东北的冬季攻势到华北华中的重点进攻，人民解放军放弃了大面积的解放区，在运动中歼灭敌人。而在面对国民党进攻失败后的抱团防守，人民解放军在疲惫和缺乏补给的情况下勇于出击，击破国军的兵团，创造了战争奇迹。想想想看，从开始时的70万人发展到450万人，共产党的军队是经历了什么样的牺牲和代价才成为了令世界胆寒的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而抗美援朝，更是人民解放军精英与美军的正面对决，此时解放战争刚刚结束，正是解放军经过战火洗礼后锻炼出来的最强战力，强到什么程度呢？数千上万人的队伍可以迅速转化为无数个两三个人的小队，在敌人的严密封锁中无一暴露行踪，在几乎同一时间在同一地点完成集结，不依靠任何通讯和导航工具，在美军的空军侦查和地面部队巡逻下穿插到敌方侧翼，完成集中进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿二战中的德军与之相比，其在欧洲战场的五十多万军队在不到半年的时间内被美军击溃，即便是训练有素，武器装备精良的德军劲旅也在美军的一体化打击下从奥马哈退到了莱茵河。而朝鲜战争历时三年，美军和联合国军付出了超过五十万人的代价，在优势火力的前提下仍然丢掉了大半个北朝鲜。即便是第五次战役回过味来，开始利用其优势和更加强大的机动化部队对志愿军进行切割，仍然在志愿军不计伤亡的防守下失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最令世界军事家们费解的是，这样的军队不是由训练有素的学生兵组成的，而是由面朝黄土背朝天的农民组成的。因此，这支军队没有什么特别的外号，一直以“人民解放军”自称，而我也相信，很快它就会完成它名字赋予他们的最后一项重要使命。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在谈这个问题之前，我想先讲一下如今的历史课本，由于篇幅的原因，历史课本将人民解放军的战史描写的很简短，我们的历史教育甚至没有一个部分完整地讲述解放军一个时段的军史。正因为如此，在许多学生的眼里，人民解放军从诞生开始就像撞到了大运一般连战连捷，仿佛胜利如同电视剧般来得轻而易举。但是实际上，解放军自建军时起，遭遇的困境和危险是世界上任何军队所未遇到过的，在这种情况下仍然取得了胜利，其中的缘由除了中共中央的英明决策，解放军自身的综合素质也是极其重要的。 自从南昌起义到淮海战役，解放军打的仗从来都是在敌强我弱的前提下开展的，无论是五次反围剿，还是长征，解放军都在与数倍于己的敌人作斗争，这对军队的组织度和士气都是一个极大的考验。“一支军队只有在所有人都抱着必胜的决心的前提下才有可能战胜人数和装备都优于己的敌军”——这是著名军事家克劳塞维茨提出的决胜的必须条件中的一条，而战役从不是双方约定好的决斗，而是在复杂战场条件下的突发战斗，因此，一支军队想要战无不胜，就要时刻保持充分的自信，这一点是非常困难的。 在第一次国共合作破裂后，一直到第二次国共合作开始，国军的兵力一直保持在300-400万，而共产党在长征开始时总兵力不过三十万人，在这样的情况下，全体指战员都抱有红军必胜的信心，就凭这一点，世界上任何一个国家的军队都不可能做到。 第二次国共合作开始后，陕甘宁苏区的总兵力不过十余万人，而其面对的是来势汹汹装备精良的日军，1939年忻口会战，日军投入兵力超过超过十万人，共产党在装备甚至训练水平存在劣势的情况下有力支援了晋绥军的抗战，付出超过一万三千多人的代价，在各条战线上击毙日军4000多人。如果说长征的胜利是因为国民党的派系林立，那么抗日战争就是共产党率领的八路军新四军与一个工业化和军事化国家直接的对抗。 就拿武器来说，三八式步枪与八路军的老套筒相比，前者在精度和射程上均有明显优势，而日军的单兵装备还包括南瓜手雷和基本弹药携行具。反观八路军，只有一杆磨损严重的老套筒或者汉阳造，连军装都没有正式的规格。当然，在武器装备处于劣势的情况下赢得战役的例子并不少见，可是在这种情况下坚持与敌人作战十四年，只有共产党领导的抗日武装做到了。 第二次国共合作破裂后，解放军转入了与国民党的军事斗争中，在当时，国民党拥有齐装满员的350万嫡系部队和数十万旁系部队，他们无一例外都希望消灭共产党的军队，哪怕存在派系斗争和倾轧，共产党在抗战结束后三个月建立的苏区仍然面对着超过一百万国民党军队。对于共产党来说，自身五十多万的军队经历了抗日战争后有了基本的民众基础，但是无论是苏区的民众还是国统区的民众都厌倦了战争，想要再次扩大军队的规模必须进行新一轮的土改，解放军要一边打仗一边种田。 但是老蒋可不会让解放军安心种田，从东北的冬季攻势到华北华中的重点进攻，人民解放军放弃了大面积的解放区，在运动中歼灭敌人。而在面对国民党进攻失败后的抱团防守，人民解放军在疲惫和缺乏补给的情况下勇于出击，击破国军的兵团，创造了战争奇迹。想想想看，从开始时的70万人发展到450万人，共产党的军队是经历了什么样的牺牲和代价才成为了令世界胆寒的力量。 而抗美援朝，更是人民解放军精英与美军的正面对决，此时解放战争刚刚结束，正是解放军经过战火洗礼后锻炼出来的最强战力，强到什么程度呢？数千上万人的队伍可以迅速转化为无数个两三个人的小队，在敌人的严密封锁中无一暴露行踪，在几乎同一时间在同一地点完成集结，不依靠任何通讯和导航工具，在美军的空军侦查和地面部队巡逻下穿插到敌方侧翼，完成集中进攻。 拿二战中的德军与之相比，其在欧洲战场的五十多万军队在不到半年的时间内被美军击溃，即便是训练有素，武器装备精良的德军劲旅也在美军的一体化打击下从奥马哈退到了莱茵河。而朝鲜战争历时三年，美军和联合国军付出了超过五十万人的代价，在优势火力的前提下仍然丢掉了大半个北朝鲜。即便是第五次战役回过味来，开始利用其优势和更加强大的机动化部队对志愿军进行切割，仍然在志愿军不计伤亡的防守下失败。 最令世界军事家们费解的是，这样的军队不是由训练有素的学生兵组成的，而是由面朝黄土背朝天的农民组成的。因此，这支军队没有什么特别的外号，一直以“人民解放军”自称，而我也相信，很快它就会完成它名字赋予他们的最后一项重要使命。</summary></entry><entry><title type="html">解放军为什么是神</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/01/jdfgd.html" rel="alternate" type="text/html" title="解放军为什么是神" /><published>2021-08-01T00:00:00+08:00</published><updated>2021-08-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/01/jdfgd</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/08/01/jdfgd.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;在谈这个问题之前，我想先讲一下如今的历史课本，由于篇幅的原因，历史课本将人民解放军的战史描写的很简短，我们的历史教育甚至没有一个部分完整地讲述解放军一个时段的军史。正因为如此，在许多学生的眼里，人民解放军从诞生开始就像撞到了大运一般连战连捷，仿佛胜利如同电视剧般来得轻而易举。但是实际上，解放军自建军时起，遭遇的困境和危险是世界上任何军队所未遇到过的，在这种情况下仍然取得了胜利，其中的缘由除了中共中央的英明决策，解放军自身的综合素质也是极其重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从南昌起义到淮海战役，解放军打的仗从来都是在敌强我弱的前提下开展的，无论是五次反围剿，还是长征，解放军都在与数倍于己的敌人作斗争，这对军队的组织度和士气都是一个极大的考验。“一支军队只有在所有人都抱着必胜的决心的前提下才有可能战胜人数和装备都优于己的敌军”——这是著名军事家克劳塞维茨提出的决胜的必须条件中的一条，而战役从不是双方约定好的决斗，而是在复杂战场条件下的突发战斗，因此，一支军队想要战无不胜，就要时刻保持充分的自信，这一点是非常困难的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一次国共合作破裂后，一直到第二次国共合作开始，国军的兵力一直保持在300-400万，而共产党在长征开始时总兵力不过三十万人，在这样的情况下，全体指战员都抱有红军必胜的信心，就凭这一点，世界上任何一个国家的军队都不可能做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次国共合作开始后，陕甘宁苏区的总兵力不过十余万人，而其面对的是来势汹汹装备精良的日军，1939年忻口会战，日军投入兵力超过超过十万人，共产党在装备甚至训练水平存在劣势的情况下有力支援了晋绥军的抗战，付出超过一万三千多人的代价，在各条战线上击毙日军4000多人。如果说长征的胜利是因为国民党的派系林立，那么抗日战争就是共产党率领的八路军新四军与一个工业化和军事化国家直接的对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就拿武器来说，三八式步枪与八路军的老套筒相比，前者在精度和射程上均有明显优势，而日军的单兵装备还包括南瓜手雷和基本弹药携行具。反观八路军，只有一杆磨损严重的老套筒或者汉阳造，连军装都没有正式的规格。当然，在武器装备处于劣势的情况下赢得战役的例子并不少见，可是在这种情况下坚持与敌人作战十四年，只有共产党领导的抗日武装做到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次国共合作破裂后，解放军转入了与国民党的军事斗争中，在当时，国民党拥有齐装满员的350万嫡系部队和数十万旁系部队，他们无一例外都希望消灭共产党的军队，哪怕存在派系斗争和倾轧，共产党在抗战结束后三个月建立的苏区仍然面对着超过一百万国民党军队。对于共产党来说，自身五十多万的军队经历了抗日战争后有了基本的民众基础，但是无论是苏区的民众还是国统区的民众都厌倦了战争，想要再次扩大军队的规模必须进行新一轮的土改，解放军要一边打仗一边种田。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是老蒋可不会让解放军安心种田，从东北的冬季攻势到华北华中的重点进攻，人民解放军放弃了大面积的解放区，在运动中歼灭敌人。而在面对国民党进攻失败后的抱团防守，人民解放军在疲惫和缺乏补给的情况下勇于出击，击破国军的兵团，创造了战争奇迹。想想想看，从开始时的70万人发展到450万人，共产党的军队是经历了什么样的牺牲和代价才成为了令世界胆寒的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而抗美援朝，更是人民解放军精英与美军的正面对决，此时解放战争刚刚结束，正是解放军经过战火洗礼后锻炼出来的最强战力，强到什么程度呢？数千上万人的队伍可以迅速转化为无数个两三个人的小队，在敌人的严密封锁中无一暴露行踪，在几乎同一时间在同一地点完成集结，不依靠任何通讯和导航工具，在美军的空军侦查和地面部队巡逻下穿插到敌方侧翼，完成集中进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿二战中的德军与之相比，其在欧洲战场的五十多万军队在不到半年的时间内被美军击溃，即便是训练有素，武器装备精良的德军劲旅也在美军的一体化打击下从奥马哈退到了莱茵河。而朝鲜战争历时三年，美军和联合国军付出了超过五十万人的代价，在优势火力的前提下仍然丢掉了大半个北朝鲜。即便是第五次战役回过味来，开始利用其优势和更加强大的机动化部队对志愿军进行切割，仍然在志愿军不计伤亡的防守下失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最令世界军事家们费解的是，这样的军队不是由训练有素的学生兵组成的，而是由面朝黄土背朝天的农民组成的。因此，这支军队没有什么特别的外号，一直以“人民解放军”自称，而我也相信，很快它就会完成它名字赋予他们的最后一项重要使命。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在谈这个问题之前，我想先讲一下如今的历史课本，由于篇幅的原因，历史课本将人民解放军的战史描写的很简短，我们的历史教育甚至没有一个部分完整地讲述解放军一个时段的军史。正因为如此，在许多学生的眼里，人民解放军从诞生开始就像撞到了大运一般连战连捷，仿佛胜利如同电视剧般来得轻而易举。但是实际上，解放军自建军时起，遭遇的困境和危险是世界上任何军队所未遇到过的，在这种情况下仍然取得了胜利，其中的缘由除了中共中央的英明决策，解放军自身的综合素质也是极其重要的。 自从南昌起义到淮海战役，解放军打的仗从来都是在敌强我弱的前提下开展的，无论是五次反围剿，还是长征，解放军都在与数倍于己的敌人作斗争，这对军队的组织度和士气都是一个极大的考验。“一支军队只有在所有人都抱着必胜的决心的前提下才有可能战胜人数和装备都优于己的敌军”——这是著名军事家克劳塞维茨提出的决胜的必须条件中的一条，而战役从不是双方约定好的决斗，而是在复杂战场条件下的突发战斗，因此，一支军队想要战无不胜，就要时刻保持充分的自信，这一点是非常困难的。 在第一次国共合作破裂后，一直到第二次国共合作开始，国军的兵力一直保持在300-400万，而共产党在长征开始时总兵力不过三十万人，在这样的情况下，全体指战员都抱有红军必胜的信心，就凭这一点，世界上任何一个国家的军队都不可能做到。 第二次国共合作开始后，陕甘宁苏区的总兵力不过十余万人，而其面对的是来势汹汹装备精良的日军，1939年忻口会战，日军投入兵力超过超过十万人，共产党在装备甚至训练水平存在劣势的情况下有力支援了晋绥军的抗战，付出超过一万三千多人的代价，在各条战线上击毙日军4000多人。如果说长征的胜利是因为国民党的派系林立，那么抗日战争就是共产党率领的八路军新四军与一个工业化和军事化国家直接的对抗。 就拿武器来说，三八式步枪与八路军的老套筒相比，前者在精度和射程上均有明显优势，而日军的单兵装备还包括南瓜手雷和基本弹药携行具。反观八路军，只有一杆磨损严重的老套筒或者汉阳造，连军装都没有正式的规格。当然，在武器装备处于劣势的情况下赢得战役的例子并不少见，可是在这种情况下坚持与敌人作战十四年，只有共产党领导的抗日武装做到了。 第二次国共合作破裂后，解放军转入了与国民党的军事斗争中，在当时，国民党拥有齐装满员的350万嫡系部队和数十万旁系部队，他们无一例外都希望消灭共产党的军队，哪怕存在派系斗争和倾轧，共产党在抗战结束后三个月建立的苏区仍然面对着超过一百万国民党军队。对于共产党来说，自身五十多万的军队经历了抗日战争后有了基本的民众基础，但是无论是苏区的民众还是国统区的民众都厌倦了战争，想要再次扩大军队的规模必须进行新一轮的土改，解放军要一边打仗一边种田。 但是老蒋可不会让解放军安心种田，从东北的冬季攻势到华北华中的重点进攻，人民解放军放弃了大面积的解放区，在运动中歼灭敌人。而在面对国民党进攻失败后的抱团防守，人民解放军在疲惫和缺乏补给的情况下勇于出击，击破国军的兵团，创造了战争奇迹。想想想看，从开始时的70万人发展到450万人，共产党的军队是经历了什么样的牺牲和代价才成为了令世界胆寒的力量。 而抗美援朝，更是人民解放军精英与美军的正面对决，此时解放战争刚刚结束，正是解放军经过战火洗礼后锻炼出来的最强战力，强到什么程度呢？数千上万人的队伍可以迅速转化为无数个两三个人的小队，在敌人的严密封锁中无一暴露行踪，在几乎同一时间在同一地点完成集结，不依靠任何通讯和导航工具，在美军的空军侦查和地面部队巡逻下穿插到敌方侧翼，完成集中进攻。 拿二战中的德军与之相比，其在欧洲战场的五十多万军队在不到半年的时间内被美军击溃，即便是训练有素，武器装备精良的德军劲旅也在美军的一体化打击下从奥马哈退到了莱茵河。而朝鲜战争历时三年，美军和联合国军付出了超过五十万人的代价，在优势火力的前提下仍然丢掉了大半个北朝鲜。即便是第五次战役回过味来，开始利用其优势和更加强大的机动化部队对志愿军进行切割，仍然在志愿军不计伤亡的防守下失败。 最令世界军事家们费解的是，这样的军队不是由训练有素的学生兵组成的，而是由面朝黄土背朝天的农民组成的。因此，这支军队没有什么特别的外号，一直以“人民解放军”自称，而我也相信，很快它就会完成它名字赋予他们的最后一项重要使命。</summary></entry><entry><title type="html">鏖战鲁西南——向死而生</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/28/xsersh.html" rel="alternate" type="text/html" title="鏖战鲁西南——向死而生" /><published>2021-07-28T00:00:00+08:00</published><updated>2021-07-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/28/xsersh</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/28/xsersh.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你觉得他们在送人头，是因为你已经知道了结果”&lt;br /&gt;
——题记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今晚无聊，翻了翻解放军的战史资料，如果说三大战役是一篇爽文，那在三大战役之前的一系列战役就是虐文，解放军在1946-1947年面对国军的重点进攻是付出了极大的牺牲和代价的，这段历史在我国历史教科书上并未大篇幅提及，唯一的描述就是：在这样困难的情况下，中共中央放弃延安，并且派遣刘邓率大军挺近大别山，与敌周旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是如果深究其中战史，就会发现在这简简单单的描述中，中共中央和人民解放军在其他战线上遭受的危机直接威胁中国共产党在中国的前途和命运。如果没有其他战场杰出的表现和老八路的巨大牺牲，就不会有后来辉煌的三大战役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说教科书提及的“解放战争的转折点”——挺近大别山，即便是被冠以“转折点”的称号，这一行动也让刘邓率领的中原野战军损失惨重，原来十几万人的部队在渡过黄河站稳脚跟后剩下不到九万人，而周围随便挑一支国军部队出来都有十几万人，可谓环境极度险恶。在这样的情况下，中原野战军还要完成既定的战略任务——即配合陈（毅）粟（裕）的华东野战军巩固在晋冀鲁豫地区的战略优势，歼灭敌人至少十五个整编旅（二十余万人）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而粟裕率领的华东野战军此时的处境更为不利，山东剿总王耀武的山东重点进攻计划迫使华野放弃了大半个山东苏区，尤其是临沂的失守，让华东野战军的补给被切断，整个华野被压缩在鲁西南一带，面对紧追不舍的国军，即便是华野首长陈毅都认为整个华野必定要退往黄河以北，被挤压出外线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说天佑我党，中国历史上一代战神粟裕正式出场，此人的军事素养之高令远在东北的东野101林彪都不禁感叹：“粟裕打的尽是神仙仗”，刘伯承元帅也在后来直言：“这一仗（指鲁西南战役）我不敢打。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1947年5月，华野查明汤恩伯兵团的行动计划及整编第74师正向坦埠推进，毅然决定开始啃硬骨头，决定采取“猛虎掏心”战法，歼灭整编74师，华野动员了几乎所有的力量啃下了这块骨头，但是危机还没有根本解除，在这两个战场之间的晋冀鲁豫战场上，国民党重兵集团仍然把守着黄河天险，即便中央很清楚两个“拳头”间的哑铃区域敌人相对薄弱，但是对于连日征战的华野来说，跨过黄河，冒着几乎毫无补给的风险去打区寿年兵团仍然是一个极其巨大的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1947年下半年，陈赓率领陈谢大军挺近中原，与刘邓大军、陈粟大军呈“品”字型展开，拉开了战略反攻的序幕。1948年5月，国民党为了摆脱中原战场的被动局面，部署了13个整编师担任中原的防务。还另外部署了12个整编师和4个快速纵队企图寻找中野或者华野主力决战。面对敌肆意妄为地对解放区的破坏和步步紧逼，粟裕决定来一场大会战，以彻底解决中原的困局。
      粟裕集结了华野8个纵队，中野2个纵队，加地方军区部队共计20万人，而对阵的国民党军有12个整编师、3个快速纵队、以及特种兵部队等共计25万人。兵力上国民党军占优，武器装备上，我军更是落后于敌，怎么看都是劣势。
1948年6月17日，粟裕先采取了阻敌增援的战术，出其不意地攻击大城市开封。21日，华野4个纵队和中野一个纵队成功阻击敌军的增援，我军顺利攻下开封，全歼守敌3万余人。
6月26日，因国民党重兵前往开封，我军主动放弃开封，将开封城送给邱清泉，趁着敌区寿年兵团立足未稳，将城外的区寿年团团围住，又是一场阻敌增援的好戏。29日凌晨，华野大军对区寿年兵团发起了攻击，战至7月2日凌晨，我军将区寿年兵团打残，并且俘虏了敌兵团司令区寿年。
粟裕本继续围歼黄百韬兵团，但当时河南久旱无雨，又正值酷暑，饮水困难，疫病流行，粟裕当机立断，于7月6日主动撤出战斗。
此次会战是粟裕指挥我军第一次大会战，而且是主动攻击敌大城市，深入敌腹地作战，共歼灭国民党军队9万余人。彻底结束了国民党军在南线战役级别的进攻态势。
此战将整个中原地区和鲁西南解放区连成了一片，接下来的戏码就是对付被打残的国民党山东“剿总”和中原地区被打残了的国民党重兵集团。由于黄百韬兵团被打残，刘汝明邱清泉两兵团相继撤退，整个豫北地区形成了一个巨大的真空，我军趁机收复了郑州等大城市，为接下来解放济南奠定了良好的后勤基础。
粟裕指挥十万多人的华野，冒着连续作战和重大损失的代价，在敌人数个集团间完成了既定的目标，还为中共接下来顺利解放整个淮河地区打开了局面。正应了那句话：别人用战神形容粟裕，我用粟裕形容战神。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 “你觉得他们在送人头，是因为你已经知道了结果” ——题记 今晚无聊，翻了翻解放军的战史资料，如果说三大战役是一篇爽文，那在三大战役之前的一系列战役就是虐文，解放军在1946-1947年面对国军的重点进攻是付出了极大的牺牲和代价的，这段历史在我国历史教科书上并未大篇幅提及，唯一的描述就是：在这样困难的情况下，中共中央放弃延安，并且派遣刘邓率大军挺近大别山，与敌周旋。 但是如果深究其中战史，就会发现在这简简单单的描述中，中共中央和人民解放军在其他战线上遭受的危机直接威胁中国共产党在中国的前途和命运。如果没有其他战场杰出的表现和老八路的巨大牺牲，就不会有后来辉煌的三大战役。 先说教科书提及的“解放战争的转折点”——挺近大别山，即便是被冠以“转折点”的称号，这一行动也让刘邓率领的中原野战军损失惨重，原来十几万人的部队在渡过黄河站稳脚跟后剩下不到九万人，而周围随便挑一支国军部队出来都有十几万人，可谓环境极度险恶。在这样的情况下，中原野战军还要完成既定的战略任务——即配合陈（毅）粟（裕）的华东野战军巩固在晋冀鲁豫地区的战略优势，歼灭敌人至少十五个整编旅（二十余万人）。 而粟裕率领的华东野战军此时的处境更为不利，山东剿总王耀武的山东重点进攻计划迫使华野放弃了大半个山东苏区，尤其是临沂的失守，让华东野战军的补给被切断，整个华野被压缩在鲁西南一带，面对紧追不舍的国军，即便是华野首长陈毅都认为整个华野必定要退往黄河以北，被挤压出外线。 所以说天佑我党，中国历史上一代战神粟裕正式出场，此人的军事素养之高令远在东北的东野101林彪都不禁感叹：“粟裕打的尽是神仙仗”，刘伯承元帅也在后来直言：“这一仗（指鲁西南战役）我不敢打。” 1947年5月，华野查明汤恩伯兵团的行动计划及整编第74师正向坦埠推进，毅然决定开始啃硬骨头，决定采取“猛虎掏心”战法，歼灭整编74师，华野动员了几乎所有的力量啃下了这块骨头，但是危机还没有根本解除，在这两个战场之间的晋冀鲁豫战场上，国民党重兵集团仍然把守着黄河天险，即便中央很清楚两个“拳头”间的哑铃区域敌人相对薄弱，但是对于连日征战的华野来说，跨过黄河，冒着几乎毫无补给的风险去打区寿年兵团仍然是一个极其巨大的挑战。 1947年下半年，陈赓率领陈谢大军挺近中原，与刘邓大军、陈粟大军呈“品”字型展开，拉开了战略反攻的序幕。1948年5月，国民党为了摆脱中原战场的被动局面，部署了13个整编师担任中原的防务。还另外部署了12个整编师和4个快速纵队企图寻找中野或者华野主力决战。面对敌肆意妄为地对解放区的破坏和步步紧逼，粟裕决定来一场大会战，以彻底解决中原的困局。       粟裕集结了华野8个纵队，中野2个纵队，加地方军区部队共计20万人，而对阵的国民党军有12个整编师、3个快速纵队、以及特种兵部队等共计25万人。兵力上国民党军占优，武器装备上，我军更是落后于敌，怎么看都是劣势。 1948年6月17日，粟裕先采取了阻敌增援的战术，出其不意地攻击大城市开封。21日，华野4个纵队和中野一个纵队成功阻击敌军的增援，我军顺利攻下开封，全歼守敌3万余人。 6月26日，因国民党重兵前往开封，我军主动放弃开封，将开封城送给邱清泉，趁着敌区寿年兵团立足未稳，将城外的区寿年团团围住，又是一场阻敌增援的好戏。29日凌晨，华野大军对区寿年兵团发起了攻击，战至7月2日凌晨，我军将区寿年兵团打残，并且俘虏了敌兵团司令区寿年。 粟裕本继续围歼黄百韬兵团，但当时河南久旱无雨，又正值酷暑，饮水困难，疫病流行，粟裕当机立断，于7月6日主动撤出战斗。 此次会战是粟裕指挥我军第一次大会战，而且是主动攻击敌大城市，深入敌腹地作战，共歼灭国民党军队9万余人。彻底结束了国民党军在南线战役级别的进攻态势。 此战将整个中原地区和鲁西南解放区连成了一片，接下来的戏码就是对付被打残的国民党山东“剿总”和中原地区被打残了的国民党重兵集团。由于黄百韬兵团被打残，刘汝明邱清泉两兵团相继撤退，整个豫北地区形成了一个巨大的真空，我军趁机收复了郑州等大城市，为接下来解放济南奠定了良好的后勤基础。 粟裕指挥十万多人的华野，冒着连续作战和重大损失的代价，在敌人数个集团间完成了既定的目标，还为中共接下来顺利解放整个淮河地区打开了局面。正应了那句话：别人用战神形容粟裕，我用粟裕形容战神。</summary></entry><entry><title type="html">凉拌柠檬手撕鸡教程</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/27/lemonssj.html" rel="alternate" type="text/html" title="凉拌柠檬手撕鸡教程" /><published>2021-07-27T00:00:00+08:00</published><updated>2021-07-27T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/27/lemonssj</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/27/lemonssj.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;首先还是简述一下关键食材和调味料的性质，以便在大家做类似菜肴的时候不要犯低级错误。先说鸡肉，鸡肉本身是有一股淡淡的腥味的，应该说所有的肉类都有，所以必须经过简单去腥处理，这里我们采用的是在放葱姜料酒的水里煮熟，并且撇去浮沫。柠檬本身含有有机酸，所以在高温条件下会分解或者挥发，所以不能取其与食物共煮。生的蒜和芝麻、辣椒由于其中关键香味物质必须在高温下才能挥发，所以必须用高温处理，本次使用热油浇灌。椒麻油（花椒油）由于其能麻痹口腔味觉，因此会盖过酱汁本身的咸味，所以酱料的咸甜程度必须在放椒麻油前调控好，椒麻油会溶于植物油，所以浇灌的热油必须适量。酱料本身含有大量的油，如果与鸡肉与伴料一同冷冻会出现油脂凝结现象，极大影响口感，因此采取室温冷却。另外做一点补充，本道菜的辣椒面与鲜辣椒并无重复，辣椒面提供辣味，新鲜辣椒提供视觉效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备材料如下：柠檬（青色酸点，黄色甜点，都可以）、鸡腿、大葱、香菜、生姜、洋葱、料酒、香菜（芫荽）、蒜末、椒麻油（花椒油）、花生油、辣椒面、鲜辣椒、白芝麻、生抽、蚝油、白米醋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;材料准备好后开始制作，首先鸡腿冷水下锅，加料酒和葱姜去腥，同时开始调配酱料，切蒜末、辣椒、与白芝麻、辣椒面一同放入小碗中均匀铺开。等到鸡腿煮熟（插一根筷子进去能插透）就起锅，过冷河（也就是在冷水中浸泡，可以换一次水）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另起一锅热油，将花生油加热到冒烟，用一小勺慢慢浇进小碗，同时充分搅拌使得小料充分被加热（一定小心别烫到手）。有一层油浮在表面后就可以了，然后加入酱油和蚝油白醋，其比例为3：1：2，其实也可以根据大家喜好调，建议稍微调咸一点。之后大家可以试试味，按照自己的喜好再添加或者改变配比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来滴入椒麻油，这是本道菜的灵魂，因为麻这种滋味会极大激发人类的欲望，无论是食欲还是爱情。同样是根据自己的爱好加入，我本人就喜欢加多一点。然后充分搅拌，放在室温下等待自然冷却。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后做手撕鸡，这个很简单，冷却后的鸡肉很好撕，就是建议剪一下自己的指甲或者带个手套，食品安全非常重要。将手撕鸡放入冰箱冷冻，放冷冻室不要放冷藏哦。在这个过程中切一点香菜和洋葱，再拍一点蒜末，然后切柠檬，按照你喜欢的方法切，但是要保留两头的一段，等等用来挤柠檬汁。将切好的小料一起放进冰箱冷冻，大概有十分钟左右就好（多的话可以冷冻稍稍久一点）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后将小料和手撕鸡还有常温的酱料拌匀，挤入柠檬汁，这道美味的柠檬夏日手撕鸡就完成啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后讲讲我对做菜这事的一点理解，任何一道菜真的都是有手就行，普通人与厨师最大的区别，或者说我与那些随随便便泡个面的朋友的区别，只在于你对一件事是不是上心。这就像你对一个女孩一样，只要你上心，她就能感受到你与其他人的不同，若是你不上心，那这段爱情实际与一般的交情没有区别。所以，对待任何一道菜，说简单是真的简单，但是说难吧，也真的难。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 首先还是简述一下关键食材和调味料的性质，以便在大家做类似菜肴的时候不要犯低级错误。先说鸡肉，鸡肉本身是有一股淡淡的腥味的，应该说所有的肉类都有，所以必须经过简单去腥处理，这里我们采用的是在放葱姜料酒的水里煮熟，并且撇去浮沫。柠檬本身含有有机酸，所以在高温条件下会分解或者挥发，所以不能取其与食物共煮。生的蒜和芝麻、辣椒由于其中关键香味物质必须在高温下才能挥发，所以必须用高温处理，本次使用热油浇灌。椒麻油（花椒油）由于其能麻痹口腔味觉，因此会盖过酱汁本身的咸味，所以酱料的咸甜程度必须在放椒麻油前调控好，椒麻油会溶于植物油，所以浇灌的热油必须适量。酱料本身含有大量的油，如果与鸡肉与伴料一同冷冻会出现油脂凝结现象，极大影响口感，因此采取室温冷却。另外做一点补充，本道菜的辣椒面与鲜辣椒并无重复，辣椒面提供辣味，新鲜辣椒提供视觉效果。 准备材料如下：柠檬（青色酸点，黄色甜点，都可以）、鸡腿、大葱、香菜、生姜、洋葱、料酒、香菜（芫荽）、蒜末、椒麻油（花椒油）、花生油、辣椒面、鲜辣椒、白芝麻、生抽、蚝油、白米醋。 材料准备好后开始制作，首先鸡腿冷水下锅，加料酒和葱姜去腥，同时开始调配酱料，切蒜末、辣椒、与白芝麻、辣椒面一同放入小碗中均匀铺开。等到鸡腿煮熟（插一根筷子进去能插透）就起锅，过冷河（也就是在冷水中浸泡，可以换一次水）。 另起一锅热油，将花生油加热到冒烟，用一小勺慢慢浇进小碗，同时充分搅拌使得小料充分被加热（一定小心别烫到手）。有一层油浮在表面后就可以了，然后加入酱油和蚝油白醋，其比例为3：1：2，其实也可以根据大家喜好调，建议稍微调咸一点。之后大家可以试试味，按照自己的喜好再添加或者改变配比。 接下来滴入椒麻油，这是本道菜的灵魂，因为麻这种滋味会极大激发人类的欲望，无论是食欲还是爱情。同样是根据自己的爱好加入，我本人就喜欢加多一点。然后充分搅拌，放在室温下等待自然冷却。 然后做手撕鸡，这个很简单，冷却后的鸡肉很好撕，就是建议剪一下自己的指甲或者带个手套，食品安全非常重要。将手撕鸡放入冰箱冷冻，放冷冻室不要放冷藏哦。在这个过程中切一点香菜和洋葱，再拍一点蒜末，然后切柠檬，按照你喜欢的方法切，但是要保留两头的一段，等等用来挤柠檬汁。将切好的小料一起放进冰箱冷冻，大概有十分钟左右就好（多的话可以冷冻稍稍久一点）。 然后将小料和手撕鸡还有常温的酱料拌匀，挤入柠檬汁，这道美味的柠檬夏日手撕鸡就完成啦！ 最后讲讲我对做菜这事的一点理解，任何一道菜真的都是有手就行，普通人与厨师最大的区别，或者说我与那些随随便便泡个面的朋友的区别，只在于你对一件事是不是上心。这就像你对一个女孩一样，只要你上心，她就能感受到你与其他人的不同，若是你不上心，那这段爱情实际与一般的交情没有区别。所以，对待任何一道菜，说简单是真的简单，但是说难吧，也真的难。</summary></entry><entry><title type="html">托孤院</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/21/tgy.html" rel="alternate" type="text/html" title="托孤院" /><published>2021-07-21T00:00:00+08:00</published><updated>2021-07-21T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/21/tgy</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/07/21/tgy.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;当星星不再眨眼时，她将为他们闪耀&lt;br /&gt;
                         ——题记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最早的时候，托孤院所在的地方是一片坟地，因为风水不好，所以地价很低。最早的时候，吴妈是一个饭店总管，退休后理应回到老家颐养天年，却在去算命时被先生告知自己晚年薄命，命中克水。我们也不知道吴妈想了些什么，反之她就从上海滩来到了湖北，在我们这开了一间托孤院，卖家跟她说这地风水不好，她不听，跟人家说风水再怎么不好也克不了那些从小就失去爹娘的苦命娃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道理是这个道理，你说运气再怎么不好也不至于被爹妈从小就抛弃吧。1980年代的中原地区刚刚走出饥荒和动乱的阴影，许多父母离开了农村，到了南边的大城市追求更好的生活，有的孩子们被丢给年迈的父母亲，有的孩子则直接被遗弃。那些被遗弃的孩子，有的冻死饿死在大街上田埂间，有的跟着“社会大哥”成为了社会垃圾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴妈的托孤院一开，就备受周围人的冷嘲热讽，有人说：“这年头哪有这等好人，怕不是人贩子吧？”“怕不是没有儿子，想收几个孙子孙女？”。对于这等嘲讽，吴妈一概两耳一背走开。吴妈不是没有儿子，只是在十年前，他的儿子牺牲在边境，那时候吴妈连遗体都没看到，只收到了一封阵亡通知书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托孤院每天都会收到好几个没人要的孩子，有的被装在篮子里，有的被装在麻袋里。他们共同的特点就是骨瘦如柴，有的甚至饿的前胸贴后背，送来的时候已经奄奄一息。吴妈每天都在伺候这些孩子们，给他们洗衣服，给他们上课。只是吴妈从不提起孩子们的身世，只是告诉他们这世界上有的孩子生来就是要一个人过活的，不好好吃饭好好读书，将来就要像自己一样伺候他们这些淘气的猴子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大水来的时候是98年的晚上，江边响起了巨大的轰鸣声，像拖拉机轰鸣，又像在山洞里炸响的炮仗，许多人从梦中惊醒时发现自己身边已经是一片泽国，大水从堤坝缺口上喷涌而出，像一只不可阻挡的野兽摧毁了沿途一切建筑物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴妈劳累了一天，早就沉沉睡去，孩子们耳朵灵，听到轰隆声便乱作一团，有的大哭着要找吴妈，有的冲到隔壁房间窗户去看热闹，这些孩子们还不知道自己正处于自己人生中离阎王最近的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴妈被孩子们叫醒，冲到门外呆呆地看着水漫上台阶，就要灌进孤儿院里。她回过神来，拉着孩子们的手就往天台跑，有的还不知道发生了什么事，留着口水笑嘻嘻地看着吴妈忙前忙后。直到自己被拉到天台，看到漫天黄色的泥汤正在肆意妄为地摧毁房屋，他们的笑声如卡带般戛然而止，旋即转换为惊天动地的哭号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当吴妈把所有孩子都接上天台以后，自己忍不住劳累，瘫倒在天台上，任凭雨水流过他精疲力竭的面容。在天台上有个稍大点的孩子，冷静下来以后将混乱的场面控制住，告诉大家洪水来了，无论如何大家要冷静下来，等待救援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴妈一直睡到了第二天的下午，雨已经停了，但是洪水还在肆虐，孩子们也坐在天台上瑟瑟发抖，许多孩子早上就发了烧，躺在阳台上打哼哼。吴妈看到这个场景，眼泪止不住地流淌，他颤颤巍巍地走到这些孩子们身边，轻轻抚摸孩子们的额头，仿佛一个慈祥的奶奶一样。许多孩子看着吴妈流泪，止住了哭啼，来到吴妈身边，帮她擦拭眼角的泪水，虽然大家早已分不清那到底是是老天的眼泪还是吴妈的眼泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，冲锋舟来了，吴妈把孩子们一个个地接到冲锋舟上，自己却转身，想要下楼找什么东西，救援队员们想要阻止，却来不及了，吴妈跳进了没过头的水中，很久没有出来。救援人员找到吴妈的时候，她漂在水面上，早已没了呼吸，手上紧紧地攥着两张纸，这两张纸几乎被泡的字迹全无，救援人员根本不知道上面写了什么，所以去找那些熟悉吴妈的孩子们问。孩子们平时每天都在吴妈的房间翻找被没收的零食，对这两张纸的内容了然如胸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一张是我们的花名册，一张上边好像写了五个字，好像叫什么阵亡通知书来着……”。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 当星星不再眨眼时，她将为他们闪耀 ——题记 最早的时候，托孤院所在的地方是一片坟地，因为风水不好，所以地价很低。最早的时候，吴妈是一个饭店总管，退休后理应回到老家颐养天年，却在去算命时被先生告知自己晚年薄命，命中克水。我们也不知道吴妈想了些什么，反之她就从上海滩来到了湖北，在我们这开了一间托孤院，卖家跟她说这地风水不好，她不听，跟人家说风水再怎么不好也克不了那些从小就失去爹娘的苦命娃。 道理是这个道理，你说运气再怎么不好也不至于被爹妈从小就抛弃吧。1980年代的中原地区刚刚走出饥荒和动乱的阴影，许多父母离开了农村，到了南边的大城市追求更好的生活，有的孩子们被丢给年迈的父母亲，有的孩子则直接被遗弃。那些被遗弃的孩子，有的冻死饿死在大街上田埂间，有的跟着“社会大哥”成为了社会垃圾。 吴妈的托孤院一开，就备受周围人的冷嘲热讽，有人说：“这年头哪有这等好人，怕不是人贩子吧？”“怕不是没有儿子，想收几个孙子孙女？”。对于这等嘲讽，吴妈一概两耳一背走开。吴妈不是没有儿子，只是在十年前，他的儿子牺牲在边境，那时候吴妈连遗体都没看到，只收到了一封阵亡通知书。 托孤院每天都会收到好几个没人要的孩子，有的被装在篮子里，有的被装在麻袋里。他们共同的特点就是骨瘦如柴，有的甚至饿的前胸贴后背，送来的时候已经奄奄一息。吴妈每天都在伺候这些孩子们，给他们洗衣服，给他们上课。只是吴妈从不提起孩子们的身世，只是告诉他们这世界上有的孩子生来就是要一个人过活的，不好好吃饭好好读书，将来就要像自己一样伺候他们这些淘气的猴子。 大水来的时候是98年的晚上，江边响起了巨大的轰鸣声，像拖拉机轰鸣，又像在山洞里炸响的炮仗，许多人从梦中惊醒时发现自己身边已经是一片泽国，大水从堤坝缺口上喷涌而出，像一只不可阻挡的野兽摧毁了沿途一切建筑物。 吴妈劳累了一天，早就沉沉睡去，孩子们耳朵灵，听到轰隆声便乱作一团，有的大哭着要找吴妈，有的冲到隔壁房间窗户去看热闹，这些孩子们还不知道自己正处于自己人生中离阎王最近的位置。 吴妈被孩子们叫醒，冲到门外呆呆地看着水漫上台阶，就要灌进孤儿院里。她回过神来，拉着孩子们的手就往天台跑，有的还不知道发生了什么事，留着口水笑嘻嘻地看着吴妈忙前忙后。直到自己被拉到天台，看到漫天黄色的泥汤正在肆意妄为地摧毁房屋，他们的笑声如卡带般戛然而止，旋即转换为惊天动地的哭号。 当吴妈把所有孩子都接上天台以后，自己忍不住劳累，瘫倒在天台上，任凭雨水流过他精疲力竭的面容。在天台上有个稍大点的孩子，冷静下来以后将混乱的场面控制住，告诉大家洪水来了，无论如何大家要冷静下来，等待救援。 吴妈一直睡到了第二天的下午，雨已经停了，但是洪水还在肆虐，孩子们也坐在天台上瑟瑟发抖，许多孩子早上就发了烧，躺在阳台上打哼哼。吴妈看到这个场景，眼泪止不住地流淌，他颤颤巍巍地走到这些孩子们身边，轻轻抚摸孩子们的额头，仿佛一个慈祥的奶奶一样。许多孩子看着吴妈流泪，止住了哭啼，来到吴妈身边，帮她擦拭眼角的泪水，虽然大家早已分不清那到底是是老天的眼泪还是吴妈的眼泪。 后来，冲锋舟来了，吴妈把孩子们一个个地接到冲锋舟上，自己却转身，想要下楼找什么东西，救援队员们想要阻止，却来不及了，吴妈跳进了没过头的水中，很久没有出来。救援人员找到吴妈的时候，她漂在水面上，早已没了呼吸，手上紧紧地攥着两张纸，这两张纸几乎被泡的字迹全无，救援人员根本不知道上面写了什么，所以去找那些熟悉吴妈的孩子们问。孩子们平时每天都在吴妈的房间翻找被没收的零食，对这两张纸的内容了然如胸。 “一张是我们的花名册，一张上边好像写了五个字，好像叫什么阵亡通知书来着……”。</summary></entry></feed>