<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://setsuna-dayo.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-11T17:00:38+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/feed.xml</id><title type="html">海边茶屋</title><subtitle>作者 航天小英雄 欢迎你的到来。🍵</subtitle><author><name>北落基山狼</name></author><entry><title type="html">雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2.html" rel="alternate" type="text/html" title="雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋" /><published>2021-01-28T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-28T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/28/kj2.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（二）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;书接上回，留在东北的日军教官林弥一郎和他的战友们受到了共产党领导下的东北民主联军的公正待遇，尤其是看到解放军战士吃的窝窝头，再看看自己锅里的羊肉，更是让这些日本侵略者意识到自己面对的是一批怎样的人。最后，意识到共产党军队是正义之师的他们决定留下来帮助解放军组建空军，并且带民主联军找到了遗弃在机场的40多架飞机，洗刷他们曾经的罪行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，这位日本友人成为了中国空军第一任教练长，带领他的战友们训练解放军第一批飞行员。1946年3月，中共东北局成立了东北民主联军航空学校，张开帙将军任校长，许多杰出的飞行员都诞生于这所航校，这里也成了人民空军的摇篮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949年，新中国与苏联建交，苏联带来了教官和许多战斗机，包括雅克3战斗机和米格9战斗机。米格9战斗机是第一代喷气式战斗机，虽然是活塞机的气动设计，但是其发动机换成了喷气式发动机。中国空军第一次认识到喷气式战斗机的巨大威力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在1943年，美国就启动了喷气机的研发计划，二战结束后，P59A“空中彗星”成为美国第一款喷气式战斗机，随后F80A、F84等战斗机陆续上马，诺斯罗普的发动机让美国人在喷气式战斗机上有了长足的进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950年，抗美援朝战争开打，美军在上千架飞机的掩护下对北朝鲜军队进行了闪电般的突击，北朝鲜不可一世的地面突击集群在美国的轰炸下溃不成军，如果大家看过电影《金刚川》，就可以看到美国的飞机是如何炸毁重要基础设施，阻滞军队推进的了。志愿军将美国的B25轰炸机称为“丧门星”，足以见得其在无畏的志愿军面前都是一位狠角色。美军的飞机挂载着许多“特殊炸弹”，例如延时引爆炸弹，凝固汽油弹等等，对志愿军的后勤造成了毁灭性的打击。就连骄傲的麦克阿瑟也带着庆幸的语气说道：“我们没有被中国人打的溃不成军都归功于我们无畏的轰炸机飞行员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对美国人嚣张的空军，我志愿军当然没有退缩，在开战前三个月，志愿军三个航空团出动飞机140架次，与美军进行了激烈的战斗，但是在战斗中我空军暴露出许多缺点，其中最大的问题就是战斗机性能落后和飞行员战斗意识不强。米格9和雅克23战斗机在F80A面前还有一战之力，但是在F86“佩刀”面前，极速不到500公里每小时的第一代战斗机劣势十分明显。加之我军许多飞行员有个人英雄主义，以为自己可以当孤胆英雄单刀立马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在付出了极其惨痛的代价后，我军意识到要向对手学习，开始加强“僚机意识”教育，让我军飞行员明白空战需要合作和服从，向有着丰富经验的美军飞行员学习。同时向苏联施压，要求引进更为先进的米格15战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，苏联同意租借给中国434架米格15战斗机，并且派出飞行旅团在鸭绿江畔巡航，保护志愿军运输线的安全。而我军也在多次出击后总结出一套优秀的空战战术，并且很快成为了克敌制胜的法宝，甚至在战后被写入了美苏两国的军事教材，它们就是著名的高低yoyo战术。简单来说，高yoyo就是在你的飞机比别人速度快的时候通过抬高机头向上切入的方法将射击线套入对方飞行包线，而低yoyo则相反，在速度低下的情况下通过浅俯冲抓到对方的飞行包线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，志愿军空军驾驶的苏联米格-15与美国F-86均为第一代喷气战斗机，但米格-15总体性能不如F-86：米格-15使用20MM航炮，载弹量少；F-86使用航空机枪，载弹量大；米格-15滞空时间比F-86短，座舱视野不如F-86开阔。米格-15的长处是飞行高度比F-86高，爬升速度快，航炮威力大。1951年中期，志愿军空军陆续换装米格-15 比斯，双方装备水平基本持平。中国空军与友军在鸭绿江入黄海口附近多次成功拦截美机，在鸭绿江南岸平原一带上空形成了著名的“米格走廊”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而战果则是显著的，空军第四师在朝鲜作战38天，与美军打了6次大规模的空战，共击落美机20架、击伤10架。在11月18日的空战中，王海与僚机焦景文各击落美机2架。刘玉堤在11月23日的空战中创造了一次空战击落美机4架的纪录。空军第三师参战86天，共击落美机55架、击伤8架。美军“绞杀战”计划对朝鲜铁路实行10个月的全面空中封锁，因为中国空军部队轮番参战，美国空军遭受沉重打击，“绞杀战”计划被彻底粉碎。美国空军参谋长范登堡惊讶地说：“中国几乎在一夜之间就变成了世界上主要空军强国之一。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，抗美援朝战争结束以后，空军却面临着更加严峻的防空任务，1960年，美蒋RB57D高速侦察机和U2高空侦察机屡次侵犯领空，而我军的飞机却飞不高，飞不快，连尾气都吃不上。那么人民空军又会怎样对付这些妖魔鬼怪呢？我们下期再说。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 雏鹰破壳雪原中，初战佩刀铩敌锋 ——人民空军发展史（二） 书接上回，留在东北的日军教官林弥一郎和他的战友们受到了共产党领导下的东北民主联军的公正待遇，尤其是看到解放军战士吃的窝窝头，再看看自己锅里的羊肉，更是让这些日本侵略者意识到自己面对的是一批怎样的人。最后，意识到共产党军队是正义之师的他们决定留下来帮助解放军组建空军，并且带民主联军找到了遗弃在机场的40多架飞机，洗刷他们曾经的罪行。 最后，这位日本友人成为了中国空军第一任教练长，带领他的战友们训练解放军第一批飞行员。1946年3月，中共东北局成立了东北民主联军航空学校，张开帙将军任校长，许多杰出的飞行员都诞生于这所航校，这里也成了人民空军的摇篮。 1949年，新中国与苏联建交，苏联带来了教官和许多战斗机，包括雅克3战斗机和米格9战斗机。米格9战斗机是第一代喷气式战斗机，虽然是活塞机的气动设计，但是其发动机换成了喷气式发动机。中国空军第一次认识到喷气式战斗机的巨大威力。 早在1943年，美国就启动了喷气机的研发计划，二战结束后，P59A“空中彗星”成为美国第一款喷气式战斗机，随后F80A、F84等战斗机陆续上马，诺斯罗普的发动机让美国人在喷气式战斗机上有了长足的进步。 1950年，抗美援朝战争开打，美军在上千架飞机的掩护下对北朝鲜军队进行了闪电般的突击，北朝鲜不可一世的地面突击集群在美国的轰炸下溃不成军，如果大家看过电影《金刚川》，就可以看到美国的飞机是如何炸毁重要基础设施，阻滞军队推进的了。志愿军将美国的B25轰炸机称为“丧门星”，足以见得其在无畏的志愿军面前都是一位狠角色。美军的飞机挂载着许多“特殊炸弹”，例如延时引爆炸弹，凝固汽油弹等等，对志愿军的后勤造成了毁灭性的打击。就连骄傲的麦克阿瑟也带着庆幸的语气说道：“我们没有被中国人打的溃不成军都归功于我们无畏的轰炸机飞行员。” 面对美国人嚣张的空军，我志愿军当然没有退缩，在开战前三个月，志愿军三个航空团出动飞机140架次，与美军进行了激烈的战斗，但是在战斗中我空军暴露出许多缺点，其中最大的问题就是战斗机性能落后和飞行员战斗意识不强。米格9和雅克23战斗机在F80A面前还有一战之力，但是在F86“佩刀”面前，极速不到500公里每小时的第一代战斗机劣势十分明显。加之我军许多飞行员有个人英雄主义，以为自己可以当孤胆英雄单刀立马。 在付出了极其惨痛的代价后，我军意识到要向对手学习，开始加强“僚机意识”教育，让我军飞行员明白空战需要合作和服从，向有着丰富经验的美军飞行员学习。同时向苏联施压，要求引进更为先进的米格15战斗机。 很快，苏联同意租借给中国434架米格15战斗机，并且派出飞行旅团在鸭绿江畔巡航，保护志愿军运输线的安全。而我军也在多次出击后总结出一套优秀的空战战术，并且很快成为了克敌制胜的法宝，甚至在战后被写入了美苏两国的军事教材，它们就是著名的高低yoyo战术。简单来说，高yoyo就是在你的飞机比别人速度快的时候通过抬高机头向上切入的方法将射击线套入对方飞行包线，而低yoyo则相反，在速度低下的情况下通过浅俯冲抓到对方的飞行包线。 当时，志愿军空军驾驶的苏联米格-15与美国F-86均为第一代喷气战斗机，但米格-15总体性能不如F-86：米格-15使用20MM航炮，载弹量少；F-86使用航空机枪，载弹量大；米格-15滞空时间比F-86短，座舱视野不如F-86开阔。米格-15的长处是飞行高度比F-86高，爬升速度快，航炮威力大。1951年中期，志愿军空军陆续换装米格-15 比斯，双方装备水平基本持平。中国空军与友军在鸭绿江入黄海口附近多次成功拦截美机，在鸭绿江南岸平原一带上空形成了著名的“米格走廊”。 而战果则是显著的，空军第四师在朝鲜作战38天，与美军打了6次大规模的空战，共击落美机20架、击伤10架。在11月18日的空战中，王海与僚机焦景文各击落美机2架。刘玉堤在11月23日的空战中创造了一次空战击落美机4架的纪录。空军第三师参战86天，共击落美机55架、击伤8架。美军“绞杀战”计划对朝鲜铁路实行10个月的全面空中封锁，因为中国空军部队轮番参战，美国空军遭受沉重打击，“绞杀战”计划被彻底粉碎。美国空军参谋长范登堡惊讶地说：“中国几乎在一夜之间就变成了世界上主要空军强国之一。” 然而，抗美援朝战争结束以后，空军却面临着更加严峻的防空任务，1960年，美蒋RB57D高速侦察机和U2高空侦察机屡次侵犯领空，而我军的飞机却飞不高，飞不快，连尾气都吃不上。那么人民空军又会怎样对付这些妖魔鬼怪呢？我们下期再说。</summary></entry><entry><title type="html">孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1.html" rel="alternate" type="text/html" title="孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空" /><published>2021-01-27T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-27T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/27/kj1.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空&lt;br /&gt;
——人民空军发展史（一）&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;2019年建国70周年阅兵时，解放军空军编队飞过天安门上空，划过优美的弧线，10年前人人称道的歼十战斗机，如今已经变成了更为先进的五代机——歼二十战斗机。人民空军有了跟美军过招的资本。升力系数达到了2.0，配备了先进的霹雳十五空空导弹，400公里外就可以喂预警机吃导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在这背后，是无数中国人民的屈辱史和解放军用鲜血买来的教训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年，日军大举进攻上海，数百架轰炸机用炸弹将上海炸成了一片废墟，中国人民第一次见识到了空军在现代战争中的巨大威力。不管地面部队战斗力多强，在战斗机的炸弹和机炮下不过是移动的靶子。十九路军在上海蒙受了巨大的伤亡，巨大的炸弹将无数国军士兵炸成了血块，而愤怒的士兵们手中的步枪根本无法对肆无忌惮的日本飞机造成任何威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;膏药旗在空中横行霸道，肆无忌惮地扫射着中国军民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;组建不久的国民党空军，在上海上空开始了与日寇的第一次空中对决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年8月14日，从台湾起飞的日军九六舰攻战斗机妄图轰炸沿海机场，中国空军在大队长高志航的率领下起飞27架霍克三战斗机迎战，击落日军三架飞机，己方无一伤亡。第一次空战，中国空军就给日军留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从八月到十月，中国空军起飞战斗机100余架次，与日军在上海，杭州等地展开了激烈的较量，然而在日军绝对的数量优势面前，国军的飞机越打越少，到最后居然出现了三倍的敌我数量比。空军总长周至柔下令中国空军休战，膏药旗战斗机再次统治了战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年12月，中国空军的飞机已经不足160架，而日军则拥有者600多架战斗机和120多架轰炸机。日军的飞行员接受过良好的空中格斗训练，即便是苏联空军在与日军的交锋中也略逊一筹，更别提成立不到半年的国民党空军了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，日本侵略者残暴的行为失道寡助，许多有国际精神的友人开始支援中国，一支不为人知的援华航空队开始撑起了大梁，从1937年12月到1942年8月，日军损失了963架飞机，这支航空队也成为了保卫武汉、兰州、西安等地的重要力量。他们，就是大名鼎鼎的苏联援华航空队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1939年2月20日和2月23日两天的兰州空战中，中国空军和苏联航空志愿队紧密合作，共同作战，历时两天的空战，中国空军共击毙日本包括上田虎雄、二井卓、松尾原重等飞行员63名，击落敌重型轰炸机15架，创下了抗日战争期间中国空军空战歼敌最多的辉煌战果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，日军的战斗机也从九六式九七式更新成最新的零式战斗机，而零式战斗机的性能完全碾压苏式I-16战斗机和德式霍克三等老式战斗机，中国空军又一次蒙受了巨大的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1940年，为了逼迫中国投降，日军连续组织对重庆、成都等地进行战略空袭，给中国军民造成巨大损失。7月24日，日军华中派遣军出动了32架九七式重型轰炸机对成都进行空袭。日军专门派出了一支摄影队宣传“皇军战果”。突然，一架战斗机冲入了日军机群中，日军顿时方寸大乱，怎么也没想到还会有中国空军敢于反抗。这架飞机冒着必死的决心击伤多架战斗机，从容撤退。这位名叫李向阳的中国空军教练在他的日记本下写下了一句话：“我的学生都战死了，现在该我这个老师上去了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1941年，大名鼎鼎的飞虎队也在芷江机场成立，美国将军陈纳德带领美国援华航空队来到中国，其中一同来到的还有大名鼎鼎的P40E1“战鹰”和P39N“飞蛇”战斗机。飞机的头上的鲨鱼嘴涂装成为了家喻户晓的标志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说美国飞机要比老旧的双翼机强得多，但是零式战斗机也不是吃素的，镁铝合金机身让这架飞机轻薄如燕，回转性能极好。而美军的飞机虽然没有那么灵活，却在发动机马力和极速上胜于日本飞机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，在昆明等地的空战中，飞虎队大显神威，击落日军飞机多架，在与日军零式战斗机交锋的过程中，飞虎队也总结出了经验——“不要与之缠斗，一击脱离。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到1944年美军的轰炸机来临前，飞虎队击落了数百架日军战斗机，扬名大西南。而在美军正式参战后，日军的空军力量渐渐被消磨殆尽，美军的轰炸机开始对中国纵深的日军基地进行轰炸，膏药旗也消失在中华大地上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1945年，东北民主联军在东北接受日军投降时，偶然遇到了一队日军飞行员，为首的队长叫做林弥一郎，王震首长大手一挥，给战俘们送去了几只烤全羊。没想到就是这几只羊，为日后的解放军空军奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们下回再说。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 孤身奋起战敌寇，挥洒热血护长空 ——人民空军发展史（一） 2019年建国70周年阅兵时，解放军空军编队飞过天安门上空，划过优美的弧线，10年前人人称道的歼十战斗机，如今已经变成了更为先进的五代机——歼二十战斗机。人民空军有了跟美军过招的资本。升力系数达到了2.0，配备了先进的霹雳十五空空导弹，400公里外就可以喂预警机吃导弹。 然而在这背后，是无数中国人民的屈辱史和解放军用鲜血买来的教训。 1937年，日军大举进攻上海，数百架轰炸机用炸弹将上海炸成了一片废墟，中国人民第一次见识到了空军在现代战争中的巨大威力。不管地面部队战斗力多强，在战斗机的炸弹和机炮下不过是移动的靶子。十九路军在上海蒙受了巨大的伤亡，巨大的炸弹将无数国军士兵炸成了血块，而愤怒的士兵们手中的步枪根本无法对肆无忌惮的日本飞机造成任何威胁。 膏药旗在空中横行霸道，肆无忌惮地扫射着中国军民。 组建不久的国民党空军，在上海上空开始了与日寇的第一次空中对决。 1937年8月14日，从台湾起飞的日军九六舰攻战斗机妄图轰炸沿海机场，中国空军在大队长高志航的率领下起飞27架霍克三战斗机迎战，击落日军三架飞机，己方无一伤亡。第一次空战，中国空军就给日军留下了深刻的印象。 从八月到十月，中国空军起飞战斗机100余架次，与日军在上海，杭州等地展开了激烈的较量，然而在日军绝对的数量优势面前，国军的飞机越打越少，到最后居然出现了三倍的敌我数量比。空军总长周至柔下令中国空军休战，膏药旗战斗机再次统治了战场。 1937年12月，中国空军的飞机已经不足160架，而日军则拥有者600多架战斗机和120多架轰炸机。日军的飞行员接受过良好的空中格斗训练，即便是苏联空军在与日军的交锋中也略逊一筹，更别提成立不到半年的国民党空军了。 然而，日本侵略者残暴的行为失道寡助，许多有国际精神的友人开始支援中国，一支不为人知的援华航空队开始撑起了大梁，从1937年12月到1942年8月，日军损失了963架飞机，这支航空队也成为了保卫武汉、兰州、西安等地的重要力量。他们，就是大名鼎鼎的苏联援华航空队。 1939年2月20日和2月23日两天的兰州空战中，中国空军和苏联航空志愿队紧密合作，共同作战，历时两天的空战，中国空军共击毙日本包括上田虎雄、二井卓、松尾原重等飞行员63名，击落敌重型轰炸机15架，创下了抗日战争期间中国空军空战歼敌最多的辉煌战果。 然而，日军的战斗机也从九六式九七式更新成最新的零式战斗机，而零式战斗机的性能完全碾压苏式I-16战斗机和德式霍克三等老式战斗机，中国空军又一次蒙受了巨大的损失。 1940年，为了逼迫中国投降，日军连续组织对重庆、成都等地进行战略空袭，给中国军民造成巨大损失。7月24日，日军华中派遣军出动了32架九七式重型轰炸机对成都进行空袭。日军专门派出了一支摄影队宣传“皇军战果”。突然，一架战斗机冲入了日军机群中，日军顿时方寸大乱，怎么也没想到还会有中国空军敢于反抗。这架飞机冒着必死的决心击伤多架战斗机，从容撤退。这位名叫李向阳的中国空军教练在他的日记本下写下了一句话：“我的学生都战死了，现在该我这个老师上去了。” 1941年，大名鼎鼎的飞虎队也在芷江机场成立，美国将军陈纳德带领美国援华航空队来到中国，其中一同来到的还有大名鼎鼎的P40E1“战鹰”和P39N“飞蛇”战斗机。飞机的头上的鲨鱼嘴涂装成为了家喻户晓的标志。 虽说美国飞机要比老旧的双翼机强得多，但是零式战斗机也不是吃素的，镁铝合金机身让这架飞机轻薄如燕，回转性能极好。而美军的飞机虽然没有那么灵活，却在发动机马力和极速上胜于日本飞机。 此后，在昆明等地的空战中，飞虎队大显神威，击落日军飞机多架，在与日军零式战斗机交锋的过程中，飞虎队也总结出了经验——“不要与之缠斗，一击脱离。” 直到1944年美军的轰炸机来临前，飞虎队击落了数百架日军战斗机，扬名大西南。而在美军正式参战后，日军的空军力量渐渐被消磨殆尽，美军的轰炸机开始对中国纵深的日军基地进行轰炸，膏药旗也消失在中华大地上。 1945年，东北民主联军在东北接受日军投降时，偶然遇到了一队日军飞行员，为首的队长叫做林弥一郎，王震首长大手一挥，给战俘们送去了几只烤全羊。没想到就是这几只羊，为日后的解放军空军奠定了基础。 我们下回再说。</summary></entry><entry><title type="html">战群狼</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves.html" rel="alternate" type="text/html" title="战群狼" /><published>2021-01-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-13T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/13/fightwolves.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1965年冬天，青海，一只小队在风雪中向西迈进，领头的队长叫冯雪梅，作为28岁的中国地质大学女高材生，她放弃了到北京上海做讲师的机会，加入了一支神秘的队伍，来到了茫茫戈壁。在出发前，她给父母写了一封遗书——“如果我三个月没有消息，那就是死了。我对不起你们，来生为你们尽孝。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这支队伍，就是大名鼎鼎的“黄金部队”。这支队伍里的许多人经历的故事，比《盗墓笔记》还要曲折，还要离奇，还要精彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风呜咽着，贺兰山冬天的温度奇低，达到了零下二三十摄氏度，而大风下体感温度则达到了零下四十摄氏度。冯雪梅的脸被冻肿了，但是他还在一步步向前迈进，在这片茫茫积雪下，是中国最大的金矿之一的贺兰金矿。前面的三支队伍中，两只已经失去联系了，剩下的一支在两小时前用电台发出了位置坐标，但是损失情况仍然不可预料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风越来越大了，从呜呜声变成了一种像锯齿一样刺耳的摩擦声，在冯雪梅和队友的北面出现了一个新的冷气团，正在扑向这只孤立无援的队伍，根据指挥所的消息，十小时后一场暴风雪会席卷贺兰山。冯雪梅清楚，金矿的开采关乎着国家的外汇储备，哪怕是一两黄金，对于穷困潦倒的中国都是一笔巨大的财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面的队员惊呼起来，那只小队找到了，标有小队编号的电台就在前面，原地只有一个被雪半埋住的电台和半截手臂，那是被冻掉的手臂，这位电台操作员估计已经凶多吉少了，这位操作员为了防止冻伤的扩散，切掉了那半截手臂。冯雪梅拂去手臂上的积雪，想为他立一个墓，突然，他看到了手臂上有一个徽标，那是中国地质大学的徽标，冯雪梅一生都不能忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴风雪里看不清太阳，很快，天就暗下来了，冯雪梅与队员们在掩体里试图生火。突然，洞口外传来了一阵尖锐的狼嚎，即使风声再大，这声狼嚎还是被冯雪梅听出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“青海狼，凶啊。”一位队员默默地说。“雪地撞上狼尾子，天神听了打摆子。我们这算完了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伸手不见五指的夜色里，狼的眼睛闪着绿光，这些狼群已经三天没有进食了，它们也预感到暴风雪要来了，眼前的这些两脚兽是他们最后的希望。但是它们迟迟没有冲上来，仿佛在等待着什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都出来吧，它们要跟我们决斗。”冯雪梅握住冰镐，平静地说。“青海的狼号子，跟我们青海人的性格一样。不是在这被冻死或者被它们撕碎，就是打败他们，披上他们的皮。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洞外，无数只暗绿色的眼睛，洞前，十二双坚定的眼睛，在1965年那个冬天，一场人狼生存之战，在贺兰山脊打响。地质员们的叫喊声，冰镐插进血肉里的摩擦声，还有狼群为生存而战的最后一声狼嚎，回响在山间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的队员抱着狼滚下了山崖，有的队员被咬断了喉咙，有的队员流血不止，长眠在山间。而大部分的雪狼也死在了队员们的冰镐下，或是被抱着滚下山崖。最后，只有冯雪梅一个人对抗最后一只狼，它是狼王，慑于冯雪梅的无畏，不敢上前偷袭，只是盯着她，狼王知道有不下十只狼死在了眼前这个女人的冰镐下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狼王的后爪弓成了一条线，只待一扑，就能将眼前这个女人的喉咙咬断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风雪中，有一个身影出现在那只狼的背后，他握着一把螺丝刀，在风雪中用尽最后一点力气冲向那只不可一世的狼王。狼王本能地回头，对着这个人影张开了血盆大口。冯雪梅冲上去，在狼王咬断他喉咙的后一秒，用冰镐敲碎了狼的脑壳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个男人，也在最后一刻递上了金矿的坐标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴风雪来了，茫茫白雪将这场战斗的痕迹从雪地里抹去，人们再也找不到队员们的遗体，还有先驱小队五十多人的去向也成了一个永远的谜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1966年3月，贺兰山金矿被成功开采，在这个大金矿中开采出了上千吨的黄金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女主人公冯雪梅在十年内乱中遇难，1983年，他的侄子来到了海边的小城度过余生，我也有幸听到了这个故事，女主人公留下了的唯一线索，就是那张珍贵的坐标纸，她等待着人们去怀念那些为共和国的发展立下赫赫功勋的无名英雄。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 1965年冬天，青海，一只小队在风雪中向西迈进，领头的队长叫冯雪梅，作为28岁的中国地质大学女高材生，她放弃了到北京上海做讲师的机会，加入了一支神秘的队伍，来到了茫茫戈壁。在出发前，她给父母写了一封遗书——“如果我三个月没有消息，那就是死了。我对不起你们，来生为你们尽孝。” 这支队伍，就是大名鼎鼎的“黄金部队”。这支队伍里的许多人经历的故事，比《盗墓笔记》还要曲折，还要离奇，还要精彩。 风呜咽着，贺兰山冬天的温度奇低，达到了零下二三十摄氏度，而大风下体感温度则达到了零下四十摄氏度。冯雪梅的脸被冻肿了，但是他还在一步步向前迈进，在这片茫茫积雪下，是中国最大的金矿之一的贺兰金矿。前面的三支队伍中，两只已经失去联系了，剩下的一支在两小时前用电台发出了位置坐标，但是损失情况仍然不可预料。 风越来越大了，从呜呜声变成了一种像锯齿一样刺耳的摩擦声，在冯雪梅和队友的北面出现了一个新的冷气团，正在扑向这只孤立无援的队伍，根据指挥所的消息，十小时后一场暴风雪会席卷贺兰山。冯雪梅清楚，金矿的开采关乎着国家的外汇储备，哪怕是一两黄金，对于穷困潦倒的中国都是一笔巨大的财富。 前面的队员惊呼起来，那只小队找到了，标有小队编号的电台就在前面，原地只有一个被雪半埋住的电台和半截手臂，那是被冻掉的手臂，这位电台操作员估计已经凶多吉少了，这位操作员为了防止冻伤的扩散，切掉了那半截手臂。冯雪梅拂去手臂上的积雪，想为他立一个墓，突然，他看到了手臂上有一个徽标，那是中国地质大学的徽标，冯雪梅一生都不能忘。 暴风雪里看不清太阳，很快，天就暗下来了，冯雪梅与队员们在掩体里试图生火。突然，洞口外传来了一阵尖锐的狼嚎，即使风声再大，这声狼嚎还是被冯雪梅听出来了。 “青海狼，凶啊。”一位队员默默地说。“雪地撞上狼尾子，天神听了打摆子。我们这算完了。” 伸手不见五指的夜色里，狼的眼睛闪着绿光，这些狼群已经三天没有进食了，它们也预感到暴风雪要来了，眼前的这些两脚兽是他们最后的希望。但是它们迟迟没有冲上来，仿佛在等待着什么。 “都出来吧，它们要跟我们决斗。”冯雪梅握住冰镐，平静地说。“青海的狼号子，跟我们青海人的性格一样。不是在这被冻死或者被它们撕碎，就是打败他们，披上他们的皮。” 洞外，无数只暗绿色的眼睛，洞前，十二双坚定的眼睛，在1965年那个冬天，一场人狼生存之战，在贺兰山脊打响。地质员们的叫喊声，冰镐插进血肉里的摩擦声，还有狼群为生存而战的最后一声狼嚎，回响在山间。 有的队员抱着狼滚下了山崖，有的队员被咬断了喉咙，有的队员流血不止，长眠在山间。而大部分的雪狼也死在了队员们的冰镐下，或是被抱着滚下山崖。最后，只有冯雪梅一个人对抗最后一只狼，它是狼王，慑于冯雪梅的无畏，不敢上前偷袭，只是盯着她，狼王知道有不下十只狼死在了眼前这个女人的冰镐下。 狼王的后爪弓成了一条线，只待一扑，就能将眼前这个女人的喉咙咬断。 风雪中，有一个身影出现在那只狼的背后，他握着一把螺丝刀，在风雪中用尽最后一点力气冲向那只不可一世的狼王。狼王本能地回头，对着这个人影张开了血盆大口。冯雪梅冲上去，在狼王咬断他喉咙的后一秒，用冰镐敲碎了狼的脑壳。 那个男人，也在最后一刻递上了金矿的坐标。 暴风雪来了，茫茫白雪将这场战斗的痕迹从雪地里抹去，人们再也找不到队员们的遗体，还有先驱小队五十多人的去向也成了一个永远的谜。 1966年3月，贺兰山金矿被成功开采，在这个大金矿中开采出了上千吨的黄金。 女主人公冯雪梅在十年内乱中遇难，1983年，他的侄子来到了海边的小城度过余生，我也有幸听到了这个故事，女主人公留下了的唯一线索，就是那张珍贵的坐标纸，她等待着人们去怀念那些为共和国的发展立下赫赫功勋的无名英雄。</summary></entry><entry><title type="html">冬日里的小确幸：姜醋猪脚</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao.html" rel="alternate" type="text/html" title="冬日里的小确幸：姜醋猪脚" /><published>2021-01-10T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-10T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/10/zhujiao.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年一度的冷空气又来啦，整个中国终于进入了冬天！家家户户也开始拿出自己的御寒宝方，东北的朋友们们炖起了大锅菜，华北的朋友们们整起了胡辣羊肉煲，那么作为我们华南的馋虫代表，几维鸟同学会推出什么样的大菜“抗衡”北方朋友们的美味呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于广东的每个家庭来说，姜醋猪脚是冬日里驱寒大补的美味之一，任何人都无法抵御那弥漫在空气中的姜辣味和醋味的混合刺激，这种刺激让每一个饥肠辘辘冷的发抖的南方朋友们意识到，前面就是姜醋猪脚，而姜醋猪脚就是冬日里的那位小确幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这道美味也是每个家庭成员都可以简单完成的，首先准备几只肥美的大猪脚，几个鸡蛋，还有生姜和童子醋（也叫添丁甜醋）。首先将猪脚去毛，在火上燎个几十秒，然后焯水煮熟，用针扎几个眼子，然后将生姜去皮，与甜醋一起煮开，与猪脚在高压锅中一起压30分钟，接下来煮熟鸡蛋，去壳（也可以不去，但是要敲破）放置一个晚上，第二天再次慢炖加热，一锅好吃到能让家里的猫咪都精神失常的糖醋猪脚就做好啦！（这是几维鸟自己的菜谱，与别家的可能有出入哦）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于姜醋的酸性较高，大部分微生物无法生存，所以姜醋猪脚的保质期也相对较长，对于猪脚来说，回火的次数越多，猪脚就越软烂，越入味。几维鸟同学的家里很早就开始做姜醋猪脚，在几维鸟小时候，大人们一般都会把好吃的留给几维鸟吃，但是在这锅猪脚面前，几维鸟体会到了“众生平等”，真的是手快有手慢无，就连大人们也无法抵御这种人间美味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这锅姜醋猪脚中，每一个元素都发挥了他应有的价值，以最完美的方式混合在一起，这是世界上大部分菜肴所做不到的。姜醋汁吸收了猪脚的胶原蛋白，变得顺滑而又胶质，同时姜中的辛辣和特殊的香味也被融合进来，但是本身的酸甜并没有挥发，反而使姜醋汁本身变得驱寒而开胃，是拌饭首选。而姜本身，在糖醋的中和下散去了本身的腥味，也中和了辛辣，让它变成了类似于姜糖一样的小甜食，而猪脚的胶原蛋白也覆盖在姜上，让姜多了一份肉香味。猪脚则是当中的精华了，经过压制的猪脚软烂弹牙，轻轻一吸就能骨肉分离，就连牙口不好的老人都能大快朵颐，而姜与醋的加和让猪脚本身不油腻，醋负责开胃，姜负责刺激每一根神经，让你全身心投入到狼吞虎咽中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你以为这就完了吗？天真，主角还没有出场呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个物资匮乏的年代，许多乞丐在街头乞讨，他们吃不上昂贵的猪脚，而那些善良的店主们，用他们的一部分收入买了一些鸡蛋，在寒冷的冬天里，这些泡在滚烫姜醋里的鸡蛋成为了乞丐们挺过冬天的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而鸡蛋本身的美味也是绝不亚于猪脚的，姜醋的穿透力直达蛋黄，让整个鸡蛋浸透在美味的姜醋中，在大家吃完猪脚后，这些鸡蛋成为了大家对这锅美味的安魂曲。蛋白质在姜醋的作用下变硬，蛋黄变得粉烂，真的有那么Q弹吗？真的有！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，我的一个北方朋友来南方过春节，起初他对姜醋是抗拒的，他认为这一锅红棕色的是黑暗料理，直到他吃到了第一口，才激发起人类的真香本质。“几维鸟，还有吗？真的没有了吗？真的一点也没有了吗？”，我永远忘不了他看着碗里空空的姜醋失望的神情和他为自己的自大懊悔的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几年在网上有人吐槽饭堂阿姨在土豆丝里放姜丝，说这是姜的终极伪装形态，而一旁吃猪脚我几维鸟傻笑起来，觉得这位网友无比天真。姜醋猪脚里的姜，真正做到和猪手浑然一体，在你没有下嘴之前处于薛定谔叠加态，到底是不是姜呢？只有下嘴才能知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在寒冷的冬天，一锅姜醋猪手绝对是你的首选，如果你不知道要去吃什么，就来广东，吃一碗正宗的姜醋猪手吧！它，绝对会是你冬天遇到的那个小确幸。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 一年一度的冷空气又来啦，整个中国终于进入了冬天！家家户户也开始拿出自己的御寒宝方，东北的朋友们们炖起了大锅菜，华北的朋友们们整起了胡辣羊肉煲，那么作为我们华南的馋虫代表，几维鸟同学会推出什么样的大菜“抗衡”北方朋友们的美味呢？ 对于广东的每个家庭来说，姜醋猪脚是冬日里驱寒大补的美味之一，任何人都无法抵御那弥漫在空气中的姜辣味和醋味的混合刺激，这种刺激让每一个饥肠辘辘冷的发抖的南方朋友们意识到，前面就是姜醋猪脚，而姜醋猪脚就是冬日里的那位小确幸。 而这道美味也是每个家庭成员都可以简单完成的，首先准备几只肥美的大猪脚，几个鸡蛋，还有生姜和童子醋（也叫添丁甜醋）。首先将猪脚去毛，在火上燎个几十秒，然后焯水煮熟，用针扎几个眼子，然后将生姜去皮，与甜醋一起煮开，与猪脚在高压锅中一起压30分钟，接下来煮熟鸡蛋，去壳（也可以不去，但是要敲破）放置一个晚上，第二天再次慢炖加热，一锅好吃到能让家里的猫咪都精神失常的糖醋猪脚就做好啦！（这是几维鸟自己的菜谱，与别家的可能有出入哦） 由于姜醋的酸性较高，大部分微生物无法生存，所以姜醋猪脚的保质期也相对较长，对于猪脚来说，回火的次数越多，猪脚就越软烂，越入味。几维鸟同学的家里很早就开始做姜醋猪脚，在几维鸟小时候，大人们一般都会把好吃的留给几维鸟吃，但是在这锅猪脚面前，几维鸟体会到了“众生平等”，真的是手快有手慢无，就连大人们也无法抵御这种人间美味。 在这锅姜醋猪脚中，每一个元素都发挥了他应有的价值，以最完美的方式混合在一起，这是世界上大部分菜肴所做不到的。姜醋汁吸收了猪脚的胶原蛋白，变得顺滑而又胶质，同时姜中的辛辣和特殊的香味也被融合进来，但是本身的酸甜并没有挥发，反而使姜醋汁本身变得驱寒而开胃，是拌饭首选。而姜本身，在糖醋的中和下散去了本身的腥味，也中和了辛辣，让它变成了类似于姜糖一样的小甜食，而猪脚的胶原蛋白也覆盖在姜上，让姜多了一份肉香味。猪脚则是当中的精华了，经过压制的猪脚软烂弹牙，轻轻一吸就能骨肉分离，就连牙口不好的老人都能大快朵颐，而姜与醋的加和让猪脚本身不油腻，醋负责开胃，姜负责刺激每一根神经，让你全身心投入到狼吞虎咽中。 你以为这就完了吗？天真，主角还没有出场呢。 在那个物资匮乏的年代，许多乞丐在街头乞讨，他们吃不上昂贵的猪脚，而那些善良的店主们，用他们的一部分收入买了一些鸡蛋，在寒冷的冬天里，这些泡在滚烫姜醋里的鸡蛋成为了乞丐们挺过冬天的希望。 而鸡蛋本身的美味也是绝不亚于猪脚的，姜醋的穿透力直达蛋黄，让整个鸡蛋浸透在美味的姜醋中，在大家吃完猪脚后，这些鸡蛋成为了大家对这锅美味的安魂曲。蛋白质在姜醋的作用下变硬，蛋黄变得粉烂，真的有那么Q弹吗？真的有！ 2017年，我的一个北方朋友来南方过春节，起初他对姜醋是抗拒的，他认为这一锅红棕色的是黑暗料理，直到他吃到了第一口，才激发起人类的真香本质。“几维鸟，还有吗？真的没有了吗？真的一点也没有了吗？”，我永远忘不了他看着碗里空空的姜醋失望的神情和他为自己的自大懊悔的样子。 前几年在网上有人吐槽饭堂阿姨在土豆丝里放姜丝，说这是姜的终极伪装形态，而一旁吃猪脚我几维鸟傻笑起来，觉得这位网友无比天真。姜醋猪脚里的姜，真正做到和猪手浑然一体，在你没有下嘴之前处于薛定谔叠加态，到底是不是姜呢？只有下嘴才能知道。 在寒冷的冬天，一锅姜醋猪手绝对是你的首选，如果你不知道要去吃什么，就来广东，吃一碗正宗的姜醋猪手吧！它，绝对会是你冬天遇到的那个小确幸。</summary></entry><entry><title type="html">长空霹雳</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk.html" rel="alternate" type="text/html" title="长空霹雳" /><published>2021-01-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-08T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/08/kongk.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;长空霹雳&lt;br /&gt;
——空空导弹是个什么？&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;大家小时候在看动画片时，机甲发射的导弹在空中转了两个圈圈以后，直接朝着目标奔去，这也许是大家对导弹的最初印象——指哪打哪。但是现实中的导弹真的是这样的吗？这个问题，我们在本期的国防科普中会给出答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在19世纪末20世纪初的空战中，各国的空军用机枪和火箭弹击落敌方战斗机。然而对于日渐成熟的喷气式战斗机，子弹的反应显然不够快，机枪和机炮不够用了，于是机载火箭被提上日程，这种飞弹原来就像个窜天猴，靠着后面的助推燃料飞出去，靠运气打中别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二次世界大战以后，计算机科学蓬勃发展，人们也开始思考如何让原本像脱缰野马一样的飞弹被人类指引。后来，美国人发明了第一种制导方式，那就是大名鼎鼎的红外制导。大家都知道蛇这种生物是靠着感受热源确定目标方位的，红外制导也是利用了这个原理，喷气式飞机本身的热辐射要比旁边的大气大得多，半主动红外制导，是通过飞机机头的红外传感器，感受到前面飞机的红外辐射，数据传输给导弹，导弹就往那打，其代表就是美国AIM9B响尾蛇导弹，苏联的R13空空导弹。而主动红外系统则是把传感器安装在导弹上，导弹打出去以后自己找热源自己往那打，其代表是美国AIM9E响尾蛇导弹，苏联R60空空导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红外制导固然好，但是缺点也很大，其中第一个最大的缺点就是制导距离太近了，飞出去的导弹在烧光燃料以后找不到目标，自己就炸了。更加令人恼火的是这种导弹分不了敌我，只会朝热的地方打，空战中乱成一片，要是误伤了友军怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，雷达制导导弹被提上日程，1948年，AIM7E“麻雀”空空导弹接受测试，成为世界上第一款半主动雷达制导的空空导弹，半主动雷达制导的导弹通过机头的制导雷达锁定目标，同时机头的火控雷达指引导弹命中目标。雷达制导最大的好处有两个，一个是能分清敌友，一个是制导距离长，但是仍然有一个小问题，发射后机头雷达必须不停扫描对方，才能保证命中，这极大限制了飞机在导弹发射阶段的机动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979年，美国雷神公司研发出AIM54“不死鸟”空空导弹，世界上第一款主动雷达制导导弹，这种导弹把机头的雷达装导弹上，飞行员打出去之后就不用管了，机头的雷达自己搜索目标，自己打击目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而动画片里转圈圈的导弹，根本就是不可能存在的，理科的读者们都学过动能定理，想让一个速度向左的物体突然成为一个向右同样速度运动的物体，他所消耗的能量是达到这个速度的两倍。更别提“转圈圈”了。考验一个导弹机动水平的数据是“过载”也就是导弹转弯的性能，大过载的导弹转弯性能就越好，但是无论多大的过载，想要让导弹转个弯，几乎是不可能的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到空空导弹，就不能不提两款世界经典战机，也就是前段时间台湾空军发布的那段搞笑的空军宣传视频中的两款飞机——F16与幻影2000。在视频里，台湾飞行员用一口台湾腔试图告诉大家，他们的飞机是多么强大。然而事实上，他们确实强大过一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们上期视频讲到过，中东战争以后，美苏看到了法国的单喷口三角翼飞机“幻影3”是如此强悍，而其强悍的原因除了极其灵活的机动性，还有法国军工引以为傲的秘密武器——“魔术（magic）”空空导弹。这款导弹的推力强劲，载荷大，比同期美苏两国的破烂好得多。于是，美苏空军开始发展单喷三角翼飞机，苏联拿出的是米格23，而美国人拿出的是F16。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为第一款装备AIM120主动雷达制导空空导弹的飞机，F16引以为傲的不仅是他的狗斗性能，还有他装备的强悍导弹，这种导弹一直到现在都是美国空军的主力导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国人则拿出了达索“幻影2000（Mirage 2000）”来展现自己强大的航空工业实力，其配套的R550“魔术”和“米卡”更是享誉世界的王牌导弹。R550格斗弹虽然航程短，但是能达到60G的惊人过载，而米卡导弹则是一种适应能力极强的主动雷达制导导弹，能拉到40个G的大过载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当年的解放军空军，只有少量的“霹雳2”“霹雳7”型导弹，甚至连真正意义上的雷达制导导弹都没有，我们确实害怕这两款先进的战机，以至于向苏联购买了SU27战斗机填补空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而矢量发动机这玩意的出现打破了这一切，双发战机开始有了很好的转向能力，单发战机对双发战机的机动优势不再明显，而双发战机的大推力优势开始逐渐显现。而歼20战机的上马，则宣告着西方单发战斗机对我国空军的优势不复存在。反倒是双发战机可以携带数量可观的空空导弹进入战场，对敌人的飞机进行精确射击。一架飞机在进行大幅度机动以后速度会极大下降，更容易被第二发命中。更不用说我国的空空导弹水平已经今非昔比。“霹雳12”导弹已经做到了AIM120的水平。台湾空军的大梦，恐怕不久后就会被这枚这枚霹雳长空的导弹击碎。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 长空霹雳 ——空空导弹是个什么？ 大家小时候在看动画片时，机甲发射的导弹在空中转了两个圈圈以后，直接朝着目标奔去，这也许是大家对导弹的最初印象——指哪打哪。但是现实中的导弹真的是这样的吗？这个问题，我们在本期的国防科普中会给出答案。 在19世纪末20世纪初的空战中，各国的空军用机枪和火箭弹击落敌方战斗机。然而对于日渐成熟的喷气式战斗机，子弹的反应显然不够快，机枪和机炮不够用了，于是机载火箭被提上日程，这种飞弹原来就像个窜天猴，靠着后面的助推燃料飞出去，靠运气打中别人。 二次世界大战以后，计算机科学蓬勃发展，人们也开始思考如何让原本像脱缰野马一样的飞弹被人类指引。后来，美国人发明了第一种制导方式，那就是大名鼎鼎的红外制导。大家都知道蛇这种生物是靠着感受热源确定目标方位的，红外制导也是利用了这个原理，喷气式飞机本身的热辐射要比旁边的大气大得多，半主动红外制导，是通过飞机机头的红外传感器，感受到前面飞机的红外辐射，数据传输给导弹，导弹就往那打，其代表就是美国AIM9B响尾蛇导弹，苏联的R13空空导弹。而主动红外系统则是把传感器安装在导弹上，导弹打出去以后自己找热源自己往那打，其代表是美国AIM9E响尾蛇导弹，苏联R60空空导弹。 红外制导固然好，但是缺点也很大，其中第一个最大的缺点就是制导距离太近了，飞出去的导弹在烧光燃料以后找不到目标，自己就炸了。更加令人恼火的是这种导弹分不了敌我，只会朝热的地方打，空战中乱成一片，要是误伤了友军怎么办呢？ 于是，雷达制导导弹被提上日程，1948年，AIM7E“麻雀”空空导弹接受测试，成为世界上第一款半主动雷达制导的空空导弹，半主动雷达制导的导弹通过机头的制导雷达锁定目标，同时机头的火控雷达指引导弹命中目标。雷达制导最大的好处有两个，一个是能分清敌友，一个是制导距离长，但是仍然有一个小问题，发射后机头雷达必须不停扫描对方，才能保证命中，这极大限制了飞机在导弹发射阶段的机动性。 1979年，美国雷神公司研发出AIM54“不死鸟”空空导弹，世界上第一款主动雷达制导导弹，这种导弹把机头的雷达装导弹上，飞行员打出去之后就不用管了，机头的雷达自己搜索目标，自己打击目标。 而动画片里转圈圈的导弹，根本就是不可能存在的，理科的读者们都学过动能定理，想让一个速度向左的物体突然成为一个向右同样速度运动的物体，他所消耗的能量是达到这个速度的两倍。更别提“转圈圈”了。考验一个导弹机动水平的数据是“过载”也就是导弹转弯的性能，大过载的导弹转弯性能就越好，但是无论多大的过载，想要让导弹转个弯，几乎是不可能的事情。 说到空空导弹，就不能不提两款世界经典战机，也就是前段时间台湾空军发布的那段搞笑的空军宣传视频中的两款飞机——F16与幻影2000。在视频里，台湾飞行员用一口台湾腔试图告诉大家，他们的飞机是多么强大。然而事实上，他们确实强大过一段时间。 我们上期视频讲到过，中东战争以后，美苏看到了法国的单喷口三角翼飞机“幻影3”是如此强悍，而其强悍的原因除了极其灵活的机动性，还有法国军工引以为傲的秘密武器——“魔术（magic）”空空导弹。这款导弹的推力强劲，载荷大，比同期美苏两国的破烂好得多。于是，美苏空军开始发展单喷三角翼飞机，苏联拿出的是米格23，而美国人拿出的是F16。 作为第一款装备AIM120主动雷达制导空空导弹的飞机，F16引以为傲的不仅是他的狗斗性能，还有他装备的强悍导弹，这种导弹一直到现在都是美国空军的主力导弹。 法国人则拿出了达索“幻影2000（Mirage 2000）”来展现自己强大的航空工业实力，其配套的R550“魔术”和“米卡”更是享誉世界的王牌导弹。R550格斗弹虽然航程短，但是能达到60G的惊人过载，而米卡导弹则是一种适应能力极强的主动雷达制导导弹，能拉到40个G的大过载。 而当年的解放军空军，只有少量的“霹雳2”“霹雳7”型导弹，甚至连真正意义上的雷达制导导弹都没有，我们确实害怕这两款先进的战机，以至于向苏联购买了SU27战斗机填补空白。 然而矢量发动机这玩意的出现打破了这一切，双发战机开始有了很好的转向能力，单发战机对双发战机的机动优势不再明显，而双发战机的大推力优势开始逐渐显现。而歼20战机的上马，则宣告着西方单发战斗机对我国空军的优势不复存在。反倒是双发战机可以携带数量可观的空空导弹进入战场，对敌人的飞机进行精确射击。一架飞机在进行大幅度机动以后速度会极大下降，更容易被第二发命中。更不用说我国的空空导弹水平已经今非昔比。“霹雳12”导弹已经做到了AIM120的水平。台湾空军的大梦，恐怕不久后就会被这枚这枚霹雳长空的导弹击碎。</summary></entry><entry><title type="html">我们为什么要了解国防</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/03/gf.html" rel="alternate" type="text/html" title="我们为什么要了解国防" /><published>2021-01-03T00:00:00+08:00</published><updated>2021-01-03T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/03/gf</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2021%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2021/01/03/gf.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;开始之前，我想问问各位，大家觉得未来如果爆发战争，将会是怎样的呢？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;高中的时候我做过一个“关于未来战争的形态”的小调查，有一部分完全没有国防知识的同学认为，未来的战争要么就像电视上的抗日剧一样，要么就像CF、CS这些游戏一样。而稍微有一点点国防知识的同学认为，未来战争就是两个国家互相投原子弹，大家都活不了。但是他们无一例外地认为，国防与我们高中生关系不大，这些事应该是解放军战士去干的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我们这些平头百姓需要了解国防吗？了解国防是杞人忧天吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955年11月1日，越南战争爆发，美国带着他应以为傲的新一代武器入侵越南，曾以为靠着这些高精尖武器一个月就可以消灭北越政权的美国人，整整打到1975年，牺牲了上万人，彻底输给了北越，北越还把美国扶持的南越政权彻底消灭。越南从此成为美国的又一个梦魇，让美国军事参谋委员会主席说：“谁打算带兵去打一个东亚国家，谁就是彻彻底底的傻瓜。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1999年3月14日，科索沃战争爆发，美国为首的北约悍然入侵南斯拉夫。南斯拉夫是什么国家？是在数十年的冷战中唯一一个矗立在美国和苏联间没人敢动的强国，巴尔干老大哥！然而在北约的大规模空袭下，南联盟垮了，战争仅仅打了三个月，南联盟就分崩离析成为好几个小国，这个曾经的欧洲强国就此被遗忘在历史长河中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么？为什么会出现如此的差距？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是国防的力量，越南民众真正做到了扛起枪能打仗，放下枪能种田。而南斯拉夫呢，第一个星期电厂水厂被炸掉以后，就彻底失去了反抗能力，民众成为了“反战”第一人，支持北约军队打击自己人——仅仅是因为不想过没水没电的生活。南斯拉夫的人民没有了瓦尔特保卫萨拉热窝的精神，取而代之的是其心向异，成为了国家分裂的催化剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样的，我们的许多人没有对未来战争的准备，当战争真的降临，我们百分之九十的人不会拿枪，剩下百分之十的人里面百分之九十想着像玩游戏一样无组织无纪律战斗，发现只有压缩饼干吃的时候立马跑路，只有那剩下的百分之十才能成为国防的脊梁。这对一个国家来说难道不是莫大的悲哀吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代战争，不一定是枪弹横飞，不一定是残垣断壁，而是发生在我们平静的生活下，恐怖组织、情报泄密、间谍渗透、网络攻击。这一切的一切都是搞垮一个国家必要的手段，在大家看不到的地方，一场场暗战打得不可开交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;了解国防，首先要了解军事，先了解基本的坦克大炮飞机，再去了解国防意识，什么事不能干，见到什么人要报警，最后有兴趣的可以了解了解地缘战略，在国家做出战略决策的时候不在网上瞎猜测瞎胡闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们所有男生，都有一本预备兵役证，这意味着我们就是国家的预备役，当真正的战争爆发，解放军倒下了，就轮到我们上了，作为一个士兵，我们当然更需要了解真正的国防到底意味着什么，做好随时拿枪上战场的准备。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2021上半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 开始之前，我想问问各位，大家觉得未来如果爆发战争，将会是怎样的呢？ 高中的时候我做过一个“关于未来战争的形态”的小调查，有一部分完全没有国防知识的同学认为，未来的战争要么就像电视上的抗日剧一样，要么就像CF、CS这些游戏一样。而稍微有一点点国防知识的同学认为，未来战争就是两个国家互相投原子弹，大家都活不了。但是他们无一例外地认为，国防与我们高中生关系不大，这些事应该是解放军战士去干的。 那么，我们这些平头百姓需要了解国防吗？了解国防是杞人忧天吗？ 1955年11月1日，越南战争爆发，美国带着他应以为傲的新一代武器入侵越南，曾以为靠着这些高精尖武器一个月就可以消灭北越政权的美国人，整整打到1975年，牺牲了上万人，彻底输给了北越，北越还把美国扶持的南越政权彻底消灭。越南从此成为美国的又一个梦魇，让美国军事参谋委员会主席说：“谁打算带兵去打一个东亚国家，谁就是彻彻底底的傻瓜。” 1999年3月14日，科索沃战争爆发，美国为首的北约悍然入侵南斯拉夫。南斯拉夫是什么国家？是在数十年的冷战中唯一一个矗立在美国和苏联间没人敢动的强国，巴尔干老大哥！然而在北约的大规模空袭下，南联盟垮了，战争仅仅打了三个月，南联盟就分崩离析成为好几个小国，这个曾经的欧洲强国就此被遗忘在历史长河中。 为什么？为什么会出现如此的差距？ 这就是国防的力量，越南民众真正做到了扛起枪能打仗，放下枪能种田。而南斯拉夫呢，第一个星期电厂水厂被炸掉以后，就彻底失去了反抗能力，民众成为了“反战”第一人，支持北约军队打击自己人——仅仅是因为不想过没水没电的生活。南斯拉夫的人民没有了瓦尔特保卫萨拉热窝的精神，取而代之的是其心向异，成为了国家分裂的催化剂。 同样的，我们的许多人没有对未来战争的准备，当战争真的降临，我们百分之九十的人不会拿枪，剩下百分之十的人里面百分之九十想着像玩游戏一样无组织无纪律战斗，发现只有压缩饼干吃的时候立马跑路，只有那剩下的百分之十才能成为国防的脊梁。这对一个国家来说难道不是莫大的悲哀吗？ 现代战争，不一定是枪弹横飞，不一定是残垣断壁，而是发生在我们平静的生活下，恐怖组织、情报泄密、间谍渗透、网络攻击。这一切的一切都是搞垮一个国家必要的手段，在大家看不到的地方，一场场暗战打得不可开交。 了解国防，首先要了解军事，先了解基本的坦克大炮飞机，再去了解国防意识，什么事不能干，见到什么人要报警，最后有兴趣的可以了解了解地缘战略，在国家做出战略决策的时候不在网上瞎猜测瞎胡闹。 我们所有男生，都有一本预备兵役证，这意味着我们就是国家的预备役，当真正的战争爆发，解放军倒下了，就轮到我们上了，作为一个士兵，我们当然更需要了解真正的国防到底意味着什么，做好随时拿枪上战场的准备。</summary></entry><entry><title type="html">小顽皮的第十九堂课</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi.html" rel="alternate" type="text/html" title="小顽皮的第十九堂课" /><published>2020-12-30T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/30/xiaowanpi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;center&gt;小顽皮的第十九堂课&lt;br /&gt;
——小顽皮的第十九个生日&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;流星划过天际，小顽皮在这个世上已经度过了整整十八年，他不再是以前的那个小顽皮，在岁月的流沙下变成了一个大男孩。小顽皮在这十八年里学到了不少东西，而现在，他要迈向第十九堂课的课堂，在那里，小顽皮会学到更多东西吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上一年里，时间给小顽皮上了一堂课，叫做“怎么爱自己”。许多事情并不如小顽皮想的那样顺利，时间给小顽皮设下了一道道关卡，小顽皮也在试炼中走向一条完全未曾预料的道路。爱自己这种事情听起来很简单，但是做起来真的很难，因为要真正地爱自己，首先就要正视自己的价值，在自恋与自卑中找到属于自己的道路。要小顽皮说，这条路叫“自尊”。任何人，在任何时候，都不可以侵犯自己的底线，包括自己也不行。前者建立在强大的实力上，后者建立在自控能力上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于小顽皮来说，这一年里最难的，也是最沉重的一课，叫做“放下”。小顽皮送走了他最敬爱的爷爷，他曾陪伴小顽皮度过了幸福的童年，给了小顽皮看世界的第一课。小顽皮很难接受这个事实，在一堆堆的复习资料中痛哭起来。小顽皮最终选择了放下，因为唯有放下才是对逝者最好的尊重。比起前者，小顽皮放弃了一些友情，他选择了不再维系被误解的友情，他也明白了友情的前提是相对的尊重和放松，没有了这些，友情也就没有维系的必要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间也带给了小顽皮见识世界的机会，在这一年里，小顽皮走过了4个大城市，1个小城市，发现了不一样的风土人情。成都、重庆、南昌、广州、北海，每个地方都带给小顽皮不一样的体验，尤其是在不一样的境遇下，他对这几个地方也有着不同的理解。高考失利后，小顽皮站在滕王阁上，面对着涛涛长江，也感受到了“穷且益坚，不坠青云之志”的坚定。成都之行也为小顽皮解锁了新的美食打卡地，而重庆之行也让小顽皮看到了自己吃辣能力的上限。小顽皮的个人之旅会在新的一年继续解锁新的坐标吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，神找到小顽皮，他问小顽皮：“孩子，你即将解锁人生的新旅程，你想要带什么上路呢？”年幼的小顽皮回答道“我想要花不完的钱，想要享誉世界的名声，想要一个幸福美满的家庭。”神无奈地说说：“抱歉，我能力有限，只能给你一双看世界的眼睛，一对听得进不同意见的耳朵，一个多元化思维的大脑，还有啥都敢说的嘴巴。”于是乎，小顽皮带着这些神的礼物上路了，一路上，小顽皮用好奇的眼神打量着一切，用批判性的思维思考问题，用他幼稚而不成熟的嘴巴对这个世界倾诉自己对问题的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界也给小顽皮带来了许许多多的爱，让小顽皮感受到了自己被真正的理解，在这篇文章里应该有他们的名字。“姐妹三人组”：温嘉怡、张婧琳，老友组：林昊山、潘杰熙、刘奕君，郑耀铭，梁嘉怡、梁芊芊、杨文彦，梁森霖，舍友组：林金鹏、高梓聪、闻强、钟志斌、全晓明，助班组：莫冰静、蔡宪博，小朋友组：林海婷、古美怡，辩论队组师兄师姐：邓明华、李汉丰、黄鹏、周晨曦、张紫颖、徐榆、林玉宇、冯绣清、许家绵、朱杨、于高洋、岑志宇、叶雅珩、王鑫健、黄馨、还有不知名的小哥，老师组：olivia，我的网友组：沈佳明、方明、刘伟勇、林强思、mecus、D2m1，还有许许多多可爱的同学朋友们。小顽皮谢谢你们一年来的鼓励和支持，谢谢了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间仓促，也许在以上名单里我忘了谁，在这里说一声抱歉。不过还是要谢谢你的支持，小顽皮才能走到现在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小顽皮19岁的这一年，希望你们能多多支持我，也希望在即将到来的新的一年里，大家有别样精彩的人生。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 小顽皮的第十九堂课 ——小顽皮的第十九个生日 流星划过天际，小顽皮在这个世上已经度过了整整十八年，他不再是以前的那个小顽皮，在岁月的流沙下变成了一个大男孩。小顽皮在这十八年里学到了不少东西，而现在，他要迈向第十九堂课的课堂，在那里，小顽皮会学到更多东西吗？ 在上一年里，时间给小顽皮上了一堂课，叫做“怎么爱自己”。许多事情并不如小顽皮想的那样顺利，时间给小顽皮设下了一道道关卡，小顽皮也在试炼中走向一条完全未曾预料的道路。爱自己这种事情听起来很简单，但是做起来真的很难，因为要真正地爱自己，首先就要正视自己的价值，在自恋与自卑中找到属于自己的道路。要小顽皮说，这条路叫“自尊”。任何人，在任何时候，都不可以侵犯自己的底线，包括自己也不行。前者建立在强大的实力上，后者建立在自控能力上。 而对于小顽皮来说，这一年里最难的，也是最沉重的一课，叫做“放下”。小顽皮送走了他最敬爱的爷爷，他曾陪伴小顽皮度过了幸福的童年，给了小顽皮看世界的第一课。小顽皮很难接受这个事实，在一堆堆的复习资料中痛哭起来。小顽皮最终选择了放下，因为唯有放下才是对逝者最好的尊重。比起前者，小顽皮放弃了一些友情，他选择了不再维系被误解的友情，他也明白了友情的前提是相对的尊重和放松，没有了这些，友情也就没有维系的必要了。 时间也带给了小顽皮见识世界的机会，在这一年里，小顽皮走过了4个大城市，1个小城市，发现了不一样的风土人情。成都、重庆、南昌、广州、北海，每个地方都带给小顽皮不一样的体验，尤其是在不一样的境遇下，他对这几个地方也有着不同的理解。高考失利后，小顽皮站在滕王阁上，面对着涛涛长江，也感受到了“穷且益坚，不坠青云之志”的坚定。成都之行也为小顽皮解锁了新的美食打卡地，而重庆之行也让小顽皮看到了自己吃辣能力的上限。小顽皮的个人之旅会在新的一年继续解锁新的坐标吗？ 有一天，神找到小顽皮，他问小顽皮：“孩子，你即将解锁人生的新旅程，你想要带什么上路呢？”年幼的小顽皮回答道“我想要花不完的钱，想要享誉世界的名声，想要一个幸福美满的家庭。”神无奈地说说：“抱歉，我能力有限，只能给你一双看世界的眼睛，一对听得进不同意见的耳朵，一个多元化思维的大脑，还有啥都敢说的嘴巴。”于是乎，小顽皮带着这些神的礼物上路了，一路上，小顽皮用好奇的眼神打量着一切，用批判性的思维思考问题，用他幼稚而不成熟的嘴巴对这个世界倾诉自己对问题的看法。 世界也给小顽皮带来了许许多多的爱，让小顽皮感受到了自己被真正的理解，在这篇文章里应该有他们的名字。“姐妹三人组”：温嘉怡、张婧琳，老友组：林昊山、潘杰熙、刘奕君，郑耀铭，梁嘉怡、梁芊芊、杨文彦，梁森霖，舍友组：林金鹏、高梓聪、闻强、钟志斌、全晓明，助班组：莫冰静、蔡宪博，小朋友组：林海婷、古美怡，辩论队组师兄师姐：邓明华、李汉丰、黄鹏、周晨曦、张紫颖、徐榆、林玉宇、冯绣清、许家绵、朱杨、于高洋、岑志宇、叶雅珩、王鑫健、黄馨、还有不知名的小哥，老师组：olivia，我的网友组：沈佳明、方明、刘伟勇、林强思、mecus、D2m1，还有许许多多可爱的同学朋友们。小顽皮谢谢你们一年来的鼓励和支持，谢谢了！ 时间仓促，也许在以上名单里我忘了谁，在这里说一声抱歉。不过还是要谢谢你的支持，小顽皮才能走到现在。 在小顽皮19岁的这一年，希望你们能多多支持我，也希望在即将到来的新的一年里，大家有别样精彩的人生。</summary></entry><entry><title type="html">绝美侧卫苏27</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27.html" rel="alternate" type="text/html" title="绝美侧卫苏27" /><published>2020-12-29T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-29T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/29/su27.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在世界战斗机发展史上，有那么一款飞机，代表着可变后掠翼和三角翼的颜值巅峰，与美国F18大黄蜂战斗机，法国达索“阵风”战斗机争夺第四代战斗机的巅峰，其改型更是代表着双发战斗机颜值和实力的巅峰，就连粗犷的苏联人也赞叹她优美的身形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她，就是我们今天的主角：苏联SU27“侧卫”重型战斗机。
“侧卫”是北约对这架飞机的战斗代号，这架飞机最初的使用目的就是为了护卫苏联战略轰炸机图95。但是大家不要被这架飞机的代号迷惑了，她不是一款护卫机，而是一款极其优秀的战斗机。下面，我们就来介绍一下这位姑娘的历史，以及与我国空军的渊源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事要从越南战争说起，当时的美国主流空军学说认为，只有笨重的重型喷气式战斗机配合远距离空空导弹才是未来空战的制胜法宝，于是美国人拉出了他们引以为傲的F4“鬼怪”战斗机。这架战斗机在我们军迷的眼里，就是一块大砖头（意思是非常笨重，做不了转弯规避等机动），因为其过分强调载弹量，忽略了气动设计，虽然有两个喷口，但是其后掠翼布局决定了这两个喷口只能让她飞得快，携带更多武器，然而在回转和滚转上，F4“鬼怪”战斗机可谓是一言难尽。在越南战场上空，苏联空军的米格17、米格21（均为单发战斗机）战斗机利用优秀的三角翼布局在狗斗中占尽优势。而美国人引以为傲的空空导弹则在复杂的杂波下命中率大幅下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，这次战斗还是没能让美苏两国反应过来什么，美国人认为是自家空空导弹不够厉害，苏联人的反思则是自家战斗机没有美国人飞得快。于是乎，美国人搞出了F104这种超音速战斗机配上AIM7E“麻雀”空空导弹，苏联人搞出了米格25这种能飞到2.5马赫的超级砖头。飞得快是快，但是几乎没有近距离格斗能力，双方在10公里外发射导弹，然后拉个大过载转弯掉头走人。于是在中东的一系列冲突中，这两款战斗机被双方飞行员给出了极多的差评。尤其是法国“幻影”3战斗机在中东大放异彩，双方终于意识到了不能再搞砖头飞机了，得想办法搞点综合性能强大的战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是乎，美国人在1965年搞出了XF15战斗机，也就是F15“雄猫”的原型机，接下来就是F16上马，越搞越大，当然，美国人借鉴了法国的三角翼技术。而苏联和美国的工程师几乎同时开了窍，原来盲目增大发动机推力是没用的，因为非可变后掠翼带来的阻力太大了，于是双方开始紧锣密鼓地展开可变后掠翼的战斗机研制工作，苏联代号“PFI”苏霍伊战斗机设计局给新飞机代号T10，T就是三角翼的首字母。于是乎，1970年苏霍伊设计局的T10-1型飞机被摆上军方的招标台，与之同台竞争的是米高扬设计局的米格29，米格29的机动性和灵活性被证实要比苏27要好，然而在测试中，米格29被发现有一个致命缺点——航程太短了，根本不足以护航战略轰炸机，更别说守护苏联广袤的国土。于是乎，苏27战斗机和米格29战斗机一起走上了生产线——前者被用来执行长距离空战，后者被用来守卫机场和战略基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这架战斗机优点十分明显，载弹量极大，并且在机头装备了大功率雷达，换装了先进的R60M空空导弹，修长的身形也让飞行阻力大大减小，在空中灵巧如飞燕。面对美国的F14、F16有较大优势，就连面对F15这种初代隐身战机也有一战之力。美国人面对这种局势，开始上马另外一款享誉世界的战机——F18“大黄蜂”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏联当然不会被美国人的“大黄蜂”吓住，他们开始想办法压榨SU27的实力，至于后续的改进型，SU30“超级侧卫”则又是另外一个曲折的故事了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国空军来说，1970-1980年是十分黑暗的十年，歼八和歼七战斗机根本无法面对来势汹汹的四代机，我国没有像样的空空导弹，没有推力强悍的发动机。于是，1985年，中央军委决定从苏联引进苏27战斗机，然而过程充满曲折。有一次，苏方代表提出举办酒宴，中方派出了一位瘦弱的参谋文官迎战，苏方代表没想到，这位文官一连喝倒了数位苏联将军和技术人员，最终，苏联答应出口苏27战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1993年，第一批苏27战斗机来到芜湖空军基地，后来，中国空军将其国产化，开发出性能更优异的歼16战斗机，在歼20量产前，同歼10B战机一起守卫着祖国的蓝天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个飞机颜值控，我第一眼就被苏27战斗机修长的身形吸引住了，奇怪的是，在航天界似乎有一个不成文的规则：好看的飞机才是好飞机（这里点名批评猎人FGA9和掠夺者），这究竟是为什么呢？我也不知道。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在世界战斗机发展史上，有那么一款飞机，代表着可变后掠翼和三角翼的颜值巅峰，与美国F18大黄蜂战斗机，法国达索“阵风”战斗机争夺第四代战斗机的巅峰，其改型更是代表着双发战斗机颜值和实力的巅峰，就连粗犷的苏联人也赞叹她优美的身形。 她，就是我们今天的主角：苏联SU27“侧卫”重型战斗机。 “侧卫”是北约对这架飞机的战斗代号，这架飞机最初的使用目的就是为了护卫苏联战略轰炸机图95。但是大家不要被这架飞机的代号迷惑了，她不是一款护卫机，而是一款极其优秀的战斗机。下面，我们就来介绍一下这位姑娘的历史，以及与我国空军的渊源。 故事要从越南战争说起，当时的美国主流空军学说认为，只有笨重的重型喷气式战斗机配合远距离空空导弹才是未来空战的制胜法宝，于是美国人拉出了他们引以为傲的F4“鬼怪”战斗机。这架战斗机在我们军迷的眼里，就是一块大砖头（意思是非常笨重，做不了转弯规避等机动），因为其过分强调载弹量，忽略了气动设计，虽然有两个喷口，但是其后掠翼布局决定了这两个喷口只能让她飞得快，携带更多武器，然而在回转和滚转上，F4“鬼怪”战斗机可谓是一言难尽。在越南战场上空，苏联空军的米格17、米格21（均为单发战斗机）战斗机利用优秀的三角翼布局在狗斗中占尽优势。而美国人引以为傲的空空导弹则在复杂的杂波下命中率大幅下降。 可是，这次战斗还是没能让美苏两国反应过来什么，美国人认为是自家空空导弹不够厉害，苏联人的反思则是自家战斗机没有美国人飞得快。于是乎，美国人搞出了F104这种超音速战斗机配上AIM7E“麻雀”空空导弹，苏联人搞出了米格25这种能飞到2.5马赫的超级砖头。飞得快是快，但是几乎没有近距离格斗能力，双方在10公里外发射导弹，然后拉个大过载转弯掉头走人。于是在中东的一系列冲突中，这两款战斗机被双方飞行员给出了极多的差评。尤其是法国“幻影”3战斗机在中东大放异彩，双方终于意识到了不能再搞砖头飞机了，得想办法搞点综合性能强大的战斗机。 于是乎，美国人在1965年搞出了XF15战斗机，也就是F15“雄猫”的原型机，接下来就是F16上马，越搞越大，当然，美国人借鉴了法国的三角翼技术。而苏联和美国的工程师几乎同时开了窍，原来盲目增大发动机推力是没用的，因为非可变后掠翼带来的阻力太大了，于是双方开始紧锣密鼓地展开可变后掠翼的战斗机研制工作，苏联代号“PFI”苏霍伊战斗机设计局给新飞机代号T10，T就是三角翼的首字母。于是乎，1970年苏霍伊设计局的T10-1型飞机被摆上军方的招标台，与之同台竞争的是米高扬设计局的米格29，米格29的机动性和灵活性被证实要比苏27要好，然而在测试中，米格29被发现有一个致命缺点——航程太短了，根本不足以护航战略轰炸机，更别说守护苏联广袤的国土。于是乎，苏27战斗机和米格29战斗机一起走上了生产线——前者被用来执行长距离空战，后者被用来守卫机场和战略基地。 这架战斗机优点十分明显，载弹量极大，并且在机头装备了大功率雷达，换装了先进的R60M空空导弹，修长的身形也让飞行阻力大大减小，在空中灵巧如飞燕。面对美国的F14、F16有较大优势，就连面对F15这种初代隐身战机也有一战之力。美国人面对这种局势，开始上马另外一款享誉世界的战机——F18“大黄蜂”。 苏联当然不会被美国人的“大黄蜂”吓住，他们开始想办法压榨SU27的实力，至于后续的改进型，SU30“超级侧卫”则又是另外一个曲折的故事了 对于中国空军来说，1970-1980年是十分黑暗的十年，歼八和歼七战斗机根本无法面对来势汹汹的四代机，我国没有像样的空空导弹，没有推力强悍的发动机。于是，1985年，中央军委决定从苏联引进苏27战斗机，然而过程充满曲折。有一次，苏方代表提出举办酒宴，中方派出了一位瘦弱的参谋文官迎战，苏方代表没想到，这位文官一连喝倒了数位苏联将军和技术人员，最终，苏联答应出口苏27战斗机。 1993年，第一批苏27战斗机来到芜湖空军基地，后来，中国空军将其国产化，开发出性能更优异的歼16战斗机，在歼20量产前，同歼10B战机一起守卫着祖国的蓝天。 作为一个飞机颜值控，我第一眼就被苏27战斗机修长的身形吸引住了，奇怪的是，在航天界似乎有一个不成文的规则：好看的飞机才是好飞机（这里点名批评猎人FGA9和掠夺者），这究竟是为什么呢？我也不知道。</summary></entry><entry><title type="html">AI棋手的出现是否标志着棋类运动的末日</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi.html" rel="alternate" type="text/html" title="AI棋手的出现是否标志着棋类运动的末日" /><published>2020-12-26T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-26T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/26/aixiaqi.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在开始前，我想说说我为什么要写这个栏目，其实我是想纪念我的一个朋友，如今由于学业，我们已经很少联系了，但是我们曾经在一起讨论过很多很有意思的问题，如果我持正，他就会自觉持反，这种类似于辩论的艺术，让我看清了这个世界最深刻的本质：所有的事情都不是非黑即白的。他是这个世界上为数不多的能真正听懂我话的人，而左右互搏这个栏目，就是由另一个我来扮演他，相互交锋，来一场精彩的颅内思维碰撞。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;下面，就请出我们第一场辩论的两位辩手，一位是来自孟加拉高原上的犰狳先生，他是正方代表队的选手，一位是来自于南太平洋的鱼鹰小姐，他是反方代表队的选手。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生开篇陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;我们都知道，AI棋手第一次真正意义上打败人类选手，是“深蓝”与卡斯特罗夫之间的较量，卡斯特罗夫的失败意味着在围棋这个领域上计算机已经打败了人类。但是这又如何呢？人类依旧热爱下棋，每年的国际象棋锦标赛照常开始，人类对于棋类运动的热爱并不会因为计算机而消减。反而，AI分析技术的出现让人类能够发掘更多的棋路，在无数种变化中选择自己喜爱的打法。所谓的“末日”指的是这项运动失去了竞技性，然而人类的智慧是远远达不到计算机的水平的，两位棋手之间的脑力较量也不会随着计算机的出现而大幅提高，这就好像奥运会的田径项目，虽然汽车要比人快得多，但是田径的竞技性没有受到一丝一毫的影响。因此，我方认为AI的出现不是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐破题立论：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;当阿尔法狗算完了每一步棋，打败了世界冠军李世石、柯洁后，围棋这种棋类运动的潜力就被发掘完了。为什么呢？很简单，因为所有的可能性都被找到了，人类棋手的每一手变化的最优解也有了固定的答案，可以说，围棋已经“八股化”了。曾经的棋类运动带给人类的乐趣不在于输赢，而在于探索，在人类有限的脑力中，棋类运动无数的变化犹如星空，可望而不可及，人类举办比赛，就是在一次次攀登，寻找变化，寻找解决办法。而AI，他把星星给你摘下来了，喏，你看，你们追寻的星星就是这块石头，你们满意了吗？无论是国际象棋还是中国象棋，历代的棋手将他们的棋谱编写成书，作为人类智慧的象征，而电脑则用三个小时，完成了人类棋手数千年完成的工作，棋类运动的目的性俨然消失。更别说许多曾经能够培养棋手的规则，如请求封棋，思考等比赛规则都因为AI的出现而取消了。如今的棋类运动，其实已经被电脑安排的明明白白，只要跟着电脑走，先手必赢。棋类运动的未来又在何方？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生反驳一环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;棋类运动的本质是人类的智力游戏，即使AI出现了，只要你不要在比赛中利用AI作弊，这又与传统棋类运动有何区别呢？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐反驳一环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;我就用你的类比例子好了，曾经的棋类运动是看不到终点线的，所有的棋手的动力就是去寻找终点线，AI的出现标志出了终点线的位置，没有了源动力，棋类用什么继续发展呢？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生反驳二环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;田径运动也有终点线啊，运动员们不还是有动力吗？再说了，人类对自身智力的开发与AI 的高智商有什么必然的联系吗？&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐反驳二环节：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;你误会了，田径运动员冲过终点线，代表着他完成了比赛，但是棋类选手根本就不可能冲破终点线，因为那就是这个世界最顶尖的水平了。另外，AI的高智商不会影响人类对智力的开发，但是就如同电视剧一旦被剧透，它的生命也就到头了，AI剧透了棋类运动的最终归宿，让它失去了基本的意义。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#66ccff&quot;&gt;犰狳先生总结陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;很早的时候人类就意识到了运动会有一个最终的归宿，无论是棋类还是田径都是一样，人类只能无限趋向于一个确定的速度值，鱼鹰小姐的反驳显然没有成立。然而我们即使知道了又怎么样呢？我跑不过博尔特我就不跑了吗？田径的竞速本身就有趣味所在，忽略个中趣味性，单纯最求所谓目的性，这让鱼鹰小姐的论证显得非常功利。因此，我方坚持认为AI的出现不是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;

&lt;font color=&quot;#ff9090&quot;&gt;鱼鹰小姐总结陈词：&lt;/font&gt;
&lt;p&gt;什么叫末日？在这个命题看来，末日的意思是失去了发展性，失去了意义。我们在什么时候会说某件事情失去了意义？那当然是在他已经毫无作用的情况下。棋类的作用本来就是让人类去发现，去探索个中奥妙，去开发自己的智力发现新的路数。如果这已经不可能，那么他就失去了意义。想要开发脑力，还不如去玩竞技性更强的电子游戏，在这个领域上AI还没能完全战胜人类，人类还有开拓探索的空间。犰狳先生说我的论证功利，倒不如说他的论证保守，因此，我方坚持认为，AI的出现是棋类运动的末日。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="左右互搏" /><summary type="html">作者：航天小英雄 在开始前，我想说说我为什么要写这个栏目，其实我是想纪念我的一个朋友，如今由于学业，我们已经很少联系了，但是我们曾经在一起讨论过很多很有意思的问题，如果我持正，他就会自觉持反，这种类似于辩论的艺术，让我看清了这个世界最深刻的本质：所有的事情都不是非黑即白的。他是这个世界上为数不多的能真正听懂我话的人，而左右互搏这个栏目，就是由另一个我来扮演他，相互交锋，来一场精彩的颅内思维碰撞。 下面，就请出我们第一场辩论的两位辩手，一位是来自孟加拉高原上的犰狳先生，他是正方代表队的选手，一位是来自于南太平洋的鱼鹰小姐，他是反方代表队的选手。 犰狳先生开篇陈词： 我们都知道，AI棋手第一次真正意义上打败人类选手，是“深蓝”与卡斯特罗夫之间的较量，卡斯特罗夫的失败意味着在围棋这个领域上计算机已经打败了人类。但是这又如何呢？人类依旧热爱下棋，每年的国际象棋锦标赛照常开始，人类对于棋类运动的热爱并不会因为计算机而消减。反而，AI分析技术的出现让人类能够发掘更多的棋路，在无数种变化中选择自己喜爱的打法。所谓的“末日”指的是这项运动失去了竞技性，然而人类的智慧是远远达不到计算机的水平的，两位棋手之间的脑力较量也不会随着计算机的出现而大幅提高，这就好像奥运会的田径项目，虽然汽车要比人快得多，但是田径的竞技性没有受到一丝一毫的影响。因此，我方认为AI的出现不是棋类运动的末日。 鱼鹰小姐破题立论： 当阿尔法狗算完了每一步棋，打败了世界冠军李世石、柯洁后，围棋这种棋类运动的潜力就被发掘完了。为什么呢？很简单，因为所有的可能性都被找到了，人类棋手的每一手变化的最优解也有了固定的答案，可以说，围棋已经“八股化”了。曾经的棋类运动带给人类的乐趣不在于输赢，而在于探索，在人类有限的脑力中，棋类运动无数的变化犹如星空，可望而不可及，人类举办比赛，就是在一次次攀登，寻找变化，寻找解决办法。而AI，他把星星给你摘下来了，喏，你看，你们追寻的星星就是这块石头，你们满意了吗？无论是国际象棋还是中国象棋，历代的棋手将他们的棋谱编写成书，作为人类智慧的象征，而电脑则用三个小时，完成了人类棋手数千年完成的工作，棋类运动的目的性俨然消失。更别说许多曾经能够培养棋手的规则，如请求封棋，思考等比赛规则都因为AI的出现而取消了。如今的棋类运动，其实已经被电脑安排的明明白白，只要跟着电脑走，先手必赢。棋类运动的未来又在何方？ 犰狳先生反驳一环节： 棋类运动的本质是人类的智力游戏，即使AI出现了，只要你不要在比赛中利用AI作弊，这又与传统棋类运动有何区别呢？ 鱼鹰小姐反驳一环节： 我就用你的类比例子好了，曾经的棋类运动是看不到终点线的，所有的棋手的动力就是去寻找终点线，AI的出现标志出了终点线的位置，没有了源动力，棋类用什么继续发展呢？ 犰狳先生反驳二环节： 田径运动也有终点线啊，运动员们不还是有动力吗？再说了，人类对自身智力的开发与AI 的高智商有什么必然的联系吗？ 鱼鹰小姐反驳二环节： 你误会了，田径运动员冲过终点线，代表着他完成了比赛，但是棋类选手根本就不可能冲破终点线，因为那就是这个世界最顶尖的水平了。另外，AI的高智商不会影响人类对智力的开发，但是就如同电视剧一旦被剧透，它的生命也就到头了，AI剧透了棋类运动的最终归宿，让它失去了基本的意义。 犰狳先生总结陈词： 很早的时候人类就意识到了运动会有一个最终的归宿，无论是棋类还是田径都是一样，人类只能无限趋向于一个确定的速度值，鱼鹰小姐的反驳显然没有成立。然而我们即使知道了又怎么样呢？我跑不过博尔特我就不跑了吗？田径的竞速本身就有趣味所在，忽略个中趣味性，单纯最求所谓目的性，这让鱼鹰小姐的论证显得非常功利。因此，我方坚持认为AI的出现不是棋类运动的末日。 鱼鹰小姐总结陈词： 什么叫末日？在这个命题看来，末日的意思是失去了发展性，失去了意义。我们在什么时候会说某件事情失去了意义？那当然是在他已经毫无作用的情况下。棋类的作用本来就是让人类去发现，去探索个中奥妙，去开发自己的智力发现新的路数。如果这已经不可能，那么他就失去了意义。想要开发脑力，还不如去玩竞技性更强的电子游戏，在这个领域上AI还没能完全战胜人类，人类还有开拓探索的空间。犰狳先生说我的论证功利，倒不如说他的论证保守，因此，我方坚持认为，AI的出现是棋类运动的末日。</summary></entry><entry><title type="html">王后成长记</title><link href="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html" rel="alternate" type="text/html" title="王后成长记" /><published>2020-12-22T00:00:00+08:00</published><updated>2020-12-22T00:00:00+08:00</updated><id>https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou</id><content type="html" xml:base="https://setsuna-dayo.github.io/2020%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4/2020/12/22/wanghou.html">&lt;h5 id=&quot;作者航天小英雄&quot;&gt;作者：航天小英雄&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;王后成长记&lt;br /&gt;
——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。&lt;/p&gt;</content><author><name>北落基山狼</name></author><category term="[&quot;2020下半年&quot;]" /><category term="未分类" /><summary type="html">作者：航天小英雄 王后成长记 ——美剧《女王的棋局（又称《后翼弃兵》）影评 昨天考完力学，在辩论队师兄的推荐下，观看了最近爆火的美剧《后翼弃兵》，不得不说，真的值得豆瓣的9.2评分，本片在叙事结构和情节安排上都展现了导演高超的水平，其中蕴含的人生道理更是值得去细细品味。 贝斯在一场车祸中失去了母亲，孤苦伶仃的他被送入孤儿院，偶然间发现校工夏贝在地下室下棋，夏贝发现了她的天赋，决定让这个女孩在国际象棋界发光发热。象棋协会的领事发现了贝斯的天赋后，贝斯的命运从此改变。（不剧透了，大家快去看！） 首先解释一下什么是后翼弃兵，在国际象棋中，位于王（king）左右两翼的兵（pawn）叫做王翼兵，而这两个兵堵塞住了王后（queen）和象（bishop）的路，而这两个子是中盘决胜的关键。想要打开局势，必须牺牲这两个兵从而打开主力前往战场的路。 后翼弃兵作为国际象棋的策略之一，其实暗喻了主角的成功之路，她必须为此放弃很多很多，但是比起他的前途，这些放弃和忍耐是值得的。片中的女主幼时丧母，父亲抛弃了她，在被领养后，养父也抛弃了养母，养母则因为酗酒过度导致的肝炎死在了她与国际象棋大师对弈的酒店。她本人在幼时对镇定剂产生了依赖，更是在负于苏联国手后选择了颓废于烟酒之间。 有人问，这不是爽剧基本套路吗？不好意思，真的不是，这是我看到后面才发现的，本剧与爽剧最大的区别也是最根本的区别是：本剧尊重了每一个对手，尤其是苏联人。网飞作为美剧大头，许多电影都在暗戳戳地黑苏联，而这一次最惊艳我的，就是她对苏联象棋界的高度尊重。片中的苏联，象棋氛围浓厚，不同于美国人的单打独斗，苏联选手每一次对局都会集体研究，本剧也对这种集体主义精神大加赞赏，这是难能可贵的。 接下来我来谈谈本剧对于“女性独立“的理解，这也是让我耳目一新受益匪浅的，也是这部剧得高分的原因。 在我们许多人看来，较之传统的男权，女性争取独立的方法是如同剧中“苹果派”社团中的女孩们一样，跟随潮流，穿上漂亮的衣服，去做一些“社会”的事情，摆脱男生的束缚。然而本剧提出了不一样的见解。一个真正独立的女孩，要做到的是思想和行为上的独立，是一切事情靠自己，真正摆脱社会的束缚，尤其是在歧视最严重的地方凭借实力获得男性的尊重。这是难能可贵的，在如今“女权”满天飞的情况下，编剧暗暗告诉我们，这种所谓的“女权”仍然被时代束缚，除了让人觉得聒噪厌烦，并不能改变社会对女性的偏见，他们与“苹果派”社团一样，仍然被时代安排的明明白白。贝斯不是传统爽剧中性格跟男孩子一样的假小子，相反，行为举止和思考方式上处处体现出女性的魅力，这样一个人才能真正从生理和心理两方面代表真正的女权。 本剧的男性也是亮点之一，编剧没有为了女权而丑化男性，相反，剧中的棋手对男性表达了充分的尊重，男性邀请女性去家里下棋，是真正想要帮助女性，与女权口中的那些“下体思考”的男性相反，剧中的男性棋手虽然各有特色，但是最终还是对贝斯保持了绝对的尊重，尤其是看到最后那段世纪对决时，贝斯的“后宫”们聚在一起为贝斯出谋划策，真的看得我热血沸腾，他们虽然深爱着贝斯，但是却知道贝斯真正需要的是什么，有的选择体面离开，有的选择默默守护。而苏联大师也对贝斯保持了尊重，最后一刻投子认负，举起贝斯的手，宣布胜利。公园里的苏联老大爷，没有因为贝斯赢得胜利而愤怒羞耻，反而邀请贝斯对弈。这是一个棋手最宝贵的素质，不骄不馁。 最后说一个彩蛋，国际象棋中有“兵升变”的规则，即己方兵抵达对方底线，兵可以变为除王和兵外的其他棋子。一般来说大家都会选择变王后（因为强啊），本剧最后，女主放弃王后（原本的那个），选择兵升变后绝杀苏联大师，大家觉得这暗喻了什么呢？ “舞动黑白间，淬炼绝世后（Queen）”这是我对本剧的解读，剧中还有很多关于友情，爱情亲情的解读，限于篇幅，我等待大家的发掘。</summary></entry></feed>